msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: mrViewer\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: ggarra13@gmail.com\n"
"POT-Creation-Date: 2022-11-03 22:36-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2018-12-28 08:08-0300\n"
"Last-Translator: Gonzalo Garramuño <ggarra13@gmail.com>\n"
"Language-Team: <google.com>\n"
"Language: ko\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.0.6\n"

#: core/CMedia.cpp:3731
msgid ""
"\n"
"\n"
"Not a known codec "
msgstr ""
"\n"
"\n"
"알려진 코덱이 아닙니다. "

#: core/CMedia_audio.cpp:651 core/aviImage.cpp:2515
msgid ""
"\n"
"\n"
"Not a known stream type for stream #"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"트랙 번호에 대해 알려진 트랙 유형이 아닙니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:138
msgid ""
"\n"
"\n"
"Options:\n"
"\n"
msgstr ""
"\n"
"\n"
"옵션:\n"
"\n"

#: core/CMedia_audio.cpp:665
msgid ""
"\n"
"No audio stream in file"
msgstr ""
"\n"
"파일에 오디오가 없습니다"

#: gui/mrvImageView.cpp:6122
msgid "   NAN  "
msgstr "   NAN  "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:547
msgid "  ==> Using "
msgstr "  ==> 사용 "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1342
msgid "  Choosing "
msgstr "  집어 고르기 "

#: gui/mrvImageView.cpp:6127
msgid "  INF.  "
msgstr "  INF.  "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:4892
#, c-format
msgid " ( %02<PRId64>:%02<PRId64>:%02<PRId64>  %d ms. )"
msgstr " ( %02<PRId64>:%02<PRId64>:%02<PRId64>  %d ms. )"

#: core/mrvPlayback.cpp:1164
msgid " - Decode of image frame "
msgstr " - 액자 디코딩 "

#: core/mrvPlayback.cpp:785
msgid " - decode Error audio frame "
msgstr " - 오디오 프레임 디코딩 오류 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2154
msgid " Color Area Selection"
msgstr " 색상 영역 선택"

#: core/aviImage.cpp:3061
msgid " Could not open file. "
msgstr " 파일을 열 수 없습니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2169
msgid " Eraser"
msgstr " 지우개"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:547
msgid " Hz instead."
msgstr " Hz를 교체합니다."

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:546
msgid " Hz is not supported by your hardware."
msgstr " Hz는 하드웨어에서 지원되지 않습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3643
msgid " Matched number="
msgstr " 일치하는 번호="

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3641
msgid " Matched prefix="
msgstr " 일치하는 접두사="

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3645
msgid " Matched suffix="
msgstr " 일치하는 접미사="

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2149
msgid " Move Picture"
msgstr " 이미지 이동"

#: core/aviImage.cpp:2533
msgid " No audio or video stream in file"
msgstr " 파일에 오디오 또는 비디오가 없습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2159
msgid " Pencil"
msgstr " 연필"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2144
msgid " Scrub"
msgstr " 북북 문질러 닦기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2164
msgid " Text"
msgstr " 텍스트"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1322
msgid " already created: "
msgstr " 이미 생성됨: "

#: core/CMedia.cpp:4570
msgid " as default"
msgstr " 기본"

#: core/stubImage.cpp:872
msgid " at port "
msgstr " 항구에서 "

#: core/wandImage.cpp:774 core/wandImage.cpp:786 core/wandImage.cpp:798
#: core/wandImage.cpp:810 core/wandImage.cpp:823 core/wandImage.cpp:836
#: core/wandImage.cpp:849 core/wandImage.cpp:862 core/wandImage.cpp:875
#: core/wandImage.cpp:888 core/wandImage.cpp:901 core/wandImage.cpp:914
#: core/wandImage.cpp:931 core/wandImage.cpp:961 core/wandImage.cpp:980
#: core/wandImage.cpp:999 core/wandImage.cpp:1039 core/wandImage.cpp:1058
msgid " attribute"
msgstr " 기인하다"

#: core/aviImage_save.cpp:618 core/aviImage_save.cpp:624
msgid " channels "
msgstr " 채널 "

#: core/Sequence.cpp:717
msgid " does not exist or no directory"
msgstr " 존재하지 않거나 폴더가 아닙니다"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1128
msgid " does not exist!"
msgstr " 존재하지 않는다!"

#: core/aviImage_save.cpp:1594
msgid " encoding"
msgstr " 부호화"

#: core/stubImage.cpp:381
msgid " expected: "
msgstr " 예상되는: "

#: core/CMedia_audio.cpp:1889
msgid " failed"
msgstr " 실패."

#: core/CMedia_audio.cpp:1540
msgid " failed with "
msgstr " 실패 "

#: core/mrvACES.cpp:84
msgid " failed. "
msgstr " 실패. "

#: gui/mrvImageView.cpp:9501
msgid " for channel.  Maximum: "
msgstr " 채널을 위해. 최고: "

#: core/aviImage.cpp:1491 core/aviImage.cpp:1541
msgid " for codec "
msgstr " 코덱용 "

#: core/aviImage.cpp:4137
msgid " for frame "
msgstr " 프레임용 "

#: gui/mrvReel.cpp:235 gui/mrvReel.cpp:248
msgid " for reel "
msgstr " 릴용 "

#: core/CMedia.cpp:3732
msgid " for stream #"
msgstr " 트랙 #"

#: core/aviImage_save.cpp:1612
msgid " frame"
msgstr " 액자"

#: core/aviImage_save.cpp:1601
msgid " frames"
msgstr " 그림"

#: core/CMedia_audio.cpp:1276
msgid " frequency: "
msgstr " 빈도: "

#: core/guessImage.cpp:163
msgid " has different display window than "
msgstr " 다른 보기 창을 가지고 "

#: standalone/main.cpp:483
msgid ""
" if mrViewer crashed\n"
"or modify Preferences->User Interface->Single Instance."
msgstr ""
" mrViewer가 충돌하는 경우\n"
"기본 설정->사용자 인터페이스->단일 인스턴스를 수정하지 않습니다."

#: core/aviImage.cpp:1913
msgid " instead"
msgstr " 대체"

#: core/picImage.cpp:239
msgid " instead of 80"
msgstr " 80 대신"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1362
msgid " is "
msgstr " ~이다 "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3739
msgid " is already the first version on disk."
msgstr " 이미 디스크의 첫 번째 버전입니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3736
msgid " is already the last version on disk."
msgstr " 이미 디스크에 있는 최신 버전입니다."

#: core/CMedia.cpp:4427
msgid " is missing."
msgstr " 그는 길을 잃었다."

#: core/CMedia.cpp:4450
msgid " is missing. Choosing "
msgstr " 누락. 집어 고르기 "

#: core/CMedia_audio.cpp:1944 core/aviImage.cpp:1923
msgid " not found"
msgstr " 찾을 수 없음"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1634
msgid " not found in reel"
msgstr " 릴에서 찾을 수 없음"

#: core/aviImage.cpp:1911
msgid " not found, choosing "
msgstr " 찾을 수 없음, 선택 "

#: core/aviImage.cpp:4307
msgid " not yet supported"
msgstr " 아직 지원되지 않음"

#: core/mrvPlayback.cpp:1165
msgid " returned "
msgstr " 반품 "

#: core/CMedia_audio.cpp:1678
msgid " size is "
msgstr " 크기는 "

#: core/aviImage.cpp:4165
msgid " status: "
msgstr " 상태: "

#: core/CMedia_audio.cpp:1193
msgid " to"
msgstr " 에게"

#: core/aviImage_save.cpp:621 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:4576
msgid " to "
msgstr " 에게 "

#: core/aviImage.cpp:1883
msgid " video frame, cache "
msgstr " 비디오 프레임, 캐시 "

#: core/guessImage.cpp:166
msgid " vs. "
msgstr " ~에 맞서 "

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1254
msgid " will not be available.  "
msgstr " 사용할 수 없습니다.  "

#: gui/mrvPreferences.cpp:184
msgid "\" as a float value; using "
msgstr "\" 부동 소수점 값으로, 사용 "

#: gui/mrvPreferences.cpp:142
msgid "\" as an integer value; using "
msgstr "\" 정수 값으로, 사용 "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:4284
msgid "\" failed with error: "
msgstr "\" 오류로 실패: "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:1309
msgid "\" failed!  Check permissions and use the native requester."
msgstr "\" 실패! 권한을 확인하고 기본 파일 브라우저를 사용하십시오."

#: core/exrImage.cpp:369
msgid "\" has no channels named with prefix \""
msgstr "\" 접두사가 \"인 채널이 없습니다."

#: core/exrImage.cpp:374
msgid "\" has no channels."
msgstr "\" 채널이 없습니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:132 gui/mrvPreferences.cpp:174
msgid "\" is not set; using default value ("
msgstr "\"이(가) 설정되지 않았습니다. 기본값("

#: gui/mrvPreferences.cpp:216
msgid "\" is not set; using default value (\""
msgstr "\"이(가) 설정되지 않았습니다. 기본값(\""

#: gui/mrvPreferences.cpp:256
msgid ""
"\" is not set; using default value (chromaticities according to Rec. ITU-R "
"BT.709)."
msgstr "\"가 설정되지 않음, 기본값 사용(Rec. ITU-R BT.709에 따른 색도)."

#: core/guessImage.cpp:340
msgid "\" not found."
msgstr "\" 찾을 수 없습니다."

#: core/guessImage.cpp:263
msgid "\" not found. "
msgstr "\" 찾을 수 없습니다. "

#: core/mrSocket.cpp:184
msgid "\" to protocol number"
msgstr "\"를 프로토콜 번호로"

#: gui/mrvPreferences.cpp:246
msgid "\"; Format: "
msgstr "\"; 형식: "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1185
#, c-format
msgid ""
"#\n"
"# mrViewer Reel \"%s\"\n"
"# \n"
"# Created with mrViewer\n"
"#\n"
"# on %s\n"
"#\n"
"\n"
"Version 5.0\n"
"Ghosting %d %d\n"
msgstr ""
"#\n"
"# mrViewer Reel \"%s\"\n"
"# \n"
"# Created with mrViewer\n"
"#\n"
"# on %s\n"
"#\n"
"\n"
"Version 5.0\n"
"Ghosting %d %d\n"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:967
#, c-format
msgid ""
"#\n"
"# mrViewer Session \n"
"# \n"
"# Created with mrViewer\n"
"#\n"
"# on %s\n"
"#\n"
"\n"
"Version 6.0\n"
msgstr ""
"#\n"
"# mrViewer Session \n"
"# \n"
"# Created with mrViewer\n"
"#\n"
"# on %s\n"
"#\n"
"\n"
"Version 6.0\n"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3175
#, c-format
msgid "%4.8g %%"
msgstr "%4.8g %%"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:4880
#, c-format
msgid "%<PRId64> seconds %d ms."
msgstr "%<PRId64> 초 %dms."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3627
#, c-format
msgid "%d Hz."
msgstr "%dHz."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3631 gui/mrvImageInformation.cpp:3678
#, c-format
msgid "%d kb/s"
msgstr "%dkb/에스"

#: core/mrvServer.cpp:678
msgid "' does not exist."
msgstr "' 존재하지 않는다."

#: gui/mrvImageView.cpp:3843
msgid "' does not match '"
msgstr "' 일치하지 않습니다 '"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1253
msgid "' for "
msgstr "' 을위한 "

#: core/picImage.cpp:706
msgid "' for writing. Reason: "
msgstr "' 쓰기 위해. 이유: "

#: core/CMedia.cpp:4570
msgid "' from bitdepth "
msgstr "' 비트 깊이: "

#: core/CMedia.cpp:4522
msgid "' from filename"
msgstr "' 파일 이름에서"

#: gui/mrvSave.cpp:289
msgid "' to save."
msgstr "' 저장합니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:600 gui/mrvImageInformation.cpp:2780
msgid "' type '"
msgstr "' 유형 '"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:316
#, c-format
msgid "'%s' attribute already exists"
msgstr "속성 '%s'이(가) 이미 존재합니다."

#: core/picImage.cpp:745 core/picImage.cpp:775
msgid "'. Reason: "
msgstr "'. 이유: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2689
msgid ""
"(Environment variable:\n"
"CTL_DISPLAY_WHITE_LUMINANCE)"
msgstr ""
"(환경 변수:\n"
"CTL_DISPLAY_WHITE_LUMINANCE)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3075
msgid "(IDT) Input Device Transform"
msgstr "(IDT) 입력 장치 변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3083
msgid "(IODT) Input Output Device Transform"
msgstr "(IODT) 반전 출력 장치 변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3079
msgid "(IOT) Input Output Transform"
msgstr "(IOT) 출력 장치 변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3087
msgid "(IRRT) Input Reference Rendering Transform"
msgstr "(IRRT) 입력 렌더 참조 변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3100
msgid "(LMT) Look Mod Transform"
msgstr "(LMT) 외모 수정 변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3565
msgid "(NTSC Fields)"
msgstr "(NTSC 필드)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3564
msgid "(PAL Fields)"
msgstr "(PAL 필드)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3107
msgid "(RT) Render Transform"
msgstr "렌더 변환"

#: standalone/main.cpp:444
msgid "(Remove if mrViewer does not start)"
msgstr "(mrViewer가 시작되지 않으면 제거)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2274
#: gui/mrvImageView.cpp:9475 gui/mrvImageView.cpp:10165
#: gui/mrvImageView.cpp:10166 gui/mrvImageView.cpp:10174
msgid "(no image)"
msgstr "(이미지 없음)"

#: core/aviImage.cpp:1884
msgid ") cache size: "
msgstr ") 캐시 크기: "

#: core/aviImage_save.cpp:466
msgid ") for movie file"
msgstr ") 영화를 위해"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1611
msgid ") out of bounds"
msgstr ") 범위를 벗어남"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:214
msgid "** multivalue **"
msgstr "** 다중값 **"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1441
msgid "+"
msgstr "+"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2353
msgid "+0.0  f/8.0"
msgstr "+0.0f/8.0"

#: core/CMedia_audio.cpp:1188 core/CMedia_audio.cpp:1238
msgid ", channels "
msgstr ", 채널 "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1225
msgid ", depth "
msgstr ", 깊이 "

#: core/CMedia_audio.cpp:1239
msgid ", format "
msgstr ", 형식 "

#: core/aviImage_save.cpp:618 core/aviImage_save.cpp:625
msgid ", freq "
msgstr ", 빈도 "

#: core/CMedia_audio.cpp:1192 core/CMedia_audio.cpp:1241
msgid ", frequency "
msgstr ", 빈도 "

#: core/CMedia.cpp:3732
msgid ", type "
msgstr ", 유형 "

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:570
msgid "--stereo flag needs to be specified a multiple of two times."
msgstr "--stereo 옵션은 2번의 배수로 지정해야 합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:364
msgid ".  Attribute must be of the form attr=value."
msgstr ". 속성은 attr=value 형식이어야 합니다."

#: core/wandImage.cpp:1252
msgid ".  Saving pixel type is "
msgstr ". 저장할 픽셀 유형은 "

#: gui/mrvImageView.cpp:9502
msgid ". Widget label is "
msgstr ". 위젯 태그는 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:37
msgid "0.00 None"
msgstr "0.00 없음"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:205
msgid "0.2 5.1  10.5 20.2"
msgstr "0.2 5.1 10.5 20.2"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1568
#: gui/mrvPreferences.cpp:1884
msgid "0.45"
msgstr "0.45"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1567
msgid "0.55"
msgstr "0.55"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:207
msgid "0.64 0.33  0.3 0.6  0.15 0.06  0.3127 0.3290"
msgstr "0.64 0.33 0.3 0.6 0.15 0.06 0.3127 0.3290"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:191
msgid "00:00:00:00"
msgstr "00:00:00:00"

#: gui/mrvPreferences.cpp:1883
msgid "1.0"
msgstr "1.0"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:209
msgid "1.0 0.0 0.0  0.0 1.0 0.0  0.0 0.0 1.0"
msgstr "1.0 0.0 0.0 0.0 1.0 0.0 0.0 0.0 1.0"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:211
msgid "1.0 0.0 0.0 0.0  0.0 1.0 0.0 0.0  0.0 0.0 1.0 0.0  0.0 0.0 0.0 1.0"
msgstr "1.0 0.0 0.0 0.0 0.0 1.0 0.0 0.0 0.0 0.0 1.0 0.0 0.0 0.0 0.0 1.0"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1566
msgid "1.00"
msgstr "1.00"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:38
msgid "1.00 Square"
msgstr "1.00 스퀘어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:39
msgid "1.19 Movietone"
msgstr "1.19무비톤"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:40
msgid "1.37 Academy (Full Frame)"
msgstr "1.37 아카데미(풀 프레임)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:41
msgid "1.50 Still Photo"
msgstr "1.50 정지 사진"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:42
msgid "1.56 STV - HDTV (14:9)"
msgstr "1.56 STV-HDTV(14:9)"

#: gui/mrvImageView.cpp:4751
msgid "1.66"
msgstr "1.66"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:43
msgid "1.66 European Widescreen"
msgstr "1.66 유럽형 와이드스크린"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:44
msgid "1.77 HDTV (16:9)"
msgstr "1.77 HDTV(16:9)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1565
#: gui/mrvPreferences.cpp:1882
msgid "1.8"
msgstr "1.8"

#: gui/mrvImageView.cpp:4749
msgid "1.85"
msgstr "1.85"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:45
msgid "1.85 Widescreen (3-perf)"
msgstr "1.85 와이드 스크린(3-perf)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1745
msgid "1/2"
msgstr "1/둘"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1744
msgid "1/3"
msgstr "1/삼"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1743
msgid "1/4"
msgstr "1/4"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1742
msgid "1/5"
msgstr "1/5"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1741
msgid "1/6"
msgstr "1/6"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1740
msgid "1/7"
msgstr "1/7"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1739
msgid "1/8"
msgstr "1/8"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1738
msgid "1/9"
msgstr "1/9"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:199
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1967
msgid "12"
msgstr "12"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:198
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1966
msgid "12.5"
msgstr "12.5"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:333
msgid "128x128x128"
msgstr "128x128x128"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:197
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1965
msgid "14.985"
msgstr "14.985"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1964
msgid "15"
msgstr "15"

#: core/CMedia.cpp:4542
msgid "16 bits"
msgstr "16비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2522
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2746
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2810
msgid "16-bits"
msgstr "16비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:334
msgid "192x192x192"
msgstr "192x192x192"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:262
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:878
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:887
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2480
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4042
msgid "1:1"
msgstr "1:1"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:882
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4072
msgid "1:16"
msgstr "1:16"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:263
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:879
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:888
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4049
msgid "1:2"
msgstr "1:2"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:264
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:880
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:889
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4056
msgid "1:4"
msgstr "1:4"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:265
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:881
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:890
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4063
msgid "1:8"
msgstr "1:8"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:46
msgid "2.00 Univisium"
msgstr "2.00 유니비지움"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:47
msgid "2.10 VistaVision"
msgstr "2.10 비스타비전"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1564
#: gui/mrvImageInformation.cpp:189 gui/mrvPreferences.cpp:1881
msgid "2.2"
msgstr "2.2"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:197
msgid "2.2 5.1"
msgstr "2.2 5.1"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:201
msgid "2.2 5.1 1.4"
msgstr "2.2 5.1 1.4"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:48
msgid "2.20 70mm"
msgstr "2.20 70mm"

#: gui/mrvImageView.cpp:4747
msgid "2.35"
msgstr "2.35"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:49
msgid "2.35 CinemaScope (old 2.35)"
msgstr "2.35 시네마스코프(구 2.35)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:50
msgid "2.39 Panavision (new 2.35)"
msgstr "2.39 파나비전(신규 2.35)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1963
msgid "23.97"
msgstr "23.976"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:196
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1962
msgid "24"
msgstr "24"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:193
msgid "24000/1001"
msgstr "24000/1001"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:195
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1961
msgid "25"
msgstr "25"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:335
msgid "256x256x256"
msgstr "256x256x256"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:194
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1960
msgid "29.97"
msgstr "29.97"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:193
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1959
msgid "30"
msgstr "30"

#: core/CMedia.cpp:4549
msgid "32 bits"
msgstr "32비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2537
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2761
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2825
msgid "32-bits"
msgstr "32비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:330
msgid "32x32x32"
msgstr "32x32x32"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1102
msgid "35mm Academy"
msgstr "35mm 아카데미"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1109
msgid "35mm Anamorphic"
msgstr "35mm 아나모픽"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1104
msgid "35mm European Widescreen"
msgstr "35mm 유럽식 와이드스크린"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1107
msgid "35mm Flat"
msgstr "35mm 플랫"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1110
msgid "35mm Panavision"
msgstr "35mm 파나비전"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1321 video/mrvGLLut3d.cpp:1408
msgid "3D Lut for "
msgstr "3D 루트 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2285
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3564
msgid "3D Luts"
msgstr "3D 루츠"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3566
msgid "3D Luts/CTL Paths"
msgstr "3D 루츠/CTL 경로"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3567
msgid "3D Luts/Default Output Device Transform (ODT)"
msgstr "3D 루츠/기본 출력 장치(ODT)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3568
msgid "3D Luts/Default Rendering Transform (RT)"
msgstr "3D 루츠/기본 렌더링 변환(RT)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3565
msgid "3D Luts/OCIO"
msgstr "3D 루츠/OCIO"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:91
msgid "3D Stereo Options"
msgstr "스테레오 3D 옵션"

#: core/guessImage.cpp:168
msgid "3D Stereo will most likely not work properly."
msgstr "3D 스테레오가 제대로 작동하지 않을 수 있습니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:564
msgid "3GP Movie"
msgstr "3GP 영화"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvGl3dView.cxx:19
msgid "3d View"
msgstr "3D 보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1396
#: gui/mrvImageView.cpp:5203
msgid "3dView"
msgstr "3D뷰"

#: gui/mrvHotkey.cpp:309
msgid "3dView Density Down"
msgstr "낮은 3D 뷰 밀도"

#: gui/mrvHotkey.cpp:308
msgid "3dView Density Up"
msgstr "3D 뷰 밀도 높이기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:307
msgid "3dView Z Depth Down"
msgstr "3D 뷰의 낮은 Z 깊이"

#: gui/mrvHotkey.cpp:306
msgid "3dView Z Depth Up"
msgstr "Z 3D 뷰의 깊이 높이기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:51
msgid "4.00 Polyvision"
msgstr "4.00 폴리비전"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:192
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1958
msgid "50"
msgstr "50"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:191
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1957
msgid "59.94"
msgstr "59.94"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:190
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1956
msgid "60"
msgstr "60"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:331
msgid "64x64x64"
msgstr "64x64x64"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1108
msgid "70mm"
msgstr "70mm"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2196
msgid "8 bit Caches"
msgstr "8비트 캐시"

#: core/CMedia.cpp:4535
msgid "8 bits"
msgstr "8비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:228
msgid "8-bit Values"
msgstr "8비트 값"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2855
msgid "8-bit sample of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 이미지 픽셀의 8비트 샘플링."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2507
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2731
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2795
msgid "8-bits"
msgstr "8비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1771
msgid "8bit"
msgstr "8비트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:332
msgid "96x96x96"
msgstr "96x96x96"

#: core/CMedia_audio.cpp:946
msgid ": Could not find stream info."
msgstr ": 트랙 정보를 찾을 수 없습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:938
msgid ": Could not open filename."
msgstr ": 파일을 열 수 없습니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:181
msgid ": Error "
msgstr ": 오류 "

#: core/oiioImage.cpp:431
msgid ": Unknown pixel type"
msgstr ": 알 수 없는 픽셀 유형"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2340
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3124
msgid "@<"
msgstr "@<"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1853
msgid "@<->"
msgstr "@<->"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3137
msgid "@<|"
msgstr "@<|"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2368
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3176
msgid "@>"
msgstr "@>"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3189
msgid "@>|"
msgstr "@>|"

#: gui/mrvHotkey.cpp:596
msgid "@B12@C7@b@.Function\t@B12@C7@b@.Hotkey"
msgstr "@B12@C7@b@.Function\t@B12@C7@b@.Keys"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3111
msgid "@|<"
msgstr "@|<"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3163
msgid "@|>"
msgstr "@|>"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1851
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3150
msgid "@||"
msgstr "@||"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3277
msgid "A"
msgstr "A"

#: core/mrSocket.cpp:65
#, c-format
msgid "A blocking Windows Sockets 1.1 operation is in progress.\n"
msgstr "Windows 소켓 1.1 잠금 작업이 진행 중입니다.\n"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:397
msgid ""
"A professional image and movie viewer\n"
"Examples:\n"
msgstr ""
"전문 영화 및 이미지 뷰어\n"
"예:\n"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1395
#: gui/mrvImageView.cpp:5197
msgid "A-B, Stereo 3D Options"
msgstr "스테레오 3D, AB 옵션"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2255
msgid "A/B"
msgstr "A/B"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3339
msgid "ACES Clip Metadata"
msgstr "ACES 클립 메타데이터"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:787
msgid "ACES Metadata File (*.{amf})"
msgstr "ACES 메타데이터 파일(*.{amf})"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:174
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:74
msgid "ACES metadata"
msgstr "ACE 메타데이터"

#: gui/mrvImageView.cpp:335
msgid "ALPHA"
msgstr "알파"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:566 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:567
#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:572 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:573
#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:584
msgid "AVCHD Video"
msgstr "AVCHD 비디오"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:568
msgid "AVI Movie"
msgstr "AVI 영화"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1405
#: gui/mrvImageView.cpp:5219
msgid "About"
msgstr "mrViewer 정보"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:26
#: standalone/main.cpp:327
msgid "About mrViewer"
msgstr "mrViewer 정보"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:149
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3033
msgid "Absolute"
msgstr "순수한"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:349
msgid "Absolute Colorimetric"
msgstr "절대 비색"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:97
msgid "Accept"
msgstr "수락하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3525
msgid "Accept settings but don't save."
msgstr "설정을 수락하지만 저장하지 마십시오."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:546
msgid "Action"
msgstr "행위"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1159
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1394
#: gui/mrvImageView.cpp:5196
msgid "Action Tools"
msgstr "작업 도구"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2137
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3562
msgid "Actions"
msgstr "행위"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2495
msgid "Activate viewer's 3D Lut."
msgstr "뷰파인더의 3D LUT를 활성화합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:131
msgid ""
"Activates / Deactivates all color corrections as they can be a tad expensive"
msgstr "활동적인/약간 느릴 수 있는 모든 색상 보정을 비활성화합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:130
msgid "Active"
msgstr "활동적인"

#: gui/mrvHotkey.cpp:492
msgid "Add"
msgstr "추가하다"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:221 gui/mrvImageInformation.cpp:1036
msgid "Add Attribute"
msgstr "속성 추가"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3322
msgid ""
"Adjust ISO without clipping the highlights\n"
"or crushing the shadows."
msgstr "하이라이트를 자르거나 그림자를 부수지 않고 ISO를 조정합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:151
msgid "Adjust Image Contrast"
msgstr "이미지의 대비 조정"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:160
msgid "Adjust Image Saturation"
msgstr "이미지 채도 조정"

#: core/exrImage.cpp:1214 core/exrImage.cpp:2500 core/exrImage.cpp:2504
msgid "Adopted Neutral"
msgstr "중립 채택"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3164
msgid "Advance one frame."
msgstr "한 프레임 진행합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:69
msgid "Advanced Core"
msgstr "고급 코어"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:565
msgid "Advanced Systems Format Media"
msgstr "고급 시스템 미디어 형식"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2289
msgid "Algorithm when not OCIO"
msgstr "OCIO를 사용하지 않을 때의 알고리즘"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:163
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:771
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3498
#: gui/mrvImageInformation.cpp:648
msgid "All"
msgstr "모든 것"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:390 gui/mrvFileRequester.cpp:940
msgid "All (*.{"
msgstr "모든 사람 (*.{"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:161
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:76
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3343
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:71
msgid "All Layers"
msgstr "모든 레이어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:155
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:235
msgid "All Possible"
msgstr "가능한 모든 것"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3260
msgid "Allows you to adjust frame rate playback."
msgstr "재생 속도를 조정할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2434
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2444
msgid ""
"Allows you to adjust gamma curve for display.\n"
"Value is:  pow( 2, 1/x );"
msgstr ""
"표시할 감마 곡선을 조정할 수 있습니다.\n"
"값은 다음과 같습니다. pow( 2, 1/X);"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2306
msgid "Allows you to adjust the gain or exposure of the image."
msgstr "이미지의 게인 또는 노출을 조정할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1262
msgid "Allows you to select a standard cropping area around image."
msgstr "이미지 주변의 마스크 표준을 선택할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2275
msgid "Allows you to select different image channels or layers."
msgstr "이미지의 다른 채널이나 레이어를 선택할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3313
msgid "Allows you to set starting frame for timeline."
msgstr "타임라인의 시작 프레임을 설정할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3328
msgid "Allows you to set the ending frame for timeline."
msgstr "타임라인의 끝 프레임을 설정할 수 있습니다."

#: core/CMedia.cpp:2134 core/CMedia.cpp:2217 core/exrImage.cpp:3059
#: core/wandImage.cpp:1160 gui/mrvImageView.cpp:210 gui/mrvImageView.cpp:9593
#: gui/mrvImageView.cpp:10062 gui/mrvImageView.cpp:10128
msgid "Alpha"
msgstr "알파"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:158
msgid "Alpha Only"
msgstr "알파만"

#: core/CMedia.cpp:2136 core/CMedia.cpp:2217 core/exrImage.cpp:3057
#: core/wandImage.cpp:1158 gui/mrvImageView.cpp:211 gui/mrvImageView.cpp:2180
#: gui/mrvImageView.cpp:9574 gui/mrvImageView.cpp:10129
msgid "Alpha Overlay"
msgstr "알파 중복 인쇄"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2844
msgid "Alpha value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 픽셀 이미지의 알파 값입니다."

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1255
msgid "Already used in "
msgstr "이미 사용 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:120
msgid "Alt"
msgstr "Alt"

#: core/exrImage.cpp:1289 core/exrImage.cpp:2470 core/exrImage.cpp:2474
#: core/exrImage.cpp:2557 core/exrImage.cpp:2561
msgid "Altitude"
msgstr "고도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:843
msgid "Always"
msgstr "언제나"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:293
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:315
msgid "Always CTL"
msgstr "항상 CTL"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:295
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:317
msgid "Always ICC"
msgstr "항상 ICC"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:957
msgid "Always on Top"
msgstr "항상 다른 사람보다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:746
msgid "Always use BT470BG / SMPTE170M"
msgstr "항상 BT470BG를 사용하십시오/SMPTE170M"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:744
msgid "Always use BT709"
msgstr "항상 BT709를 사용하십시오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:745
msgid "Always use Unspecified"
msgstr "항상 지정되지 않음 사용"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3427
msgid ""
"Amount of denoise filter to apply.\n"
"Only applicable when decoding 1:1."
msgstr ""
"적용할 노이즈 감소 필터의 양입니다.\n"
"1:1 디코딩 시에만 사용할 수 있습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3439
msgid ""
"Amount of detail extraction.\n"
"Only applicable when decoding 1:1."
msgstr ""
"상세 추출량입니다.\n"
"1:1 디코딩 시에만 사용 가능합니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:340
msgid "Annotation Frame Step Backwards"
msgstr "뒤로 주석 상자 단계"

#: gui/mrvHotkey.cpp:344
msgid "Annotation Frame Step Forwards"
msgstr "단계 득점 상자 앞으로"

#: standalone/main.cpp:481
msgid ""
"Another instance of mrViewer is open.\n"
"Remove "
msgstr ""
"mrViewer의 다른 인스턴스가 열려 있습니다.\n"
"제거 "

#: core/exrImage.cpp:1319 core/exrImage.cpp:2580 core/exrImage.cpp:2584
msgid "Aperture"
msgstr "열리는"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:933
msgid "Apply: "
msgstr "적용하다: "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3320
msgid "Apr"
msgstr "4월"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:63
msgid "Arabic"
msgstr "아라비아 말 (عرب)"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3324
msgid ""
"Are you sure you want to\n"
"remove all selected images from reel?"
msgstr ""
"카메라 롤에서 선택한 모든 이미지를\n"
"삭제하시겠습니까?"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3320
msgid ""
"Are you sure you want to\n"
"remove image from reel?"
msgstr ""
"카메라 롤에서 이미지를\n"
"삭제하시겠습니까?"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1297
msgid ""
"Are you sure you want to\n"
"remove the reel?"
msgstr ""
"릴을\n"
"삭제하시겠습니까?"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1127
#, c-format
msgid "Are you sure you want to overwrite '%s'?"
msgstr ""
"정말\n"
"'%s'을(를) 재정의하시겠습니까?"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:544
msgid "Area"
msgstr "지역"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:584
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2543
msgid "Area Select Tool"
msgstr "영역 선택 도구"

#: gui/mrvHotkey.cpp:385
msgid "Area Selection Mode"
msgstr "영역 선택 모드"

#: gui/mrvImageView.cpp:1746
msgid "Arrow"
msgstr "화살"

#: gui/mrvHotkey.cpp:390
msgid "Arrow Mode"
msgstr "화살표 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:645
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2603
msgid "Arrow Tool"
msgstr "화살표 도구"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2886
msgid "Aspect Ratio"
msgstr "종횡비"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2886
msgid "Aspect ratio of clip"
msgstr "클립 종횡비"

#: gui/mrvHotkey.cpp:404
msgid "Attach Audio File"
msgstr "오디오 파일 연결"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:581
msgid "Attach ICC Profile"
msgstr "ICC 프로필 첨부"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvImageInfo.cxx:39
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3792
msgid "Attribute"
msgstr "기인하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1503
msgid "Attributes"
msgstr "속성"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:967
msgid "Attributes Menu"
msgstr "속성 메뉴"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2673
msgid "Attrs"
msgstr "속성"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:139
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3191
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3573
#: gui/mrvImageInformation.cpp:995 gui/mrvImageInformation.cpp:3457
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3516
msgid "Audio"
msgstr "오디오"

#: core/CMedia_audio.cpp:746 core/aviImage_save.cpp:536
#: core/aviImage_save.cpp:1038
msgid "Audio "
msgstr "오디오 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:344
msgid "Audio Options"
msgstr "오디오 옵션:"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3599
#, c-format
msgid "Audio Stream #%d"
msgstr "오디오 트랙 #%d"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2811
msgid "Audio Streams"
msgstr "오디오 트랙"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3292
msgid "Audio Volume"
msgstr "오디오 볼륨"

#: core/aviImage_save.cpp:616
msgid "Audio conversion of "
msgstr "오디오 변환 "

#: audio/mrvPortAudioEngine.cpp:267
msgid "Audio format not known.  Choosing float32. "
msgstr "알 수 없는 오디오 형식입니다. float32를 선택합니다. "

#: core/CMedia_audio.cpp:1944
msgid "Audio frame "
msgstr "오디오 박스 "

#: core/aviImage_save.cpp:686
msgid "Audio frame has NOPTS value."
msgstr "오디오 프레임에는 NOPTS 값이 있습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:2055
msgid "Audio packet is unknown, expected seek or preroll"
msgstr "오디오 패키지를 알 수 없습니다. 검색 또는 프리롤이 필요합니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:2102
msgid "Audio packets empty at end of seek"
msgstr "검색이 끝나면 빈 오디오 패킷"

#: gui/mrvImageView.cpp:5520
msgid "Audio/Attach Audio File"
msgstr "오디오/오디오 파일 추가"

#: gui/mrvImageView.cpp:5525
msgid "Audio/Detach Audio File"
msgstr "오디오/오디오 파일 연결 해제"

#: gui/mrvImageView.cpp:5522
msgid "Audio/Edit Audio Frame Offset"
msgstr "오디오/오디오 시작 프레임 편집"

#: gui/mrvMediaTrack.cpp:796
#, c-format
msgid "Audio: %<PRId64>"
msgstr "오디오: %<PRId64>"

#: core/CMedia_audio.cpp:1703
msgid "Audios #"
msgstr "오디오 #"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:562
msgid "Audios (*.{"
msgstr "오디오(*.{"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3324
msgid "Aug"
msgstr "8월"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1829
msgid "Auto Playback"
msgstr "자동 재생"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:988
msgid "Auto Refit Image"
msgstr "자동 이미지 재설정"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2947
msgid "Auto load images as they change on disk"
msgstr "이미지가 디스크에서 변경되면 자동 로드"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3679
msgid "Avg. Bitrate"
msgstr "평균 비트레이트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:189
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:217
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:243
msgid "B"
msgstr "B"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3549
msgid "B Frames"
msgstr "B-프레임"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:34
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:870
msgid "B44"
msgstr "B44"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:35
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:871
msgid "B44A"
msgstr "B44A"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1549
msgid "BG"
msgstr "BG"

#: gui/mrvImageView.cpp:331
msgid "BLUE"
msgstr "푸른"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3472
msgid "BRAW Loading"
msgstr "BRAW 로드 중"

#: gui/mrvHotkey.cpp:444
msgid "BackSpace"
msgstr "맨 뒤로 삭제"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1681
msgid "Background"
msgstr "배경"

#: core/mrvPlayback.cpp:1100
msgid ""
"Background image duration is too short.  Looping may not work correctly."
msgstr ""
"배경 이미지의 지속 시간이 매우 짧습니다. 주기를 반복하면 제대로 작동하지 않"
"을 수 있습니다."

#: core/mrvPlayback.cpp:1107
#, c-format
msgid ""
"Background image play fps ( %lg ) does not match foreground's ( %lg ).  "
"Looping will not work correctly."
msgstr ""
"배경 이미지( %lg )의 fps가 전면 이미지( %lg )와 동일하지 않습니다. 주기를 반"
"복하면 제대로 작동하지 않습니다."

#: core/mrvPlayback.cpp:1084
msgid "Background reel duration is too short.  Looping may not work correctly."
msgstr ""
"하단 스풀은 매우 짧습니다. 주기를 반복하면 제대로 작동하지 않을 수 있습니다."

#: core/mrvPlayback.cpp:1074
msgid ""
"Background reel has several images and has EDL turned on.  This is not "
"allowed.  Turning edl off."
msgstr ""
"배경 릴에 여러 이미지가 있고 EDL이 활성화되어 있습니다. 이것은 허용되지 않습"
"니다. edl을 끕니다."

#: core/mrSocket.cpp:178
msgid "Bad port number "
msgstr "잘못된 포트 번호 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:48
msgid "Baseline"
msgstr "기초적인"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3392
msgid "Bias"
msgstr "편견"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:716
msgid "Bilinear Filtering Always"
msgstr "항상 쌍선형 필터"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:715
msgid "Bilinear Filtering Only on Presentation"
msgstr "프리젠테이션에서만 쌍선형 필터"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2997
msgid "Bit depth of clip"
msgstr "클립 비트 깊이"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:589
msgid "Bitmap Picture"
msgstr "비트맵 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:269
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:375
msgid "Bitrate"
msgstr "비트 전송률"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:703
msgid "Black Frame"
msgstr "블랙 박스"

#: core/guessImage.cpp:268 core/mrvBlackImage.cpp:42 core/mrvBlackImage.cpp:43
#: core/Sequence.cpp:1162 core/mrvOTIO.cpp:208
msgid "Black Gap"
msgstr "검은 틈"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3151
msgid "Blend Mode"
msgstr "혼합 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2642
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:27
#: core/CMedia.cpp:2150 core/CMedia.cpp:2216 core/exrImage.cpp:3059
#: core/wandImage.cpp:1160 gui/mrvImageView.cpp:209 gui/mrvImageView.cpp:9588
#: gui/mrvImageView.cpp:10127
msgid "Blue"
msgstr "푸른"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3367
msgid "Blue Gain"
msgstr "블루 게인"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3367
msgid "Blue Gain of clip."
msgstr "클립 블루스 게인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2837
msgid "Blue value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 픽셀 이미지의 파란색 값입니다."

#: core/mrvClient.cpp:345 core/mrvClient.cpp:506 standalone/main.cpp:635
msgid "Boost exception: "
msgstr "부스트 예외: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvImageInfo.cxx:38
msgid "Both"
msgstr "둘 다"

#: gui/mrvImageView.cpp:11530
msgid "Bottom"
msgstr "낮추다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1598
msgid "Bottom Field"
msgstr "로워 필드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:48
#: standalone/main.cpp:535 standalone/main.cpp:555
msgid "Bottom/top"
msgstr "낮추다/더 높은"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:204 gui/mrvImageInformation.cpp:238
#: gui/mrvImageInformation.cpp:469
msgid "Box2 Float"
msgstr "Box2 부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:202 gui/mrvImageInformation.cpp:237
#: gui/mrvImageInformation.cpp:455
msgid "Box2 Integer"
msgstr "Box2 정수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:142
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3342
msgid "Brightness"
msgstr "명도"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:750
msgid "Buffer underrun: "
msgstr "버퍼 언더런: "

#: core/stubImage.cpp:970
msgid "Buffer was NULL - internal error"
msgstr "버퍼가 NULL입니다. 내부 오류입니다."

#: core/wandImage.cpp:572
msgid "Byline"
msgstr "작성자"

#: core/wandImage.cpp:575
msgid "Byline Title"
msgstr "작성자 제목"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:107
#: core/wandImage.cpp:708 core/wandImage.cpp:736
msgid "Byte"
msgstr "바이트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:242
msgid "CIE XYZ"
msgstr "CIE XYZ"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:243
msgid "CIE xyY"
msgstr "CIE xyY"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3059
msgid "CIExy Chromaticities"
msgstr "CIExy 색도"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3061
msgid "CIExy White Point"
msgstr "CIExy 화이트 포인트"

#: gui/mrvImageView.cpp:325
msgid "COLOR"
msgstr "색깔"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:51
msgid "CPU Information"
msgstr "CPU 정보"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:68
msgid "CTL Browser"
msgstr "CTL 뷰어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2570
msgid "CTL Paths"
msgstr "CTL 경로"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2577
msgid "CTL scripts"
msgstr "CTL 브리프"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4186
msgid "CTL/Attach Input Device Transform"
msgstr "CTL/IDT(입력 장치 변환) 할당"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4190
msgid "CTL/Attach Rendering Transform"
msgstr "CTL/렌더 변환(RRT) 할당"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2574
msgid "CTL_MODULE_PATH"
msgstr "CTL_MODULE_PATH"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2182
msgid "Cache Active"
msgstr "활성 캐시"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2253
msgid "Cache Size"
msgstr "캐시 크기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2178
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3563
msgid "Caches"
msgstr "캐시"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:102
msgid "Can't open card "
msgstr "카드를 열지 못했습니다 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:394
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:185
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:93
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:131
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:86
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:109
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:274
#: gui/mrvFontsWindowUI.cpp:117 gui/mrvImageInformation.cpp:261
#: gui/mrvImageInformation.cpp:294
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: core/aviImage_save.cpp:746
msgid "Cannot allocate dst samples"
msgstr "dst 샘플을 할당할 수 없습니다"

#: core/aviImage.cpp:602
msgid "Cannot create buffer sink"
msgstr "버퍼 싱크를 만들 수 없습니다."

#: core/aviImage.cpp:592
msgid "Cannot create buffer source"
msgstr "버퍼 소스를 생성할 수 없습니다."

#: core/rawImage.cpp:134 core/rawImage.cpp:176
msgid "Cannot create libraw handle"
msgstr "libraw 처리를 만들 수 없습니다."

#: gui/mrvSave.cpp:101
msgid "Cannot currently save a movie in those formats."
msgstr "현재 이러한 형식으로 동영상을 저장할 수 없습니다."

#: core/mrSocket.cpp:184
msgid "Cannot map \""
msgstr "매핑할 수 없습니다 \""

#: gui/mrvPreferences.cpp:141 gui/mrvPreferences.cpp:183
#: gui/mrvPreferences.cpp:244
msgid "Cannot parse environment variable \""
msgstr "환경 변수 \"를 해석할 수 없습니다."

#: core/aviImage.cpp:609
msgid "Cannot set output pixel format"
msgstr "출력 픽셀 렌더링 형식을 설정할 수 없습니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:562
msgid "Cannot switch images.  Foreground and background image are the same."
msgstr "이미지를 교환할 수 없습니다. 전경과 배경 이미지는 동일합니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:592
msgid "Canon Raw Picture"
msgstr "Canon 원시 이미지"

#: gui/mrvHotkey.cpp:468
msgid "CapsLock"
msgstr "잠그다 옮기다."

#: core/wandImage.cpp:605
msgid "Caption"
msgstr "메세지"

#: core/wandImage.cpp:611
msgid "Caption Writer"
msgstr "메시지 작성자"

#: core/exrImage.cpp:2532 core/hdrImage.cpp:173
msgid "Capture Date"
msgstr "캡처 날짜"

#: core/wandImage.cpp:527
msgid "Category"
msgstr "범주"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1568
msgid "Center"
msgstr "센터"

#: gui/mrvHotkey.cpp:329
msgid "Center Image"
msgstr "이미지 중앙에"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2457
msgid "Changes frame/field display"
msgstr "프레임 샘플링 변경/한 지방"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:68
msgid "Channel"
msgstr "채널"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:232
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3626
msgid "Channels"
msgstr "채널"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:100
msgid "Char"
msgstr "성격"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:53
#: standalone/main.cpp:545 standalone/main.cpp:559
msgid "Checkerboard pattern"
msgstr "그리드"

#: core/guessImage.cpp:288 core/Sequence.cpp:1163 gui/mrvImageBrowser.cpp:345
msgid "Checkered"
msgstr "그리드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:80
msgid "Chinese"
msgstr "중국인 (中国人)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:102
msgid "Choose Hotkey"
msgstr "드라이브 키 선택"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:206 gui/mrvImageInformation.cpp:245
#: gui/mrvImageInformation.cpp:501
msgid "Chromaticities"
msgstr "색도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2603
msgid "Chromaticities (CIE)"
msgstr "색도(CIE)"

#: core/exrImage.cpp:1203 core/exrImage.cpp:2486 core/exrImage.cpp:2490
msgid "Chromaticities Name"
msgstr "색도의 이름"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1111
msgid "Cinemascope"
msgstr "시네마스코프"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:591
msgid "Cineon Picture"
msgstr "시네온 이미지"

#: gui/mrvImageView.cpp:1715
msgid "Circle"
msgstr "원"

#: gui/mrvHotkey.cpp:392
msgid "Circle Mode"
msgstr "서클 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:615
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2588
msgid "Circle Tool"
msgstr "원 도구"

#: core/wandImage.cpp:578
msgid "City"
msgstr "도시"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:348
msgid "Clear"
msgstr "삭제"

#: gui/mrvHotkey.cpp:353
msgid "Clear Image Cache"
msgstr "이미지 캐시 지우기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:873
msgid "Client"
msgstr "고객"

#: core/mrvClient.cpp:511
msgid "Client Exception: "
msgstr "클라이언트 예외: "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3136
msgid "Clip Compression"
msgstr "클립 압축"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2819
msgid "Clip is a sequence of frames"
msgstr "클립은 프레임의 시퀀스입니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:408
msgid "Clone Image"
msgstr "이미지 복제"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1517
msgid "Clone image"
msgstr "이미지 복제"

#: gui/mrvElement.cpp:90
#, c-format
msgid ""
"Cloned Image\n"
"Name: %s\n"
"Date: %s\n"
"Resolution: %dx%d"
msgstr ""
"복제된 이미지\n"
"이름: %s\n"
"날짜: %s\n"
"해결 방법: %dx%d"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3674
msgid "Closed Captions"
msgstr "자막"

#: core/aviImage_save.cpp:1669
msgid "Closed movie file"
msgstr "영화 또는 시퀀스 생성을 종료했습니다."

#: core/mrvServer.cpp:2192
msgid "Closed server at port "
msgstr "포트에서 서버를 닫았습니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:235
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:346
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3547 gui/mrvImageInformation.cpp:3609
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3672
msgid "Codec"
msgstr "코덱"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:236
msgid ""
"Codec (encoder) used to encode the movie.  hevc and h264 are the preferred "
"codecs in terms of quality/compression.  mpeg4 is an encoder for DVD and "
"prores is a good codec for editing jobs.  Finally, ffv1 is good for "
"preservation as it is a lossless codec."
msgstr ""
"동영상을 인코딩하는 데 사용되는 코덱(인코더)입니다. hevc 및 h264는 품질 측면"
"에서 선호되는 코덱입니다./압축. mpeg4는 dvd용 인코더이고 prores는 편집 작업"
"에 적합한 코덱입니다. 마지막으로 ffv1은 무손실 코덱이므로 보존에 좋습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3547 gui/mrvImageInformation.cpp:3609
msgid "Codec Name"
msgstr "코덱 이름"

#: core/aviImage_save.cpp:704
msgid "Codec has variable frame size.  Setting it to "
msgstr "코덱에는 가변 프레임 크기가 있습니다. 로 설정 "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3672
msgid "Codec name"
msgstr "코덱 이름"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:123
msgid "Codecs"
msgstr "코덱"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:618
msgid "CollapsibleGroup not found"
msgstr "접을 수 있는 그룹을 찾을 수 없습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:206
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2631
#: core/CMedia.cpp:2147 core/CMedia.cpp:2215 core/exrImage.cpp:2804
#: core/exrImage.cpp:3061 core/exrImage.cpp:3069 core/exrImage.cpp:3081
#: core/exrImage.cpp:3086 core/exrImage.cpp:3088 core/exrImage.cpp:3125
#: core/exrImage.cpp:3158 core/wandImage.cpp:1119 core/wandImage.cpp:1181
#: gui/mrvImageView.cpp:202 gui/mrvImageView.cpp:2217 gui/mrvImageView.cpp:2279
#: gui/mrvImageView.cpp:10126 gui/mrvImageView.cpp:10174
msgid "Color"
msgstr "색깔"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1145
msgid "Color Area"
msgstr "색상 영역"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1392
#: gui/mrvImageView.cpp:5194
msgid "Color Controls"
msgstr "색상 컨트롤"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1391
#: gui/mrvImageView.cpp:5193
msgid "Color Info"
msgstr "색상 영역 정보"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorAreaUI.cxx:15
msgid "Color Information"
msgstr "색상 영역 정보"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:488
msgid "Color Profiles (*.{"
msgstr "ICC 프로필(*.{"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3014
msgid "Color Range"
msgstr "색상 범위"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3011 gui/mrvImageInformation.cpp:3259
msgid "Color Space"
msgstr "색 공간"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1667
msgid "Color Theme"
msgstr "색상 테마"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3231
msgid "Color Version"
msgstr "컬러 버전"

#: gui/mrvImageView.cpp:9410
msgid "Color channel not found at index "
msgstr "색인에 대한 색상 채널을 찾을 수 없습니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2170
msgid "Color controls"
msgstr "색상 컨트롤"

#: core/aviImage.cpp:1303
msgid "Colorspace details not gotten "
msgstr "색상 공간 세부 정보를 얻지 못했습니다. "

#: core/aviImage.cpp:1332
msgid "Colorspace details not set "
msgstr "색 공간 세부 정보가 설정되지 않았습니다. "

#: core/exrImage.cpp:1248 core/exrImage.cpp:2493 core/exrImage.cpp:2497
#: core/exrImage.cpp:2521 core/exrImage.cpp:2525
msgid "Comments"
msgstr "코멘트"

#: gui/mrvImageView.cpp:508
msgid "Comped"
msgstr "화합물"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1321
msgid "Compensate Pixel Ratio"
msgstr "픽셀 비율 사용"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3410
msgid ""
"Compensation for the OLPF (low-pass) filter.\n"
"Only applicable when decoding 1:1"
msgstr ""
"OLPF(저역 통과) 필터에 대한 보상입니다.\n"
"1:1 디코딩 시에만 사용 가능"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3145
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3572
msgid "Compositing"
msgstr "구성"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:78
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3384
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:201
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3136
msgid "Compression"
msgstr "압축"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3177
msgid "Compression Ratio"
msgstr "압축비"

#: core/exrImage.cpp:2834
msgid "Compression method not available. Using PIZ."
msgstr "압축 방법을 사용할 수 없습니다. PIZ를 사용합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3385
msgid "Compression to use when saving an exr."
msgstr "exr을 저장할 때 사용할 압축입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:837
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:885
#: core/mrvClient.cpp:473
msgid "Connect"
msgstr "연결하다"

#: core/mrvClient.cpp:235
msgid "Connect error: "
msgstr "에 연결됨 "

#: core/mrvClient.cpp:225
msgid "Connect timed out."
msgstr "에 연결됨"

#: core/mrvClient.cpp:249
msgid "Connected to "
msgstr "에 연결됨 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:847
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1401
#: gui/mrvImageView.cpp:5213
msgid "Connections"
msgstr "사이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:49
msgid "Constrained Baseline"
msgstr "포함된 기준선"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:150
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3314
msgid "Contrast"
msgstr "차이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3080
msgid ""
"Controls the YUV Conversion of the movie in the shader to emulate different "
"tv standards.\n"
"Use File YUV Hint will take the value from the movie being loaded if the "
"data is present.\n"
"BT709 is a Rec.709 emulation (HDTV) and has black levels in the 16 range of "
"255.\n"
"Unspecified is your standard computer translation of YUV.\n"
"BT470BG/SMPTE170M emulate ITU-R BT 601-6 625 (PAL/SECAM)."
msgstr ""
"다양한 TV 표준을 에뮬레이트하기 위해 셰이더에서 영화의 YUV 변환을 제어합니"
"다.\n"
"YUV 변환은 데이터가 있는 경우 재생 중인 영화의 값을 사용합니다.\n"
"BT709는 Rec.709(HDTV)의 에뮬레이션이며 블랙 레벨 16이 있습니다. 범위는 255입"
"니다.\n"
"지정되지 않은 것은 YUV 컴퓨터 변환 표준입니다.\n"
"BT470BG/SMPTE170M은 ITU-R BT 601-6 625(PAL/SECAM)."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3115
msgid "Controls the codec used by default in saving a movie file."
msgstr "동영상을 저장할 때 기본적으로 사용되는 코덱을 제어합니다."

#: core/wandImage.cpp:1343
msgid "Conversion needed.  Gamma: 1.0"
msgstr "변환이 필요합니다. 범위: 1.0"

#: gui/mrvHotkey.cpp:406
msgid "Copy Frame, X, Y Values"
msgstr "상자 값 복사, X 및 Y"

#: gui/mrvHotkey.cpp:407
msgid "Copy RGBA Values"
msgstr "RGBA 값 복사"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:689
msgid "Copy Reel, Shot, Frame, X and Y coordinates to clipboard"
msgstr "릴, 샷, 프레임, X 및 Y 좌표를 클립보드에 복사"

#: gui/mrvImageView.cpp:2357
msgid "Copy X Y"
msgstr "XY 복사"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:140 gui/mrvColorInfo.cpp:214
msgid "Copy/Color"
msgstr "복사/색깔"

#: core/wandImage.cpp:602
msgid "Copyright String"
msgstr "저작권 텍스트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:66
msgid "Core"
msgstr "본부"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1251
msgid "Corruption in hotkeys preferences. "
msgstr "주요 기본 설정 처리의 부패. "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:841
#, c-format
msgid "Could not add profile \"%s\" to CMM: "
msgstr "CMM에 프로필 \"%s\"을(를) 추가할 수 없습니다. "

#: core/aviImage_save.cpp:592
msgid "Could not alloc swr_ctx"
msgstr "swr_ctx를 할당할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:500
msgid "Could not allocate audio frame"
msgstr "오디오 프레임을 호스팅할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:642
msgid "Could not allocate destination samples"
msgstr "대상 샘플을 할당할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:716
msgid "Could not allocate fifo buffer"
msgstr "fifo 버퍼를 할당할 수 없습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1372
msgid "Could not allocate new element"
msgstr "트랙을 호스팅할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:565
msgid "Could not allocate output frame samples. Error: "
msgstr "출력 상자 샘플을 할당할 수 없습니다. 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:1068
msgid "Could not allocate picture"
msgstr "이미지를 할당할 수 없습니다"

#: core/aviImage_save.cpp:974
msgid "Could not allocate raw picture buffer"
msgstr "이미지 버퍼를 할당할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:576
msgid "Could not allocate source samples. Error: "
msgstr "소스 샘플을 할당할 수 없습니다. 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:268
msgid "Could not allocate stream"
msgstr "트랙을 호스팅할 수 없습니다."

#: core/mrvOTIO.cpp:117
msgid "Could not append child to stack. Error: "
msgstr "스택에 자식을 추가할 수 없습니다. 오류: "

#: core/mrvOTIO.cpp:355
msgid "Could not append one clip to track: "
msgstr "트랙에 클립을 추가할 수 없습니다. "

#: core/mrvOTIO.cpp:364
msgid "Could not append one track to stack: "
msgstr "스택에 트랙을 추가할 수 없습니다. "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1420
msgid "Could not calculate OCIO Lut"
msgstr "OCIO에서 Lut를 계산할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:519 core/aviImage_save.cpp:1018
msgid "Could not copy context to parameters"
msgstr "컨텍스트를 매개변수에 복사할 수 없습니다."

#: core/aviImage.cpp:730 core/aviImage.cpp:2396
msgid "Could not copy parameters to context"
msgstr "코덱 컨텍스트에 매개변수를 복사할 수 없습니다."

#: core/slateImage.cpp:219
msgid "Could not create drawing wand"
msgstr "그리기 지팡이를 만들 수 없습니다"

#: core/slateImage.cpp:215
msgid "Could not create pixel wand"
msgstr "픽셀 지팡이를 만들 수 없습니다"

#: gui/mrvMedia.cpp:173
msgid "Could not create thumbnail picture for '"
msgstr "'에 대한 썸네일 그림을 만들 수 없습니다."

#: core/slateImage.cpp:204
msgid "Could not create wand"
msgstr "지팡이를 만들지 못했다"

#: core/aviImage_save.cpp:1331
msgid "Could not deduce output format from file extension: using MPEG."
msgstr "MPEG를 사용하여 파일 확장자에서 출력 형식을 파악할 수 없습니다."

#: core/slateImage.cpp:363
msgid "Could not draw image"
msgstr "나는 이미지를 그릴 수 없었다"

#: core/aviImage_save.cpp:855 core/aviImage_save.cpp:1540
msgid "Could not encode audio frame: "
msgstr "오디오 프레임을 인코딩할 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1652
msgid "Could not find attribute \""
msgstr "이미지를 찾을 수 없습니다"

#: core/exrImage.cpp:2152
msgid "Could not find both stereo images in file"
msgstr "파일에서 두 스테레오 이미지를 모두 찾을 수 없습니다."

#: core/exrImage.cpp:2134
msgid "Could not find both stereo images in multiview file"
msgstr "다중 보기 파일에서 두 스테레오 이미지를 모두 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:508
msgid "Could not find eight floats for chromaticities"
msgstr "색도에 대한 8개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1291
msgid "Could not find eight floats for chromaticities "
msgstr "색도에 대한 8개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: core/aviImage_save.cpp:259
msgid "Could not find encoder for '"
msgstr "'에 대한 인코더를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:475
msgid "Could not find four floats for box"
msgstr "상자에 대한 4개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1427
msgid "Could not find four floats for box "
msgstr "상자에 대한 4개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:461
msgid "Could not find four integers for box"
msgstr "상자에 대해 4개의 정수를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1410
msgid "Could not find four integers for box "
msgstr "상자에 대해 4개의 정수를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:528
msgid "Could not find nine doubles for matrix 3x3"
msgstr "3x3 행렬에 대해 9개의 이중을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1338
msgid "Could not find nine doubles for matrix 3x3 "
msgstr "3x3 행렬에 대해 9개의 이중을 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:492
msgid "Could not find nine floats for matrix 3x3"
msgstr "3x3 행렬에 대해 9개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1315
msgid "Could not find nine floats for matrix 3x3 "
msgstr "3x3 행렬에 대해 9개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:581
msgid "Could not find sixteen doubles for matrix 4x4"
msgstr "4x4 매트릭스에 대해 이중 16을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1388
msgid "Could not find sixteen doubles for matrix 4x4 "
msgstr "4x4 매트릭스에 대해 이중 16을 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:554
msgid "Could not find sixteen floats for matrix 4x4"
msgstr "4x4 배열에 대해 16개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1362
msgid "Could not find sixteen floats for matrix 4x4 "
msgstr "4x4 배열에 대해 16개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: core/aviImage.cpp:3037
msgid "Could not find stream info"
msgstr "트랙 정보를 찾을 수 없습니다"

#: core/aviImage.cpp:758
msgid "Could not find subtitle in '"
msgstr "'에서 자막을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:448
msgid "Could not find three doubles for vector"
msgstr "벡터에 대해 세 개의 이중을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1273
msgid "Could not find three doubles for vector "
msgstr "벡터에 대해 세 개의 이중을 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:435
msgid "Could not find three floats for vector"
msgstr "벡터에 대한 세 개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1257
msgid "Could not find three floats for vector "
msgstr "벡터에 대한 세 개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:422
msgid "Could not find three integers for vector"
msgstr "벡터에 대해 세 개의 정수를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1241
msgid "Could not find three integers for vector "
msgstr "벡터에 대해 세 개의 정수를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:409
msgid "Could not find two doubles for vector"
msgstr "벡터에 대해 두 개의 이중을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1225
msgid "Could not find two doubles for vector "
msgstr "벡터에 대해 두 개의 이중을 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:396
msgid "Could not find two floats for vector"
msgstr "벡터에 대해 두 개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1209
msgid "Could not find two floats for vector "
msgstr "벡터에 대해 두 개의 부동 소수점 숫자를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1446
msgid "Could not find two integers for rational "
msgstr "유리수에 대해 두 개의 정수를 찾을 수 없습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:383
msgid "Could not find two integers for vector"
msgstr "벡터에 대해 두 개의 정수를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1193
msgid "Could not find two integers for vector "
msgstr "벡터에 대해 두 개의 정수를 찾을 수 없습니다. "

#: core/mrvOTIO.cpp:105
msgid "Could not flatten tracks. Error: "
msgstr "트랙을 평평하게 만들 수 없습니다. 오류: "

#: audio/mrvPortAudioEngine.cpp:234
msgid "Could not get device info for "
msgstr "에 대한 장치 정보를 가져오지 못했습니다. "

#: core/aviImage.cpp:1283
msgid "Could not get image conversion context."
msgstr "이미지 변환 컨텍스트를 가져올 수 없습니다."

#: core/mrvColorProfile.cpp:161
msgid "Could not get profile \""
msgstr "ICC 프로필을 찾을 수 없습니다 \""

#: video/mrvGLLut3d.cpp:922
msgid "Could not init cmm: "
msgstr "cmm을 초기화할 수 없습니다. "

#: core/CMedia_audio.cpp:1788
msgid "Could not initialize audio engine"
msgstr "오디오 엔진을 초기화할 수 없습니다"

#: gui/mrvImageView.cpp:2320
msgid "Could not initialize draw engine"
msgstr "그리기 엔진을 초기화할 수 없습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:2410
msgid "Could not load '"
msgstr "로드할 수 없습니다'"

#: core/shmapImage.cpp:131
msgid "Could not load shadow map image"
msgstr "섀도우 매핑 이미지를 로드할 수 없습니다."

#: video/mrvGLLut3d.cpp:832
msgid "Could not locate ICC profile \""
msgstr "ICC 프로필을 찾을 수 없습니다 \""

#: core/exrImage.cpp:2234 core/exrImage.cpp:2313 core/exrImage.cpp:2343
msgid "Could not locate channels in header"
msgstr "헤더에서 채널을 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:570
msgid "Could not open \""
msgstr "열 수 없습니다 \""

#: core/aviImage_save.cpp:1446
msgid "Could not open '"
msgstr "열지 못했다'"

#: core/mrvOTIO.cpp:286
msgid "Could not open .otio file. "
msgstr ".otio 파일을 열 수 없습니다. 오류: "

#: core/mrvColorProfile.cpp:143
msgid "Could not open ICC profile \""
msgstr "ICC 프로필을 찾을 수 없습니다 \""

#: core/mrvColorProfile.cpp:122
msgid "Could not open ICC profile embedded in \""
msgstr "\"에서 ICC 프로필을 찾을 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:511
msgid "Could not open audio codec"
msgstr "오디오 코덱을 열 수 없습니다"

#: core/CMedia_audio.cpp:226
msgid "Could not open audio codec."
msgstr "오디오 코덱을 열 수 없습니다"

#: core/CMedia_audio.cpp:1878
msgid "Could not open audio driver"
msgstr "오디오 드라이버를 열 수 없습니다"

#: core/aviImage_save.cpp:1336
msgid "Could not open mpeg movie"
msgstr "mpeg 영화를 열 수 없습니다"

#: core/aviImage_save.cpp:1010
msgid "Could not open video codec"
msgstr "비디오 코덱을 열 수 없습니다"

#: core/CMedia_audio.cpp:1963
msgid "Could not play audio frame "
msgstr "오디오 프레임을 재생할 수 없습니다 "

#: core/aviImage_save.cpp:1528
msgid "Could not read audio fifo: "
msgstr "fifo 오디오를 읽을 수 없습니다. "

#: core/picImage.cpp:238
msgid "Could not read header. Read "
msgstr "헤더를 읽을 수 없습니다. 읽다 "

#: core/aviImage_save.cpp:843
msgid "Could not read samples from fifo buffer.  Error: "
msgstr "fifo 버퍼에서 샘플을 읽을 수 없습니다. 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:790
msgid "Could not realloc fifo buffer. Error: "
msgstr "fifo 버퍼를 재배치할 수 없습니다. 오류: "

#: core/mrvACES.cpp:444
msgid "Could not save '"
msgstr "구하지 못했다'"

#: core/mrvOTIO.cpp:371
msgid "Could not save .otio timeline: "
msgstr ".otio 타임라인을 저장할 수 없습니다. "

#: core/mrvACES.cpp:344
msgid "Could not save AMF clip data file '"
msgstr "AMF에서 클립 메타데이터 파일을 저장할 수 없습니다'"

#: gui/mrvSave.cpp:93
#, c-format
msgid ""
"Could not save sequence or movie, only single frame specified.\n"
"Use %d syntax or a proper movie extension."
msgstr ""
"시퀀스나 동영상을 저장할 수 없고 지정된 이미지만 저장할 수 있습니다. 스트림"
"의 경우 %d 구문을 사용하거나 영화의 경우 사용자 정의 확장을 사용하십시오."

#: core/aviImage.cpp:1038 core/aviImage.cpp:1055
msgid "Could not seek to frame "
msgstr "나는 그림을 찾을 수 없었다 "

#: core/wandImage.cpp:774 core/wandImage.cpp:786 core/wandImage.cpp:798
#: core/wandImage.cpp:810 core/wandImage.cpp:823 core/wandImage.cpp:836
#: core/wandImage.cpp:849 core/wandImage.cpp:862 core/wandImage.cpp:875
#: core/wandImage.cpp:888 core/wandImage.cpp:901 core/wandImage.cpp:914
#: core/wandImage.cpp:931 core/wandImage.cpp:961 core/wandImage.cpp:980
#: core/wandImage.cpp:999 core/wandImage.cpp:1039 core/wandImage.cpp:1058
msgid "Could not set "
msgstr "설정할 수 없습니다 "

#: gui/mrvPreferences.cpp:1358
msgid "Could not set transforms in GUI"
msgstr "GUI에서 변환을 설정할 수 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:815
msgid "Could not write to fifo buffer. Error:"
msgstr "fifo 버퍼에 쓸 수 없습니다. 오류:"

#: core/aviImage_save.cpp:799
msgid "Could not write to fifo buffer. Error: "
msgstr "fifo 버퍼에 쓸 수 없습니다. 오류: "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:443
#, c-format
msgid "Couldn't allocate hwparams %s"
msgstr "hwparams %s을(를) 할당할 수 없습니다."

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:511
msgid "Couldn't find any hardware audio formats"
msgstr "오디오 형식에 대한 하드웨어를 찾을 수 없습니다."

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:452
#, c-format
msgid "Couldn't get hardware config: %s"
msgstr "하드웨어 구성을 가져올 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:560
#, c-format
msgid "Couldn't get hw_params_set_period_time_near: %s"
msgstr "hw_params_set_period_time_near: %s을(를) 가져올 수 없습니다."

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:581
#, c-format
msgid "Couldn't get period size: %s"
msgstr "기간 크기를 가져올 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:603
#, c-format
msgid "Couldn't get software config: %s"
msgstr "소프트웨어 구성을 가져올 수 없음: %s"

#: core/picImage.cpp:705
msgid "Couldn't open '"
msgstr "열지 못했다'"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:431
#, c-format
msgid "Couldn't open audio device %s: %s"
msgstr "오디오 장치 %s을(를) 열 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:639
#, c-format
msgid "Couldn't prepare sound device: %s"
msgstr "사운드 장치를 준비할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:462
#, c-format
msgid "Couldn't set access: %s"
msgstr "액세스를 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:527
msgid "Couldn't set audio channels"
msgstr "오디오 채널을 설정할 수 없습니다"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:539
#, c-format
msgid "Couldn't set audio frequency: %s"
msgstr "오디오 주파수를 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:620
#, c-format
msgid "Couldn't set avail min: %s"
msgstr "사용 가능한 최소값을 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:572
#, c-format
msgid "Couldn't set buffer time near: %s"
msgstr "닫기 버퍼 시간을 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:589
#, c-format
msgid "Couldn't set hardware audio parameters: %s"
msgstr "오디오 하드웨어 매개변수를 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:629
#, c-format
msgid "Couldn't set software audio parameters: %s"
msgstr "오디오 소프트웨어 매개변수를 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:612
#, c-format
msgid "Couldn't set start threshold: %s"
msgstr "제한 시작을 설정할 수 없음: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:522
msgid "Couldn't set/get audio channels"
msgstr "설정할 수 없습니다/오디오 채널 가져오기"

#: core/picImage.cpp:744 core/picImage.cpp:774
msgid "Couldn't write out to '"
msgstr "'에 쓰지 못했다."

#: core/iffImage.cpp:326
msgid "Count bad, "
msgstr "잘못 계산, "

#: core/wandImage.cpp:587
msgid "Country"
msgstr "국가"

#: core/wandImage.cpp:584
msgid "Country Code"
msgstr "국가 코드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:827
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:859
#: core/mrvServer.cpp:2159
msgid "Create"
msgstr "만들다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1442
msgid "Create a new reel"
msgstr "새 릴 만들기"

#: core/CMedia_audio.cpp:1187
msgid "Create audio conversion from "
msgstr "다음에서 오디오 변환 생성 "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4434
msgid "Create/Black Gap"
msgstr "만들다/검은 틈"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4456
msgid "Create/Checkered"
msgstr "만들다/그리드"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4440
msgid "Create/Color Bars/PAL"
msgstr "만들다/컬러 바/단짝"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4442
msgid "Create/Color Bars/PAL HDTV"
msgstr "만들다/컬러 바/팔 HDTV"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4436
msgid "Create/Color Bars/SMPTE NTSC"
msgstr "만들다/컬러 바/SMPTE NTSC"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4438
msgid "Create/Color Bars/SMPTE NTSC HDTV"
msgstr "만들다/컬러 바/SMPTE NTSC HDTV"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4444
msgid "Create/Gamma Chart/1.4"
msgstr "만들다/범위 차트/1.4"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4446
msgid "Create/Gamma Chart/1.8"
msgstr "만들다/범위 차트/1.8"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4448
msgid "Create/Gamma Chart/2.2"
msgstr "만들다/범위 차트/2.2"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4450
msgid "Create/Gamma Chart/2.4"
msgstr "만들다/범위 차트/2.4"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4452
msgid "Create/Gradient/Linear"
msgstr "만들다/눈금/선의"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4454
msgid "Create/Gradient/Luminance"
msgstr "만들다/눈금/휘도"

#: core/wandImage.cpp:557
msgid "Created Date"
msgstr "작성일"

#: core/wandImage.cpp:560
msgid "Created Time"
msgstr "생성된 시간"

#: core/mrvServer.cpp:2189
msgid "Created server at port "
msgstr "포트에 서버를 만들었습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3186
msgid "Creation Date"
msgstr "제작 일"

#: core/wandImage.cpp:596
msgid "Credit"
msgstr "신용 거래"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1261
msgid "Crop"
msgstr "차단"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:116
msgid "Ctrl"
msgstr "Ctrl 키"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:165
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:257
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:763
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3490
msgid "Current"
msgstr "현재의"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3093
msgid "Current frame."
msgstr "현재 상자."

#: core/wandImage.cpp:614
msgid "Custom Field 1"
msgstr "사용자 정의 필드 1"

#: core/wandImage.cpp:641
msgid "Custom Field 10"
msgstr "사용자 정의 필드 10"

#: core/wandImage.cpp:644
msgid "Custom Field 11"
msgstr "사용자 정의 필드 11"

#: core/wandImage.cpp:647
msgid "Custom Field 12"
msgstr "사용자 정의 필드 12"

#: core/wandImage.cpp:650
msgid "Custom Field 13"
msgstr "사용자 정의 필드 13"

#: core/wandImage.cpp:653
msgid "Custom Field 14"
msgstr "사용자 정의 필드 14"

#: core/wandImage.cpp:656
msgid "Custom Field 15"
msgstr "사용자 정의 필드 15"

#: core/wandImage.cpp:659
msgid "Custom Field 16"
msgstr "사용자 정의 필드 16"

#: core/wandImage.cpp:662
msgid "Custom Field 17"
msgstr "사용자 정의 필드 17"

#: core/wandImage.cpp:665
msgid "Custom Field 18"
msgstr "사용자 정의 필드 18"

#: core/wandImage.cpp:668
msgid "Custom Field 19"
msgstr "사용자 정의 필드 19"

#: core/wandImage.cpp:617
msgid "Custom Field 2"
msgstr "사용자 정의 필드 2"

#: core/wandImage.cpp:671
msgid "Custom Field 20"
msgstr "사용자 정의 필드 20"

#: core/wandImage.cpp:620
msgid "Custom Field 3"
msgstr "사용자 정의 필드 3"

#: core/wandImage.cpp:623
msgid "Custom Field 4"
msgstr "사용자 정의 필드 4"

#: core/wandImage.cpp:626
msgid "Custom Field 5"
msgstr "사용자 정의 필드 5"

#: core/wandImage.cpp:629
msgid "Custom Field 6"
msgstr "사용자 정의 필드 6"

#: core/wandImage.cpp:632
msgid "Custom Field 7"
msgstr "사용자 정의 필드 7"

#: core/wandImage.cpp:635
msgid "Custom Field 8"
msgstr "사용자 정의 필드 8"

#: core/wandImage.cpp:638
msgid "Custom Field 9"
msgstr "사용자 정의 필드 9"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:55
#: standalone/main.cpp:549 standalone/main.cpp:561
msgid "Cyan/red glasses"
msgstr "시안 렌즈/빨간색"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:64
msgid "Czech"
msgstr "체코 사람 (čeština)"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:569
msgid "DIVX Movie"
msgstr "DIVX 영화"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:595
msgid "DPX Picture"
msgstr "DPX 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:150
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3429
msgid "DWA Compression"
msgstr "DWA 압축"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:151
msgid "DWA/DWB compression"
msgstr "DWA 압축/DWB"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3430
msgid ""
"DWA/DWB compression to use when saving an exr with that compression scheme."
msgstr "DWAA 압축/해당 압축 체계로 exr을 저장할 때 사용할 DWAB."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:36
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:872
msgid "DWAA"
msgstr "DWAA"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:37
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:873
msgid "DWAB"
msgstr "DWAB"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1377
#: gui/mrvHotkey.cpp:336 gui/mrvImageInformation.cpp:2917
msgid "Data Window"
msgstr "데이터 창"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2941
msgid "Data Window 2"
msgstr "데이터 창 2"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2917
msgid "Data Window of Clip"
msgstr "클립 데이터 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:494
msgid "Decimal"
msgstr "소수"

#: core/CMedia.cpp:185
msgid "Decode Buffer Full"
msgstr "디코딩 버퍼 가득 참"

#: core/CMedia.cpp:179
msgid "Decode Done"
msgstr "디코딩 완료"

#: core/CMedia.cpp:180
msgid "Decode Error"
msgstr "디코딩 오류"

#: core/CMedia.cpp:184
msgid "Decode Loop End"
msgstr "디코딩의 최종 루프"

#: core/CMedia.cpp:183
msgid "Decode Loop Start"
msgstr "디코딩에서 루프 시작"

#: core/CMedia.cpp:177
msgid "Decode Missing Frame"
msgstr "프레임 디코딩 누락"

#: core/CMedia.cpp:181
msgid "Decode Missing Samples"
msgstr "샘플 디코딩 누락"

#: core/CMedia.cpp:182
msgid "Decode No Stream"
msgstr "트랙리스 디코딩"

#: core/CMedia.cpp:178
msgid "Decode OK"
msgstr "디코딩 확인"

#: core/aviImage.cpp:4135
msgid "Decode audio error: "
msgstr "오디오 디코딩 오류: "

#: core/aviImage.cpp:4163
msgid "Decode video error seek frame "
msgstr "이미지를 찾는 비디오 디코딩 오류 "

#: core/CMedia_audio.cpp:1490
msgid "Decode_audio failed with error: "
msgstr "오디오 디코딩 오류: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2341
msgid "Decrease exposure by 0.5."
msgstr "0.5만큼 노출 감소"

#: core/exrImage.cpp:138
msgid "Decreasing Y"
msgstr "Y에서 감소"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:164
msgid "Deep Data"
msgstr "딥 데이터"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1955
#: gui/mrvColorSchemes.cpp:102
msgid "Default"
msgstr "기본"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2141
msgid "Default Action"
msgstr "기본 작업"

#: audio/mrvWaveEngine.cpp:124 audio/mrvALSAEngine.cpp:80
msgid "Default Audio Device"
msgstr "기본 오디오 장치"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2582
msgid "Default Output Device Transform (ODT)"
msgstr "기본 출력 장치(ODT)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2724
msgid "Default Rendering Transform (RT)"
msgstr "기본 렌더링 변환(RT)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3225
msgid "Default Volume"
msgstr "기본 볼륨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3226
msgid "Default audio at opening mrViewer."
msgstr "mrViewer를 열 때 오디오 결함."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1247
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1826
msgid "Defaults"
msgstr "기본"

#: gui/mrvHotkey.cpp:455
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1470
msgid "Delete current reel"
msgstr "현재 릴을 삭제합니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3426
msgid "Denoise"
msgstr "소음 제거"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2997
msgid "Depth"
msgstr "깊이"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:909
msgid ""
"Destination color space has more than 3 channels - only first 3 will be "
"shown."
msgstr "대상 색상 공간에 3개 이상의 채널이 있습니다. 처음 3개만 표시됩니다."

#: video/mrvGLLut3d.cpp:915
msgid ""
"Destination color space is not RGB or XYZ.  Colors may look weird displayed "
"as RGB."
msgstr ""
"색 공간은 RGB도 XYZ도 아닙니다. RGB로 표시하면 색상이 이상하게 보일 수 있습니"
"다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3438
msgid "Detail"
msgstr "세부 사항"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3195
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: core/aviImage_save.cpp:802
msgid "Did not write all dst samples to fifo. Error: "
msgstr "모든 dst 샘플을 fifo 버퍼에 쓸 수 없습니다. 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:818
msgid "Did not write all src samples to fifo. Error: "
msgstr "모든 src 샘플을 fifo 버퍼에 쓸 수 없습니다. 오류: "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:570
msgid "Digital Video"
msgstr "디지털 비디오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1425
#: gui/mrvImageInformation.cpp:2792
msgid "Directory"
msgstr "파일"

#: core/Sequence.cpp:716
msgid "Directory "
msgstr "파일 "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2792
msgid "Directory where clip resides"
msgstr "클립이 있는 디렉토리"

#: gui/mrvElement.cpp:111
#, c-format
msgid ""
"Directory: %s\n"
"Name: %s\n"
"Resolution: %dx%d\n"
"Frames: %<PRId64>-%<PRId64> FPS %g"
msgstr ""
"폴더: %s\n"
"이름: %s\n"
"해상도: %dx%d\n"
"프레임: %<PRId64> -%<PRId64> FPS %g"

#: core/mrvClient.cpp:257 core/mrvServer.cpp:2173
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 해제"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3168
msgid "Disk space"
msgstr "디스크 공간"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1971
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2586
msgid "Display"
msgstr "표시하다"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3047
msgid "Display Gamma of Image"
msgstr "이미지 표시 범위"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1363
#: gui/mrvHotkey.cpp:335 gui/mrvImageInformation.cpp:2931
msgid "Display Window"
msgstr "디스플레이 창"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2958
msgid "Display Window 2"
msgstr "디스플레이 창 2"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2931
msgid "Display Window of Clip"
msgstr "클립 표시 창"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2354
msgid ""
"Displays gain as film exposure and fstop.\n"
"Click to toggle between current and normal exposure."
msgstr ""
"게인을 필름 노출 및 fstop으로 표시합니다.\n"
"현재 값에서 일반 노출로 변경하려면 클릭하세요."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3574 gui/mrvImageInformation.cpp:3639
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3684
msgid "Disposition"
msgstr "공급"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3574 gui/mrvImageInformation.cpp:3639
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3684
msgid "Disposition of Track"
msgstr "트랙 레이아웃"

#: gui/mrvHotkey.cpp:495
msgid "Divide"
msgstr "나누기"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3380
msgid "Do Blend"
msgstr "혼합"

#: gui/mrvSave.cpp:213
#, c-format
msgid "Do you want to replace '%s'?"
msgstr "'%s'을(를) 바꾸시겠습니까?"

#: gui/mrvImageView.cpp:3845
msgid "Don't know which one should go first."
msgstr "어느 쪽이 먼저 가야할지 모르겠다."

#: core/wandImage.cpp:733 gui/mrvImageInformation.cpp:188
#: gui/mrvImageInformation.cpp:230 gui/mrvImageInformation.cpp:356
msgid "Double"
msgstr "더블"

#: core/exrImage.cpp:1424 gui/mrvHotkey.cpp:462
msgid "Down"
msgstr "아래에"

#: gui/mrvImageView.cpp:1685
msgid "Draw"
msgstr "그는 그렸다"

#: gui/mrvHotkey.cpp:386
msgid "Draw Mode"
msgstr "그리기 모드"

#: gui/mrvHotkey.cpp:387
msgid "Draw Temporary Mode"
msgstr "임시 그리기 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3032
msgid "Driver"
msgstr "운전사"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:215
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1869
msgid "Drop Frame Timecode"
msgstr "타임코드 낭비 프레임"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3580 gui/mrvImageInformation.cpp:3645
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3689
msgid "Duration"
msgstr "지속"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3645
msgid "Duration of Audio"
msgstr "오디오 지속 시간"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3689
msgid "Duration of Subtitle"
msgstr "자막 길이"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3580
msgid "Duration of Video"
msgstr "동영상 길이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:73
msgid "Dutch"
msgstr "네덜란드 사람 (Nederlands)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3355
msgid "E"
msgstr "E"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:738
msgid "EAGAIN: "
msgstr "다시: "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:757
msgid "EBADFD: "
msgstr "EBADFD: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1563
msgid "EDL"
msgstr "EDL"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1200
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1393
#: gui/mrvImageView.cpp:5201
msgid "EDL Edit"
msgstr "EDL 편집"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:596
msgid "EXR Picture"
msgstr "EXR 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:79
msgid "EXR compression algorithm."
msgstr "EXR 압축 알고리즘"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1105
msgid "Early 35mm"
msgstr "35mm 조기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:405
msgid "Edit Audio Frame Offset"
msgstr "오디오 시작 프레임 편집"

#: core/wandImage.cpp:521
msgid "Edit Status"
msgstr "상태 편집"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3350
msgid "Editable by Default"
msgstr "기본적으로 편집 가능"

#: gui/mrvProgressReport.cpp:61
msgid "Elapsed"
msgstr "경과"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1500
msgid "Empty image in media passed to media_to_pathname"
msgstr "media_to_pathname에 미디어 빈 이미지가 전달되었습니다."

#: gui/mrvElement.cpp:38
msgid "Empty image in thumbnail"
msgstr "엽서에 빈 이미지"

#: gui/mrvElement.cpp:68
msgid "Empty image provided to Element constructor"
msgstr "Element 생성자에서 제공되는 빈 이미지"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1502
msgid "Empty img->fileroot() passed to media_to_pathname"
msgstr "빈 img->fileroot()가 media_to_pathname에 전달됨"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1493
msgid "Empty media passed to media_to_pathname"
msgstr "media_to_pathname에 빈 미디어가 전달되었습니다."

#: gui/mrvElement.cpp:59
msgid "Empty media provided to Element constructor"
msgstr "요소 생성자에 빈 미디어 제공"

#: core/aviImage.cpp:3592
msgid "Empty packets for video seek."
msgstr "비디오 검색을 위한 빈 패킷입니다."

#: gui/mrvMedia.cpp:113
msgid "Empty pic file for media "
msgstr "미디어용 빈 이미지 파일 "

#: core/aviImage.cpp:4516
msgid "Empty seek or preroll"
msgstr "빈 검색 또는 프리롤"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3292
msgid "Encoding"
msgstr "암호화"

#: gui/mrvHotkey.cpp:456
msgid "End"
msgstr "끝"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:66
msgid "English"
msgstr "영어 (English)"

#: gui/mrvPreferences.cpp:131 gui/mrvPreferences.cpp:173
#: gui/mrvPreferences.cpp:215 gui/mrvPreferences.cpp:255
msgid "Environment variable \""
msgstr "환경 변수 \""

#: video/mrvGLEngine.cpp:452
msgid "Environment variable MRV_SHADER_PATH not found, using built-in shader."
msgstr "내부 셰이더를 사용하여 환경 변수 MRV_SHADER_PATH를 찾을 수 없습니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:1810
msgid "Erase"
msgstr "삭제"

#: gui/mrvHotkey.cpp:388
msgid "Erase Mode"
msgstr "지우기 모드"

#: gui/mrvHotkey.cpp:389
msgid "Erase Temporary Mode"
msgstr "임시 삭제 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:630
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2573
msgid "Eraser Tool"
msgstr "지우개 도구"

#: core/aviImage_save.cpp:1460
msgid "Error occurred when opening output file: "
msgstr "출력 파일을 여는 동안 오류가 발생했습니다: "

#: core/mrvClient.cpp:357
msgid "Error on receive: "
msgstr "수신 실패: "

#: core/mrvClient.cpp:417
msgid "Error on send: "
msgstr "전송 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:763
msgid "Error while converting audio: "
msgstr "오디오 변환 중 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:1208
msgid "Error while encoding video frame: "
msgstr "비디오 프레임 인코딩 오류: "

#: core/aviImage.cpp:1442
msgid "Error while feeding the filtergraph"
msgstr "필터 그래프를 제공하는 동안 오류가 발생했습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:1223
msgid "Error while writing video frame: "
msgstr "비디오 프레임 쓰기 오류: "

#: core/aviImage_save.cpp:1612
msgid "Error writing "
msgstr "입력 오류 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3299
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3575
msgid "Errors"
msgstr "실수"

#: gui/mrvHotkey.cpp:443
msgid "Escape"
msgstr "탈출하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:52
#: standalone/main.cpp:543 standalone/main.cpp:558
msgid "Even/odd columns"
msgstr "이상한/쌍 열"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:51
#: standalone/main.cpp:541 standalone/main.cpp:557
msgid "Even/odd rows"
msgstr "이상한/페어 라인"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3677
msgid "Example:  gizmo"
msgstr "예: gizmo_v003.0001.exr"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:167
msgid ""
"Examples:\n"
"\n"
msgstr ""
"예:\n"
"\n"

#: gui/mrvImageView.cpp:3994
msgid "Exchange Image failed"
msgstr "이미지 교체 실패"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4617 gui/mrvImageBrowser.cpp:4758
#, c-format
msgid "ExchangeImage %d %d"
msgstr "이미지 교환 %d %d"

#: gui/mrvPreferences.cpp:1667
msgid "Expanded OCIO config to:"
msgstr "OCIO 구성 확장:"

#: core/hdrImage.cpp:198
msgid "Exposure"
msgstr "박람회"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3301
msgid "Exposure Adjust"
msgstr "노출 조정"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3331
msgid "Exposure Compensation"
msgstr "노출 보정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:380
msgid "Exposure Less"
msgstr "적은 노출"

#: gui/mrvHotkey.cpp:379
msgid "Exposure More"
msgstr "더 많은 노출"

#: core/exrImage.cpp:1309 core/exrImage.cpp:2573 core/exrImage.cpp:2577
msgid "Exposure Time"
msgstr "전시시간"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3302
msgid "Exposure adjustment of clip."
msgstr "클립 노출 조정."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3332
msgid "Exposure compensation of clip."
msgstr "클립 노출 보정"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:51
msgid "Extended"
msgstr "펼친"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2964
msgid "Eye Separation"
msgstr "분리 보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2456
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2935
msgid "F"
msgstr "씨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3062
msgid "F:"
msgstr "씨:"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:696
msgid "FFMPEG"
msgstr "FFMPEG"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1755
msgid "FIT"
msgstr "에 맞게"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:334
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1490
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1868
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2265
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3205
#: gui/mrvImageInformation.cpp:2838 gui/mrvImageInformation.cpp:3570
#: gui/mrvProgressReport.cpp:71
msgid "FPS"
msgstr "FPS"

#: core/aviImage_save.cpp:1594
msgid "Failed "
msgstr "실패 "

#: core/exrImage.cpp:3160
msgid "Failed setting layer to "
msgstr "레이어를 다음으로 설정하지 못했습니다. "

#: core/CMedia_audio.cpp:1259
msgid "Failed to alloc swresample library"
msgstr "swresample 라이브러리를 할당할 수 없습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:1273
msgid "Failed to init swresample library with "
msgstr "swresample 라이브러리를 초기화하지 못했습니다. "

#: gui/mrvPreferences.cpp:549
msgid "Failed to initialize R3D SDK: "
msgstr "R3D SDK를 초기화하지 못했습니다. "

#: core/aviImage_save.cpp:1180
msgid "Failed to initialize swscale conversion context"
msgstr "swscale 변환 컨텍스트를 초기화하지 못했습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:649
msgid "Failed to initialize the resampling context"
msgstr "리샘플 컨텍스트를 초기화하지 못했습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:58
msgid "Fast"
msgstr "빠른"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3318
msgid "Feb"
msgstr "2월"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1867 gui/mrvImageInformation.cpp:1892
msgid "Fetch failed for mipmap "
msgstr "밉맵 로드 실패 "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1920
msgid "Fetch failed for ripmap X "
msgstr "밉맵 X에 대한 로드 실패 "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1947
msgid "Fetch failed for ripmap Y "
msgstr "립맵 Y에 대한 로드 실패 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1777
msgid "File Requester"
msgstr "파일 찾기"

#: gui/mrvImageView.cpp:5146
msgid "File/Open/AMF file"
msgstr "보관소/열기 위해/MFA 파일"

#: gui/mrvImageView.cpp:5133 gui/mrvImageView.cpp:5144
msgid "File/Open/Directory"
msgstr "보관소/열기 위해/예배 규칙서"

#: gui/mrvImageView.cpp:5123 gui/mrvImageBrowser.cpp:4146
#: gui/mrvMediaTrack.cpp:600
msgid "File/Open/Movie or Sequence"
msgstr "보관소/열기 위해/영화 또는 시퀀스"

#: gui/mrvImageView.cpp:5135 gui/mrvImageView.cpp:5148
msgid "File/Open/Session"
msgstr "보관소/열기 위해/세션"

#: gui/mrvImageView.cpp:5127 gui/mrvImageBrowser.cpp:4148
msgid "File/Open/Single Image"
msgstr "보관소/열기 위해/그냥 이미지"

#: gui/mrvImageView.cpp:5141
msgid "File/Open/Stereo Sequence or Movie"
msgstr "보관소/열기 위해/스테레오용 영화 또는 시퀀스"

#: gui/mrvImageView.cpp:5171
msgid "File/Quit"
msgstr "보관소/떠나다"

#: gui/mrvImageView.cpp:5156 gui/mrvImageBrowser.cpp:4389
msgid "File/Save/Frame As"
msgstr "보관소/유지하다/상자 같은"

#: gui/mrvImageView.cpp:5158 gui/mrvImageBrowser.cpp:4391
msgid "File/Save/GL Snapshots As"
msgstr "보관소/유지하다/OpenGL 스냅샷"

#: gui/mrvImageView.cpp:5151 gui/mrvImageBrowser.cpp:4384
msgid "File/Save/Movie or Sequence As"
msgstr "보관소/유지하다/영화 또는 시퀀스 유사"

#: gui/mrvImageView.cpp:5154 gui/mrvImageBrowser.cpp:4387
msgid "File/Save/Reel As"
msgstr "보관소/유지하다/릴처럼"

#: gui/mrvImageView.cpp:5160 gui/mrvImageBrowser.cpp:4393
msgid "File/Save/Session As"
msgstr "보관소/유지하다/세션"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1412
#: gui/mrvImageInformation.cpp:2795
msgid "Filename"
msgstr "이름"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2795
msgid "Filename of the clip"
msgstr "클립 파일 이름"

#: standalone/main.cpp:631
msgid "Filesystem error: "
msgstr "파일 시스템 오류: "

#: core/exrImage.cpp:2601 core/exrImage.cpp:2604
msgid "Film Manufacturer Code"
msgstr "필름 제조업체 코드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3048
msgid "Filtering"
msgstr "필터링됨"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:125
msgid "Finalize R3DSDK"
msgstr "R3D SDK 종료"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:128
msgid "Finalized R3DSDK"
msgstr "R3D SDK를 완료했습니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:367 gui/mrvImageInformation.cpp:2824
msgid "First Frame"
msgstr "첫 번째 프레임"

#: gui/mrvHotkey.cpp:356
msgid "First Image Version"
msgstr "첫 번째 이미지 버전"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2824
msgid "First frame of clip - User selected"
msgstr "클립의 첫 번째 프레임 - 사용자 선택"

#: gui/mrvHotkey.cpp:332
msgid "Fit All"
msgstr "만능"

#: gui/mrvHotkey.cpp:330
msgid "Fit Screen"
msgstr "프레임 스크린"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2142
msgid "Fit Window to Image"
msgstr "이미지에 창 맞추기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1717
msgid "Fixed Position"
msgstr "자위"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1741
msgid "Fixed Size"
msgstr "고정 크기"

#: core/wandImage.cpp:533
msgid "Fixture Identifier"
msgstr "통합 부품 식별자"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:571
msgid "Flash Movie"
msgstr "플래시 영화"

#: gui/mrvHotkey.cpp:338
msgid "Flip X"
msgstr "플립 X"

#: gui/mrvHotkey.cpp:339
msgid "Flip Y"
msgstr "Y 플립"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:50
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:108
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:101
#: core/wandImage.cpp:714 core/wandImage.cpp:731
#: gui/mrvImageInformation.cpp:188 gui/mrvImageInformation.cpp:229
#: gui/mrvImageInformation.cpp:349
msgid "Float"
msgstr "떠 다니는 혼수 상태"

#: video/mrvGLEngine.cpp:225
msgid "Float Pixels:\t"
msgstr "부동 소수점 픽셀:\t"

#: video/mrvGLEngine.cpp:227
msgid "Float Textures:\t"
msgstr "플로트 텍스처:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:226
msgid "Float Values"
msgstr "부동 소수점 값"

#: core/aviImage_save.cpp:1631
msgid "Flushing of buffers failed"
msgstr "플러시 버퍼 실패"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3321
msgid "Flut"
msgstr "플루트"

#: core/exrImage.cpp:1299 core/exrImage.cpp:2565 core/exrImage.cpp:2569
msgid "Focus"
msgstr "집중하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3245
#: gui/mrvFontsWindowUI.cpp:88
msgid "Font"
msgstr "타이포그래피"

#: gui/mrvFontsWindowUI.cpp:99
msgid "Font Size"
msgstr "글꼴 크기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:176
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3119 gui/mrvImageInformation.cpp:3625
msgid "Format"
msgstr "체재"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:82
msgid "Formats"
msgstr "형식"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3548 gui/mrvImageInformation.cpp:3610
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3673
msgid "Four letter ID"
msgstr "네 글자 ID"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3548 gui/mrvImageInformation.cpp:3610
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3673
msgid "FourCC"
msgstr "포씨씨씨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1438
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1596
#: gui/mrvImageView.cpp:11528
msgid "Frame"
msgstr "액자"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:4877
#, c-format
msgid "Frame %<PRId64> "
msgstr "액자 %<PRId64> "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1464
msgid "Frame Count"
msgstr "프레임 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2835
msgid "Frame End"
msgstr "최종 프레임"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1451
msgid "Frame Range"
msgstr "프레임 범위"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2834
msgid "Frame Start"
msgstr "시작 상자"

#: gui/mrvHotkey.cpp:342
msgid "Frame Step Backwards"
msgstr "프레임 스텝백"

#: gui/mrvHotkey.cpp:343
msgid "Frame Step FPS Backwards"
msgstr "프레임 스텝백 FPS"

#: gui/mrvHotkey.cpp:346
msgid "Frame Step FPS Forwards"
msgstr "프레임 스텝 포워드 FPS"

#: gui/mrvHotkey.cpp:345
msgid "Frame Step Forwards"
msgstr "프레임 스텝 포워드"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2835
msgid "Frame end of clip in file"
msgstr "파일의 끝 프레임 자르기"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2834
msgid "Frame start of clip in file"
msgstr "파일의 시작 프레임 자르기"

#: video/mrvGLEngine.cpp:822
msgid "Framebuffer incomplete layer targets."
msgstr "불완전한 프레임 버퍼 레이어 대상."

#: video/mrvGLEngine.cpp:809
msgid "Framebuffer incomplete: Attachment is NOT complete."
msgstr "프레임 버퍼 불완전: 바인딩이 완료되지 않았습니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:816
msgid "Framebuffer incomplete: Draw buffer."
msgstr "프레임 버퍼 불완전: 그리기 버퍼입니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:813
msgid "Framebuffer incomplete: No image is attached to FBO."
msgstr "불완전한 프레임 버퍼: FBO에 첨부된 이미지가 없습니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:826
msgid "Framebuffer incomplete: Read buffer."
msgstr "불완전한 프레임 버퍼: 버퍼를 읽습니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:819
msgid "Framebuffer multisample incomplete: Draw buffer."
msgstr "불완전한 다중 샘플링 프레임 버퍼: 그리기 버퍼입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:211
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:254
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:760
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1865
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3487
msgid "Frames"
msgstr "그림"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2838
msgid "Frames Per Second"
msgstr "초당 프레임"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3570
msgid "Frames per Second"
msgstr "초당 프레임"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:600
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2558
msgid "Freehand Drawing Tool"
msgstr "자유형 그리기 도구"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:68
msgid "French"
msgstr "프랑스 국민 (français)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3629
msgid "Frequency"
msgstr "빈도"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3629
msgid "Frequency of audio"
msgstr "오디오 주파수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1809
msgid "Full"
msgstr "가득한"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:233
msgid "Full Lut and Gamma and Gain"
msgstr "전체 루트 및 감마 및 게인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1014
msgid "Fullscreen"
msgstr "전체 화면"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:181
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:209
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:236
msgid "G"
msgstr "G"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:603
msgid "GIF Picture"
msgstr "GIF 이미지"

#: video/mrvGLEngine.cpp:291
msgid "GLEW Initialize Error: "
msgstr "GLEW 초기화 오류: "

#: video/mrvGLShader.cpp:235
msgid "GLSL error in file "
msgstr "파일의 GLSL 오류 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:64
msgid "GPU Information"
msgstr "GPU 정보"

#: gui/mrvImageView.cpp:330
msgid "GREEN"
msgstr "초록"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1249
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2291
msgid "Gain"
msgstr "얻다"

#: gui/mrvImageView.cpp:4185
msgid "Gain for image failed"
msgstr "이미지 획득 실패"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2296
msgid "Gain image value.  A simple multiplier of the image pixel values."
msgstr "이미지 게인 값. 픽셀 값의 단순 승수입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1255
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3373
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1517
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1810
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2404
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3047 gui/mrvPreferences.cpp:1879
msgid "Gamma"
msgstr "스펙트럼"

#: core/guessImage.cpp:303 core/Sequence.cpp:1171 gui/mrvImageBrowser.cpp:523
msgid "Gamma 1.4 Chart"
msgstr "범위 차트 1.4"

#: core/guessImage.cpp:309 core/Sequence.cpp:1172 gui/mrvImageBrowser.cpp:529
msgid "Gamma 1.8 Chart"
msgstr "범위 차트 1.8"

#: core/guessImage.cpp:315 core/Sequence.cpp:1173 gui/mrvImageBrowser.cpp:535
msgid "Gamma 2.2 Chart"
msgstr "범위 차트 2,2"

#: core/guessImage.cpp:321 core/Sequence.cpp:1174 gui/mrvImageBrowser.cpp:541
msgid "Gamma 2.4 Chart"
msgstr "범위 차트 2.4"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3264
msgid "Gamma Curve"
msgstr "감마 곡선"

#: gui/mrvHotkey.cpp:401
msgid "Gamma Less"
msgstr "적은 범위"

#: gui/mrvHotkey.cpp:400
msgid "Gamma More"
msgstr "더 많은 범위"

#: gui/mrvImageView.cpp:4197
msgid "Gamma for image failed"
msgstr "이미지 영역 실패"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3374
msgid "Gamma to use when loading an exr and OCIO is off."
msgstr "exr이 로드되고 OCIO가 꺼져 있을 때 사용할 범위입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2279
msgid "Gb"
msgstr "GB"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:65
msgid "German"
msgstr "독일 사람 (Deutsch)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:780
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3507
msgid "Ghosting"
msgstr "귀신"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3138
msgid "Go back one frame."
msgstr "한 프레임 뒤로 이동합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3112
msgid "Go to the beginning of the sequence."
msgstr "시퀀스의 시작 부분으로 이동합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3190
msgid "Go to the end of the sequence."
msgstr "시퀀스의 끝으로 이동합니다."

#: core/CMedia.cpp:4522 core/CMedia.cpp:4569
msgid "Got colorspace '"
msgstr "나는 색 공간을 얻었다 '"

#: core/stubImage.cpp:380
msgid "Got: "
msgstr "나는 얻었다: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:69
msgid "Greek"
msgstr "그리스 어 (Ελληνικά)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2627
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:26
#: core/CMedia.cpp:2149 core/CMedia.cpp:2215 core/exrImage.cpp:3058
#: core/wandImage.cpp:1159 gui/mrvImageView.cpp:208 gui/mrvImageView.cpp:9583
#: gui/mrvImageView.cpp:10127
msgid "Green"
msgstr "녹색"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3362
msgid "Green Gain"
msgstr "녹색 이득"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3362
msgid "Green Gain of clip."
msgstr "클립에서 녹색을 얻습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2830
msgid "Green value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 픽셀의 녹색 값입니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:855 gui/mrvImageView.cpp:857
msgid "Grid Size"
msgstr "그리드 크기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1762
msgid "H:"
msgstr "시간:"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3392
msgid "HDR Blend bias of clip."
msgstr "클립의 HDR 믹스 바이어스입니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3387
msgid "HDR Track No"
msgstr "HDR 트랙 번호"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3384
msgid "HDR blend"
msgstr "HDR 믹스"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3384
msgid "HDR blend type"
msgstr "HDR 믹스 유형"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:597
msgid "HDRI Picture"
msgstr "HDRI 이미지"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1106
msgid "HDTV / Widescreen 16:9"
msgstr "HDTV/와이드 스크린 16:9"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:241
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1787
msgid "HSL"
msgstr "HSL"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:240
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1786
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2860
msgid "HSV"
msgstr "HSV"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1407
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1702
msgid "HUD"
msgstr "HUD"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:49
msgid "HW"
msgstr "H.W."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:49
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:110
#: core/wandImage.cpp:717
msgid "Half"
msgstr "반"

#: video/mrvGLEngine.cpp:226
msgid "Half Pixels:\t"
msgstr "PixelsHalf:\t"

#: video/mrvGLEngine.cpp:223
msgid "Hardware Shaders:\t"
msgstr "하드웨어 셰이더:\t"

#: video/mrvGLEngine.cpp:462
msgid "Hardware shaders not available."
msgstr "하드웨어 셰이더를 사용할 수 없습니다."

#: core/wandImage.cpp:593
msgid "Headline"
msgstr "머리글"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2846
msgid "Height"
msgstr "키"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2846
msgid "Height of clip"
msgstr "클립 높이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1770
msgid "Hex"
msgstr "마녀"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:227
msgid "Hex Values"
msgstr "16진수 값"

#: standalone/main.cpp:330
msgid "Hide Others"
msgstr "다른 사람 숨기기"

#: standalone/main.cpp:329
msgid "Hide mrViewer"
msgstr "mrViewer 숨기기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:52
msgid "High"
msgstr "높은"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:53
msgid "High 10"
msgstr "높은 10"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:220
msgid "Hilited in Full Timeline"
msgstr "전체 타임라인에 표시됨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1174
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:49
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1397
#: gui/mrvImageView.cpp:5205
msgid "Histogram"
msgstr "히스토그램"

#: gui/mrvHotkey.cpp:452
msgid "Home"
msgstr "시작"

#: gui/mrvHotkey.cpp:653
#, c-format
msgid ""
"Hotkey \"%s\" already used in \"%s\".\n"
"Do you want to override it?"
msgstr ""
"\"%s\" 관리 키가 이미 \"%s\"에서 사용되었습니다.\n"
"무효화하시겠습니까?"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1252
msgid "Hotkey '"
msgstr "관리 키 '"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHotkeyUI.cxx:59
msgid "Hotkey file:"
msgstr "관리 키:"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHotkeyUI.cxx:32
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHotkeyUI.cxx:37
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1403
#: gui/mrvImageView.cpp:5215
msgid "Hotkeys"
msgstr "관리 키"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1069 gui/mrvFileRequester.cpp:1114
msgid "Hotkeys (*.{keys.prefs})"
msgstr "관리 키(*.{keys.prefs})"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1127
msgid "Hotkeys file "
msgstr "관리 키 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1972
msgid "How to display timeline by default."
msgstr "기본적으로 타임라인을 표시하는 방법."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1994
msgid "How to display timeline selection by default."
msgstr "기본적으로 타임라인 선택을 표시하는 방법."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:136
msgid "Hue"
msgstr "색조"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2910
msgid "Hue value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 픽셀의 색조 값입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:68
msgid "Hybrid"
msgstr "잡종"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2421
msgid "ICC"
msgstr "ICC"

#: core/exrImage.cpp:1372 core/exrImage.cpp:2657 core/exrImage.cpp:2661
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3111
msgid "ICC Profile"
msgstr "ICC 프로필"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvIccProfileUI.cxx:143
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2792
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1400
#: gui/mrvImageView.cpp:5211
msgid "ICC Profiles"
msgstr "ICC 프로필"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvIccProfileUI.cxx:138
msgid "ICC Profiles Inspector"
msgstr "ICC 프로파일 인스펙터"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3040
msgid "ICC Rendering Intent"
msgstr "ICC 렌더링 의도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2706
msgid "ICC profile"
msgstr "ICC 프로필"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:599
msgid "IFF Picture"
msgstr "IFF 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:138
msgid "ILM OpenEXR (.exr)"
msgstr "ILM OpenEXR(.exr)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3253
msgid "IPP2 Mode"
msgstr "IPP2 모드"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3282
msgid "ISO"
msgstr "ISO"

#: core/exrImage.cpp:1330 core/exrImage.cpp:2587 core/exrImage.cpp:2591
msgid "ISO Speed"
msgstr "ISO 감도"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3282
msgid "ISO of film stock."
msgstr "필름의 ISO."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:818
msgid "ISO-8859-1"
msgstr "ISO-8859-1"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:819
msgid "ISO-8859-2"
msgstr "ISO-8859-2"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:249
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1795
msgid "ITU-601 (Digital PAL/NTSC YCbCr)"
msgstr "ITU-601(팔/NTSC YCbCr 디지털)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:250
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1796
msgid "ITU-709 (Digital HDTV YCbCr)"
msgstr "ITU-709(HDTV YCbCr 디지털)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1806
msgid ""
"If selected, the natlve file chooser will be used.  If unselected, "
"mrViewer's standard file chooser will be used."
msgstr ""
"Windows에서 선택하면 기본 파일 선택기가 사용됩니다. 선택하지 않으면 mrViewer "
"파일 선택기가 사용됩니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1633
msgid "Image"
msgstr "영상"

#: core/guessImage.cpp:340
msgid "Image \""
msgstr "이미지 \""

#: gui/mrvHotkey.cpp:324
msgid "Image CTL script"
msgstr "CTL 쓰기 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2271
msgid "Image Cache Size"
msgstr "이미지 캐시 크기"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2998
msgid "Image Channels"
msgstr "이미지 채널"

#: gui/mrvHotkey.cpp:323
msgid "Image Icc Profile"
msgstr "이미지 ICC 프로필"

#: core/wandImage.cpp:518
msgid "Image Name"
msgstr "이미지 이름"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:44
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:43
msgid "Image Options"
msgstr "이미지 옵션"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3212 gui/mrvImageInformation.cpp:3223
msgid "Image Scale"
msgstr "이미지 스케일"

#: core/exrImage.cpp:1227 core/exrImage.cpp:2507 core/exrImage.cpp:2511
msgid "Image State"
msgstr "이미지 상태"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2892
msgid "Image X Position in Canvas"
msgstr "보드에서 이미지의 X 위치"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2902
msgid "Image X Scale in Canvas"
msgstr "보드에 있는 이미지의 크기를 X로 조정합니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2897
msgid "Image Y Position in Canvas"
msgstr "보드에서 이미지의 Y 위치"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2907
msgid "Image Y Scale in Canvas"
msgstr "보드 이미지의 Y 스케일링"

#: gui/mrvImageView.cpp:3842
msgid "Image at position "
msgstr "위치의 이미지 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2783
msgid "Image coordinate of pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 픽셀 이미지의 좌표입니다."

#: core/exrImage.cpp:368 core/exrImage.cpp:373
msgid "Image file \""
msgstr "이미지 파일 \""

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1333
msgid "Image input color space is undefined for "
msgstr "정의되지 않은 이미지의 색 공간 입력 "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3456
msgid "Image item not found for "
msgstr "릴에서 항목을 찾을 수 없음 "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3559
msgid "Image not found in reel "
msgstr "카메라 롤에서 이미지를 찾을 수 없음 "

#: core/guessImage.cpp:262
msgid "Image sequence \""
msgstr "이미지 시퀀스 \""

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2197
msgid ""
"Image sequences will be cached as 8-bit pictures, instead of being cached as "
"the original depth of the sequence.\n"
"This setting thus allows caching more pictures in memory for float and half "
"pictures."
msgstr ""
"시퀀스의 이미지는 시퀀스의 원래 깊이 대신 8비트 이미지로 캐시됩니다.\n"
"따라서 이 설정은 전체 및 절반 부동 소수점 이미지에 대해 메모리에 더 많은 이미"
"지를 저장하는 데 도움이 됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2183
msgid ""
"Image sequences will be cached in memory.  If this setting is off, images "
"will be loaded on demand but fluid playback may not be possible."
msgstr ""
"시퀀스 이미지는 메모리에 저장됩니다. 이 설정이 꺼져 있으면 요청에 따라 이미지"
"가 로드되지만 원활한 재생이 불가능할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2712
msgid "Image zoom setting."
msgstr "이미지 줌 설정."

#: gui/mrvImageView.cpp:5398
msgid "Image/Add CTL Look Mod Transform"
msgstr "영상/CTL 모양 수정(LMT) 추가"

#: gui/mrvImageView.cpp:5390
msgid "Image/Attach CTL Input Device Transform"
msgstr "영상/CTL 입력 장치 변환(IDT) 할당"

#: gui/mrvImageView.cpp:5402
msgid "Image/Attach CTL Rendering Transform"
msgstr "영상/CTL 렌더 변환(RRT) 할당"

#: gui/mrvImageView.cpp:5406
msgid "Image/Attach ICC Color Profile"
msgstr "영상/컬러 ICC 프로파일 추가"

#: gui/mrvImageView.cpp:5368
msgid "Image/Clear Caches"
msgstr "영상/캐시 지우기"

#: gui/mrvImageView.cpp:5344 gui/mrvImageView.cpp:5352
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4405 gui/mrvImageBrowser.cpp:4415
msgid "Image/Clone"
msgstr "영상/클론"

#: gui/mrvImageView.cpp:5346 gui/mrvImageBrowser.cpp:4407
msgid "Image/Clone All Channels"
msgstr "영상/모든 채널 복제"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4419
msgid "Image/Media Info"
msgstr "영상/미디어 정보"

#: gui/mrvImageView.cpp:5413
msgid "Image/Mirror/Horizontal"
msgstr "영상/거울/수평의"

#: gui/mrvImageView.cpp:5417
msgid "Image/Mirror/Vertical"
msgstr "영상/거울/수직의"

#: gui/mrvImageView.cpp:5394
msgid "Image/Modify CTL ASC_CDL SOP Saturation"
msgstr "영상/CTL ASC_CDL SOP 및 채도 수정"

#: gui/mrvImageView.cpp:5333
msgid "Image/Next"
msgstr "영상/수행원"

#: gui/mrvImageView.cpp:5359
msgid "Image/Preload Caches"
msgstr "영상/캐시 미리 로드"

#: gui/mrvImageView.cpp:5335
msgid "Image/Previous"
msgstr "영상/이전의"

#: gui/mrvImageView.cpp:5378
msgid "Image/Rotate +90"
msgstr "영상/회전 +90"

#: gui/mrvImageView.cpp:5381
msgid "Image/Rotate -90"
msgstr "영상/회전 -90"

#: gui/mrvImageView.cpp:5421 gui/mrvImageBrowser.cpp:4424
msgid "Image/Set as Background"
msgstr "영상/배경으로 설정"

#: gui/mrvImageView.cpp:5426
msgid "Image/Switch FG and BG"
msgstr "영상/전경 및 배경 변경"

#: gui/mrvImageView.cpp:5429
msgid "Image/Toggle Background"
msgstr "영상/토글 배경"

#: gui/mrvImageView.cpp:5436
msgid "Image/Toggle EDL"
msgstr "영상/EDL 스왑"

#: gui/mrvImageView.cpp:5371
msgid "Image/Update Single Frame in Cache"
msgstr "영상/캐시 프레임 업데이트"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1610
msgid "ImageBrowser::remove idx value ("
msgstr "ImageBrowser::인덱스 값 제거("

#: core/oiioImage.cpp:493
msgid "ImageBufAlgo::make_texture failed."
msgstr "ImageBufAlgo::make_texture가 실패했습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:698
msgid "ImageMagick"
msgstr "ImageMagick"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:39
msgid "ImageMagick Saving"
msgstr "ImageMagick 저장"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3331
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3576
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:388 gui/mrvFileRequester.cpp:896
#: gui/mrvFileRequester.cpp:938
msgid "Images (*.{"
msgstr "이미지(*.{"

#: core/guessImage.cpp:192
msgid ""
"Images in stereo have different frame lengths.  They will not loop properly."
msgstr "스테레오 이미지는 프레임 길이가 다릅니다. 제대로 반복되지 않습니다."

#: core/guessImage.cpp:183
msgid "Images in stereo have different lengths.  They will not loop properly."
msgstr "스테레오 이미지의 길이가 다릅니다. 제대로 반복되지 않습니다."

#: core/guessImage.cpp:173
msgid "Images in stereo have different velocities (fps)."
msgstr "스테레오 이미지의 속도(초당 프레임 수)가 다릅니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:455
msgid "Images, sequences or movies to display."
msgstr "보여줄 이미지, 시퀀스 또는 영화."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2369
msgid "Increase exposure by 0.5."
msgstr "노출을 0.5 증가시킵니다."

#: core/exrImage.cpp:137
msgid "Increasing Y"
msgstr "Y에서 증분"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1395
msgid "Index "
msgstr "잘못된 인덱스 "

#: gui/mrvPreferences.cpp:554
msgid "Inited R3D SDK from: "
msgstr "다음에서 R3D SDK를 시작했습니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:104
msgid "Input"
msgstr "기입"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2504
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2325
#: core/exrImage.cpp:2482 gui/mrvImageInformation.cpp:3067
msgid "Input Color Space"
msgstr "입력 색 공간"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3074
msgid "Input Device Transform"
msgstr "입력 장치 변환"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1362
msgid "Input color space for "
msgstr "다음을 위한 입력 색 공간 "

#: gui/mrvHotkey.cpp:451
msgid "Insert"
msgstr "끼워 넣다"

#: core/wandImage.cpp:712 core/wandImage.cpp:729
msgid "Int"
msgstr "전부의"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:111
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:103
#: gui/mrvImageInformation.cpp:186 gui/mrvImageInformation.cpp:228
#: gui/mrvImageInformation.cpp:342
msgid "Integer"
msgstr "전부의"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvWaveformUI.cxx:45
msgid "Intensity"
msgstr "강함"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:853
msgid "Invalid Profile for CMM: "
msgstr "CMM에 대한 잘못된 프로필: "

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:363
msgid "Invalid attribute "
msgstr "잘못된 속성 "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:903
msgid "Invalid destination profile/image format"
msgstr "잘못된 대상 프로필/이미지 형식"

#: gui/mrvReel.cpp:247
msgid "Invalid image "
msgstr "잘못된 인덱스 "

#: gui/mrvImageView.cpp:9500
msgid "Invalid index "
msgstr "잘못된 인덱스 "

#: core/oiioImage.cpp:187
msgid "Invalid mipmap level"
msgstr "잘못된 밉맵 수준"

#: video/mrvGLQuad.cpp:238
msgid "Invalid mrv::Frame format: "
msgstr "잘못된 mrv::프레임 형식: "

#: core/stubImage.cpp:979
msgid "Invalid pixel buffer coordinates "
msgstr "잘못된 픽셀 버퍼 좌표 "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:868
msgid "Invalid source profile/image pixel format"
msgstr "잘못된 소스 프로필/이미지 픽셀 형식"

#: gui/mrvReel.cpp:234
msgid "Invalid stereo image "
msgstr "잘못된 스테레오 이미지 "

#: core/CMedia_audio.cpp:807 core/CMedia_audio.cpp:819
msgid "Invalid timecode "
msgstr "유효하지 않은 시간 코드 "

#: core/aviImage.cpp:1964
msgid "Invalid video stream "
msgstr "잘못된 비디오 트랙 "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3082
msgid "Inverse Output Device Transform"
msgstr "출력 장치의 역변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3078
msgid "Inverse Output Transform"
msgstr "출력 장치의 역변환"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3086
msgid "Inverse Reference Rendering Transform"
msgstr "역 렌더 참조 변환(RT)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:70
msgid "Italian"
msgstr "이탈리아 사람 (italiano)"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4022 gui/mrvImageBrowser.cpp:4030
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4105 gui/mrvImageBrowser.cpp:4113
msgid "Item was not found in tree."
msgstr "릴에서 찾을 수 없음"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3640 gui/mrvImageBrowser.cpp:3642
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3644
msgid "Iteration "
msgstr "반복 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:139
msgid "JPEG (.jpg)"
msgstr "JPEG(.jpg)"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:600 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:601
msgid "JPEG Picture"
msgstr "JPEG 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2864
msgid "JPG, PNG, DPX Load Library"
msgstr "라이브러리 JPG, PNG, DPX 로드"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3317
msgid "Jan"
msgstr "1월"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:71
msgid "Japanese"
msgstr "일본어 (日本)"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3323
msgid "Jul"
msgstr "7월"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3322
msgid "Jun"
msgstr "준"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3285
msgid "Kelvin"
msgstr "켈빈"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3285
msgid "Kelvin temperature."
msgstr "켈빈 온도."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:107
msgid "Key"
msgstr "열쇠"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:157
msgid "Key2"
msgstr "키2"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:213 gui/mrvImageInformation.cpp:246
#: gui/mrvImageInformation.cpp:591
msgid "KeyCode"
msgstr "열쇠"

#: core/wandImage.cpp:536 gui/mrvImageInformation.cpp:250
#: gui/mrvImageInformation.cpp:282
msgid "Keyword"
msgstr "예어"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3545 gui/mrvImageInformation.cpp:3607
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3670
msgid "Known Codec"
msgstr "알려진 코덱"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:594
msgid "Kodak Digital Negative"
msgstr "코닥 디지털 네거티브"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:72
msgid "Korean"
msgstr "한국어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1852
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3036
msgid "L"
msgstr "L"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:257
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1828
msgid "L (Lightness)"
msgstr "L (밝기)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3099
#, c-format
msgid "LMTransform %u"
msgstr "변환LM %u"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2494
msgid "LUT"
msgstr "LUT"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:244
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1790
msgid "Lab CIELAB (L*a*b*)"
msgstr "랩 CIELAB(L*a*b*)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1591
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3573 gui/mrvImageInformation.cpp:3636
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3682
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1585
msgid "Language and Colors"
msgstr "언어 및 색상"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3573 gui/mrvImageInformation.cpp:3636
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3682
msgid "Language if known"
msgstr "알려진 경우 언어"

#: gui/mrvHotkey.cpp:368 gui/mrvImageInformation.cpp:2827
msgid "Last Frame"
msgstr "마지막 프레임"

#: gui/mrvHotkey.cpp:359
msgid "Last Image Version"
msgstr "최신 이미지 버전"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2827
msgid "Last frame of clip - User selected"
msgstr "클립의 마지막 프레임 - 사용자 선택"

#: core/exrImage.cpp:1279 core/exrImage.cpp:2463 core/exrImage.cpp:2467
#: core/exrImage.cpp:2549 core/exrImage.cpp:2553
msgid "Latitude"
msgstr "위도"

#: core/wandImage.cpp:238
#, c-format
msgid "Layer %d"
msgstr "망토 %d"

#: gui/mrvHotkey.cpp:458
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:157 gui/mrvImageInformation.cpp:981
msgid "Left View"
msgstr "왼쪽 보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:44
#: standalone/main.cpp:527 standalone/main.cpp:554
msgid "Left view"
msgstr "왼쪽 보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:29
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:49
#: standalone/main.cpp:511 standalone/main.cpp:517 standalone/main.cpp:537
#: standalone/main.cpp:556
msgid "Left/right"
msgstr "왼쪽/오른쪽"

#: gui/mrvHotkey.cpp:469
msgid "LeftAlt"
msgstr "왼쪽 Alt"

#: gui/mrvHotkey.cpp:465
msgid "LeftCtrl"
msgstr "왼쪽 Ctrl"

#: gui/mrvHotkey.cpp:471
msgid "LeftMeta"
msgstr "왼쪽 타겟"

#: gui/mrvHotkey.cpp:463
msgid "LeftShift"
msgstr "왼쪽 시프트"

#: core/mrSocket.cpp:68
#, c-format
msgid ""
"Limit on the number of tasks supported by the Windows Sockets implementation "
"has been reached.\n"
msgstr "Windows 소켓 구현에서 지원하는 작업 수 제한에 도달했습니다.\n"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3124
msgid "Line Order"
msgstr "라인 오더"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3124
msgid "Line order in file"
msgstr "파일의 줄 순서"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:42
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:109
msgid "Linear"
msgstr "선의"

#: core/guessImage.cpp:293 core/Sequence.cpp:1169 gui/mrvImageBrowser.cpp:577
msgid "Linear Gradient"
msgstr "선형 졸업"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:1309 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:4284
msgid "Listing of directory \""
msgstr "폴더 목록 \""

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3600
msgid "Listing of directory \"/Volumes/\" failed!"
msgstr "디렉토리 목록 \"/볼륨/\"실패했습니다!"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHotkeyUI.cxx:55
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2715
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2804
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2819
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2834
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2849
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3957 gui/mrvImageInformation.cpp:3997
msgid "Load"
msgstr "요금"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:789
msgid "Load ACES Metadata File (AMF)"
msgstr "ACES 메타데이터 파일(AMF) 로드"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:565
msgid "Load Audio"
msgstr "오디오 로드"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:342
msgid "Load Directory"
msgstr "폴더 업로드"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1112
msgid "Load Hotkeys Preferences"
msgstr "운전 키 기본 설정 로드"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:403
msgid "Load Image"
msgstr "이미지 열기"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:405
msgid "Load Movie or Sequence"
msgstr "영화 또는 시퀀스 열기"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:775
msgid "Load OCIO Config"
msgstr "OCIO 구성 로드"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:319
msgid "Load Reel(s)"
msgstr "릴 열기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2917
msgid "Load Sequence on Drag&&Drop"
msgstr "끌어서 놓기의 로드 순서"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2932
msgid "Load Sequence on File Association && CommandLine"
msgstr "파일 연결의 로드 시퀀스"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:545
msgid "Load Subtitle"
msgstr "자막 불러오기"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:809
msgid "Load XML Clip Metadata"
msgstr "클립 XML 메타데이터 로드"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:418
msgid "Load a single image even if there's a sequence present."
msgstr "시퀀스가 있더라도 단일 이미지를 업로드하십시오."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2413
msgid "Load an image or movie file"
msgstr "사진 또는 영화 업로드"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3235
msgid ""
"Load settings from RMD sidecar or\n"
"reset them to camera settings."
msgstr ""
"RMD 사이드카에서 구성을 로드하거나\n"
"카메라 구성을 재설정합니다."

#: core/mrvACES.cpp:144
msgid "Loaded ACES clip metadata file '"
msgstr "ACES'에서 Clip Metadata 파일을 업로드했습니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:577
msgid "Loaded color themes from "
msgstr "색상 테마를 로드했습니다. "

#: gui/mrvPreferences.cpp:373
msgid "Loaded preferences from "
msgstr "다음에서 환경 설정을 로드했습니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2858
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3070
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3362
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3569
msgid "Loading"
msgstr "로딩 중"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:2308
#, c-format
msgid "Loading \"%s\""
msgstr "\"%s\" 로드 중"

#: video/mrvGLEngine.cpp:4212
msgid "Loading built-in NV3.0 rgba shader"
msgstr "내부 셰이더 NV3.0 rgba 로드 중"

#: video/mrvGLEngine.cpp:4218
msgid "Loading built-in arbfp1 rgba shader"
msgstr "내부 rgba 셰이더 arbfp1 로드 중"

#: gui/mrvPreferences.cpp:1343
msgid "Loading hotkeys from "
msgstr "에서 드라이브 키를 로드했습니다. "

#: core/wandImage.cpp:608
msgid "Local Caption"
msgstr "지역 표지판"

#: standalone/main.cpp:443
msgid "Lockfile "
msgstr "파일 잠금 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:319
msgid "Log Messages"
msgstr "게시물"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:43
msgid "Logarithmic"
msgstr "대수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1404
#: gui/mrvImageView.cpp:5217
msgid "Logs"
msgstr "게시물"

#: core/exrImage.cpp:1269 core/exrImage.cpp:2456 core/exrImage.cpp:2460
#: core/exrImage.cpp:2542 core/exrImage.cpp:2546
msgid "Longitude"
msgstr "길이"

#: gui/mrvPreferences.cpp:550
msgid "Looked for it in: "
msgstr "나는 그것을 보았다 : "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:205
msgid "Loop"
msgstr "고리"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3037
msgid "Looping Behavior ( Stop, Loop, Ping-Pong )"
msgstr "루프 동작(정지, 루프, 핑퐁)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1915
msgid "Looping Mode"
msgstr "루프 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2111
msgid "Luminance"
msgstr "명도"

#: core/guessImage.cpp:298 core/Sequence.cpp:1170 gui/mrvImageBrowser.cpp:613
msgid "Luminance Gradient"
msgstr "광도 졸업"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2994
msgid "Luminance of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래의 이미지 픽셀 휘도."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:28
#: core/CMedia.cpp:2162 core/CMedia.cpp:2217 core/exrImage.cpp:3057
#: core/wandImage.cpp:1158 gui/mrvImageView.cpp:212 gui/mrvImageView.cpp:2187
#: gui/mrvImageView.cpp:9598 gui/mrvImageView.cpp:10128
msgid "Lumma"
msgstr "루마"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1335
msgid "Lut Active"
msgstr "액티브 루스"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:234
msgid "Lut with Gain but without Gamma"
msgstr "이익은 있지만 감마가 없는 Lut"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:245
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1791
msgid "Luv CIELUV (L*u*v*)"
msgstr "Luv CIELUV (L*u*v*)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:208 gui/mrvImageInformation.cpp:234
#: gui/mrvImageInformation.cpp:519
msgid "M33 Double"
msgstr "M33 더블"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:208 gui/mrvImageInformation.cpp:232
#: gui/mrvImageInformation.cpp:483
msgid "M33 Float"
msgstr "M33 부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:210 gui/mrvImageInformation.cpp:235
#: gui/mrvImageInformation.cpp:564
msgid "M44 Double"
msgstr "M44 더블"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:210 gui/mrvImageInformation.cpp:233
#: gui/mrvImageInformation.cpp:537
msgid "M44 Float"
msgstr "M44 부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1112
msgid "MGM Camera 65"
msgstr "MGM 카메라 65"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:620
msgid "MP3 music"
msgstr "MP3 음악"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:576
msgid "MP4 Movie"
msgstr "MP4 영화"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:577 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:578
msgid "MPEG Movie"
msgstr "MPEG 영화"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:579
msgid "MXF Movie"
msgstr "MXF 영화"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:35
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:50
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:67
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:98
#: gui/mrvImageInformation.cpp:987
msgid "Main"
msgstr "주요한"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:36
msgid "Main 10"
msgstr "탑 10"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:602
msgid "Map Picture"
msgstr "이미지 맵"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3319
msgid "Mar"
msgstr "바다"

#: gui/mrvWaveform.cpp:312
msgid "Mark an area in the image with SHIFT + Left Mouse Button"
msgstr "SHIFT + 마우스 왼쪽 버튼으로 이미지의 영역 표시"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:243 gui/mrvWaveform.cpp:60
msgid "Mark an area in the image with SHIFT + the left mouse button"
msgstr "SHIFT와 마우스 왼쪽 버튼으로 이미지의 영역을 표시하십시오."

#: gui/mrvHistogram.cpp:145 gui/mrvVectorscope.cpp:65
#: gui/mrvVectorscope.cpp:244
msgid "Mark an area in the image with the left mouse button"
msgstr "SHIFT와 마우스 왼쪽 버튼으로 이미지의 영역을 표시하십시오."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:574
msgid "Matroska Movie"
msgstr "마트로스카 영화"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3632
msgid "Max. Bitrate"
msgstr "최대 비트레이트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2018
msgid "Max. Cache Frames shown"
msgstr "최대 캐시 상자가 표시됨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2974
msgid "Max. Images Apart"
msgstr "최대 이미지 분리"

#: video/mrvGLEngine.cpp:230
msgid "Max. Texture Size:\t"
msgstr "최대 텍스처 크기:\t"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:786 gui/mrvColorInfo.cpp:896
msgid "Maximum"
msgstr "최고"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2019
msgid ""
"Maximum number of cached frames shown in the timeline.  Too many frames can "
"make playback sluggish."
msgstr ""
"타임라인에 표시되는 캐시된 프레임의 최대 수입니다. 프레임이 너무 많으면 재생 "
"속도가 느려질 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2975
msgid ""
"Maximum number of images apart that the versions might be on disk.  If you "
"have v1, and this is set to 5, only up to a gap with v6 would be found.  v7 "
"would not get found as the gap would be too big."
msgstr ""
"버전이 디스크에 있을 수 있는 최대 개별 이미지 수입니다. v1이 있고 이것이 5로 "
"설정된 경우 v6까지의 버전만 찾을 수 있습니다. v7은 분리가 너무 넓기 때문에 찾"
"을 수 없습니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3321
msgid "May"
msgstr "5 월"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:808 gui/mrvColorInfo.cpp:918
msgid "Mean"
msgstr "평균"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1129
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1390
#: gui/mrvImageView.cpp:5192
msgid "Media Info"
msgstr "미디어 정보"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvImageInfo.cxx:45
msgid "Media Information"
msgstr "언론보도"

#: gui/mrvMedia.cpp:120
msgid "Media file has zero size in width or height"
msgstr "미디어 파일의 높이 또는 너비 크기가 0입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:57
msgid "Medium"
msgstr "수단, 매체"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1555
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2273
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3150
msgid "Memory"
msgstr "메모리"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3150
msgid "Memory without Compression"
msgstr "압축되지 않은 메모리"

#: gui/mrvHotkey.cpp:474
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1034
msgid "Menu Bar"
msgstr "메뉴"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:124
msgid "Meta"
msgstr "목표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3348
#: gui/mrvImageInformation.cpp:1004
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이터"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:140
msgid "Microsoft Bitmap (.bmp)"
msgstr "마이크로소프트 비트맵(.bmp)"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:791 gui/mrvColorInfo.cpp:901
msgid "Minimum"
msgstr "최저한의"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:79
msgid "MipMap"
msgstr "밉맵"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3474 gui/mrvImageInformation.cpp:3482
msgid "Mipmap Level"
msgstr "밉맵 수준"

#: core/exrImage.cpp:1400 core/oiioImage.cpp:179
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3469
msgid "Mipmap Levels"
msgstr "밉맵 수준"

#: core/mrvACES.cpp:123
msgid "Missing Convert_from_WorkSpace.  LUT will probably look wrong."
msgstr "Convert_from_WorkSpace가 없습니다. LUT는 아마 나빠 보일 것입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2893
msgid "Missing Frames"
msgstr "프레임 누락"

#: core/aviImage_save.cpp:1290
msgid "Missing audio frame "
msgstr "오디오 누락 프레임 "

#: core/mrvACES.cpp:296 core/mrvACES.cpp:396
msgid "Missing transforms for aces:GradeRef in '"
msgstr "'의 ace:GradeRef에 대한 변환 누락"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:221 audio/mrvALSAEngine.cpp:333
#, c-format
msgid "Mixer %s load error: %s"
msgstr "믹서 %s 로드 오류: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:198 audio/mrvALSAEngine.cpp:310
#, c-format
msgid "Mixer %s open error: %s\n"
msgstr "믹서 %s 열기 오류: %s\n"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:204 audio/mrvALSAEngine.cpp:316
#, c-format
msgid "Mixer attach %s error: %s"
msgstr "믹서 조인 오류 %s: %s"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:212 audio/mrvALSAEngine.cpp:324
#, c-format
msgid "Mixer register error: %s"
msgstr "믹서 등록 오류: %s"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3253
msgid "Mode for IPP2 Processing"
msgstr "IPP2 처리 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3499
msgid "Module"
msgstr "기준 치수"

#: gui/mrvHotkey.cpp:326
msgid "Monitor CTL script"
msgstr "CTL 쓰기 모니터"

#: gui/mrvHotkey.cpp:325
msgid "Monitor Icc Profile"
msgstr "Icc 프로필 모니터링"

#: gui/mrvImageView.cpp:5543
msgid "Monitor/Attach CTL Display Transform"
msgstr "표시하다/CTL 출력 디스플레이 변환(ODT) 추가"

#: gui/mrvImageView.cpp:5547
msgid "Monitor/Attach ICC Color Profile"
msgstr "표시하다/ICC 색상 프로필 추가"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:187
msgid "Motion Estimation Methods"
msgstr "움직임 추정 방법"

#: gui/mrvImageView.cpp:1580
msgid "Move Pic."
msgstr "이동하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:569
msgid "Move Picture Tool"
msgstr "이미지 이동 도구"

#: gui/mrvHotkey.cpp:395
msgid "Move/Size Mode"
msgstr "이동 모드/오르다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:175
msgid "Movie Saving Preferences"
msgstr "동영상 저장 환경 설정"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2956
msgid ""
"Movie files will be read as 16bit pictures, instead of being loaded and "
"cached as 8 bits.\n"
"This setting thus allows caching less pictures in memory but at an improved "
"quality."
msgstr ""
"영화는 가능한 경우 8비트로 로드 및 캐시되는 대신 16비트 이미지로 읽힙니다.\n"
"따라서 이 설정은 메모리에 더 적은 수의 이미지를 캐시하지만 품질은 높이는 데 "
"도움이 됩니다."

#: gui/mrvFileRequester.cpp:398 gui/mrvFileRequester.cpp:944
msgid "Movies (*.{"
msgstr "영화(*.{"

#: gui/mrvHotkey.cpp:491
msgid "Multiply"
msgstr "곱하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3231
msgid "Mute"
msgstr "무음"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:625
msgid "MyPack not found"
msgstr "찾을 수 없음"

#: core/guessImage.cpp:280 core/Sequence.cpp:1167 gui/mrvImageBrowser.cpp:448
msgid "NTSC HDTV Color Bars"
msgstr "NTSC HDTV 컬러 바"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1099 gui/mrvImageInformation.cpp:1100
#: gui/mrvImageInformation.cpp:1101
msgid "NTSC Video"
msgstr "NTSC 비디오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:179
msgid "Name (.ext)"
msgstr "이름(.ext)"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:166
msgid ""
"Names cannot contain spaces in their paths.\n"
"\n"
msgstr ""
"이름은 디렉토리에 공백을 포함할 수 없습니다.\n"
"\n"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:717
msgid "Nearest Neighbor Always"
msgstr "항상 가까운 이웃"

#: gui/mrvLanguages.cpp:43
msgid ""
"Need to reboot mrViewer to change language.  Are you sure you want to "
"continue?"
msgstr ""
"언어를 변경하려면 mrViewer를 재부팅해야 합니다. 정말로 계속하기를 원하십니까?"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4611
msgid "Negative indices to exchange"
msgstr "거래에 대한 마이너스 지수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:841
msgid "Never"
msgstr "절대"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3475
msgid "New item not created at "
msgstr "에 생성되지 않은 새 항목 "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1918 gui/mrvImageBrowser.cpp:3862
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3949
msgid "New item was not found in tree."
msgstr "릴에서 찾을 수 없음"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:793
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3521
msgid "Next"
msgstr "다음"

#: gui/mrvHotkey.cpp:366
msgid "Next Channel"
msgstr "다음 채널"

#: gui/mrvHotkey.cpp:361
msgid "Next Image"
msgstr "다음 이미지"

#: gui/mrvHotkey.cpp:363
msgid "Next Image Limited"
msgstr "다음 이미지 제한"

#: gui/mrvHotkey.cpp:358
msgid "Next Image Version"
msgstr "다음 이미지 버전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:655 gui/mrvImageBrowser.cpp:1129
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1299 gui/mrvImageBrowser.cpp:3322
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3326 gui/mrvImageInformation.cpp:5174
#: gui/mrvLanguages.cpp:45 gui/mrvSave.cpp:214 video/mrvGLEngine.cpp:224
#: video/mrvGLEngine.cpp:225 video/mrvGLEngine.cpp:226
#: video/mrvGLEngine.cpp:227 video/mrvGLEngine.cpp:229
#: video/mrvGLEngine.cpp:233 video/mrvGLEngine.cpp:234
#: video/mrvGLEngine.cpp:235
msgid "No"
msgstr "아니요"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1220 video/mrvGLLut3d.cpp:1266
msgid "No CTL script"
msgstr "CTL 쓰기가 없습니다"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1218 video/mrvGLLut3d.cpp:1264
msgid "No CTL script or ICC profile"
msgstr "CTL 쓰기 또는 ICC 프로필 없음"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1222 video/mrvGLLut3d.cpp:1268
msgid "No ICC profile"
msgstr "ICC 프로필이 없습니다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:329
msgid "No Lut"
msgstr "노 루트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:43
msgid "No Stereo Output"
msgstr "스테레오 출력 없음"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:744
#, c-format
msgid "No attribute named '%s'"
msgstr "이름이 '%s'인 속성이 없습니다."

#: core/aviImage_save.cpp:1423
msgid "No audio nor video stream created"
msgstr "오디오 또는 비디오가 생성되지 않았습니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:536
msgid "No background image to switch to"
msgstr "변경할 배경 이미지가 없습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:195
msgid "No codec context for audio stream."
msgstr "오디오에 대한 코덱 컨텍스트가 없습니다."

#: core/wandImage.cpp:1335
msgid "No conversion needed.  Gamma: "
msgstr "변환이 필요하지 않습니다. 스펙트럼: "

#: core/CMedia_audio.cpp:203
msgid "No decoder found for audio stream. ID: "
msgstr "오디오 트랙에 대한 디코더를 찾을 수 없습니다. ID: "

#: gui/mrvImageView.cpp:530
msgid "No foreground image to switch to"
msgstr "변경할 전면 이미지가 없습니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:5082
msgid "No image to add shape to"
msgstr "모양을 추가할 이미지가 없습니다."

#: core/rawImage.cpp:248
msgid "No image was decoded"
msgstr "디코딩된 이미지가 없습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:2099
msgid "No left image to attach a stereo image pair"
msgstr "한 쌍의 스테레오 이미지를 첨부할 이미지가 남아 있지 않습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:248 core/CMedia_audio.cpp:1702
msgid "No memory for audio frame"
msgstr "오디오 프레임용 메모리 없음"

#: core/aviImage.cpp:570
msgid "No memory to allocate filter graph"
msgstr "필터 그래프에 대한 메모리 없음"

#: core/aviImage.cpp:2129
msgid "No pixel format could be chosen"
msgstr "픽셀 형식을 선택할 수 없습니다."

#: core/stubImage.cpp:964
msgid "No such framebuffer - cannot set pixel"
msgstr "그런 프레임 버퍼가 없습니다 - 픽셀을 설정할 수 없습니다"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1270
msgid "No valid ODT transform: "
msgstr "유효한 ODT 변환이 없습니다. "

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1224
msgid "No valid RT transform for \""
msgstr "\"에 대한 유효한 RT 변환이 없습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3673
msgid ""
"No versioning in this clip.  Please create an image or directory named with "
"a versioning string."
msgstr ""
"이 클립에는 버전이 없습니다. 버전으로 이름이 지정된 이미지 또는 폴더를 만드십"
"시오."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:214
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1868
msgid "Non-Drop Frame Timecode"
msgstr "프레임 낭비 없는 타임코드"

#: video/mrvGLEngine.cpp:228
msgid "Non-POT Textures:\t"
msgstr "비 POT 텍스처:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:28
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:864
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:204
#: core/aviImage_save.cpp:1355 core/aviImage_save.cpp:1390
#: core/exrImage.cpp:123 core/iffImage.cpp:61 gui/mrvImageInformation.cpp:3915
#: gui/mrvSave.cpp:256 gui/mrvSave.cpp:257 gui/mrvSave.cpp:267
msgid "None"
msgstr "어느 것도 아니다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2383
msgid "Norm"
msgstr "기준"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1006
msgid "Normal"
msgstr "정상"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2384
msgid "Normalize pixel values to remain in [0,1] range."
msgstr "픽셀 값을 정규화하여 [0,1] 범위를 유지합니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:214
msgid "Normals"
msgstr "정상"

#: gui/mrvImageView.cpp:508
msgid "Not Comped"
msgstr "비교되지 않음"

#: core/mrvClient.cpp:328
msgid "Not OK"
msgstr "괜찮지 않다"

#: gui/mrvImageView.cpp:6052
msgid "Not a GLArrowShape pointer"
msgstr "GLArrowShape 포인터가 아님"

#: gui/mrvImageView.cpp:7479
msgid "Not a GLCircleShape pointer"
msgstr "GLCircleShape에 대한 포인터가 아닙니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:6084
msgid "Not a GLCircleShape pointer in mouseRelease"
msgstr "mouseRelease의 GLCircleShape 포인터가 아닙니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:6024
msgid "Not a GLErasePathShape pointer"
msgstr "GLerasePathShape에 대한 포인터가 아닙니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:6010 gui/mrvImageView.cpp:7419
msgid "Not a GLPathShape pointer"
msgstr "GLPathShape에 대한 포인터가 아닙니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:6038
msgid "Not a GLRectangleShape pointer"
msgstr "GLRectangleShape 포인터가 아님"

#: gui/mrvImageView.cpp:6068
msgid "Not a GLTextShape pointer in mouseRelease"
msgstr "mouseRelease에서 GLTextShape에 대한 포인터가 아닙니다."

#: core/stubImage.cpp:732
msgid "Not a mental ray stub file anymore."
msgstr "더 이상 mental ray 렌더 파일이 아닙니다."

#: video/mrvGLQuad.cpp:937 video/mrvGLCube.cpp:94 video/mrvGLSphere.cpp:102
msgid "Not a picture to be bound"
msgstr "묶일 이미지가 아니다"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:633
msgid "Not a table"
msgstr "테이블이 아닌"

#: video/mrvGLQuad.cpp:943
msgid "Not a valid picture to be bound"
msgstr "묶을 수 있는 유효한 이미지가 아닙니다."

#: core/iffImage.cpp:316
msgid "Not enough compressed data"
msgstr "압축 데이터가 충분하지 않습니다."

#: core/mrvBlackImage.cpp:63
msgid "Not enough memory for black image"
msgstr "검은색 이미지에 대한 메모리 없음"

#: core/mrvFrame.cpp:704
msgid "Not enough memory for color transform"
msgstr "색상 변환에 대한 메모리 없음"

#: core/aviImage.cpp:2390
msgid "Not enough memory for context"
msgstr "컨텍스트에 대한 메모리 없음"

#: core/aviImage.cpp:1214 core/oiioImage.cpp:353
msgid "Not enough memory for image"
msgstr "이미지 메모리 없음"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:643
msgid "Not group child in table row "
msgstr "테이블 행에서 자식을 그룹화하지 마십시오. "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3327
msgid "Nov"
msgstr "아니요"

#: gui/mrvHotkey.cpp:475
msgid "NumLock"
msgstr "번호 잠금"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2409
msgid ""
"Number of FStops the LUT will cover.  Higher numbers show more detail in the "
"black levels, while it makes the midrange be less defined."
msgstr ""
"테이블이 처리할 Fstop의 수입니다. 숫자가 높을수록 검은색 레벨이 더 자세히 표"
"시되고 중간 범위 값은 덜 정의됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2408
msgid "Number of Fstops"
msgstr "F스톱 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3005
msgid "Number of Parts"
msgstr "부품 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3626
msgid "Number of audio channels"
msgstr "오디오 채널 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2811
msgid "Number of audio streams in file"
msgstr "파일의 오디오 스트림 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2998
msgid "Number of channels in clip"
msgstr "클립의 채널 수"

#: core/mrvClient.cpp:501
msgid "Number of client runs: "
msgstr "클라이언트 실행 횟수: "

#: core/mrvServer.cpp:1848
msgid "Number of connections now: "
msgstr "현재 연결 수: "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2814
msgid "Number of subtitle streams in file"
msgstr "파일의 자막 스트림 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2809
msgid "Number of video streams in file"
msgstr "파일의 비디오 스트림 수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2500
msgid "OCIO"
msgstr "OCIO"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:178
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:85
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:77
msgid "OCIO Color Space"
msgstr "레저 색 공간"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2484
msgid "OCIO Config File"
msgstr "OCIO 구성 파일"

#: gui/mrvHotkey.cpp:382
msgid "OCIO Display"
msgstr "레저 디스플레이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2405
msgid "OCIO Display/View or some default gamma settings."
msgstr "표시하다/OCIO 보기 또는 일부 기본 감마 설정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:381 gui/mrvImageInformation.cpp:3068
msgid "OCIO Input Color Space"
msgstr "OCIO 입력 색 공간"

#: gui/mrvHotkey.cpp:383
msgid "OCIO View"
msgstr "레저뷰"

#: gui/mrvImageView.cpp:4210
msgid "OCIO View change failed"
msgstr "OCIO 보기 전환 실패"

#: core/mrvServer.cpp:678
msgid "OCIO config '"
msgstr "OCIO 구성 '"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:773
msgid "OCIO config (*.{"
msgstr "레저 구성(*.{"

#: gui/mrvPreferences.cpp:1876
msgid "OCIO config is not set.  Defaulting to CTL. "
msgstr "OCIO 환경 변수가 존재하지 않습니다. CTL이 사용됩니다. "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2326
msgid "OCIO input color space for the image"
msgstr "정의되지 않은 이미지의 입력 색 공간입니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:5452
msgid "OCIO/Display"
msgstr "OCIO/표시하다"

#: gui/mrvImageView.cpp:5448 gui/mrvImageBrowser.cpp:4179
msgid "OCIO/Input Color Space"
msgstr "OCIO/입력 색 공간"

#: gui/mrvImageView.cpp:5455
msgid "OCIO/View"
msgstr "OCIO/보다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2294
msgid "ODT"
msgstr "ODT"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1160
msgid "ODT Lut is set to prefer CTL script but only ICC profile found in ODT."
msgstr ""
"ODT Lut는 CTL 쓰기를 수행하도록 설정되지만 ODT에는 하나의 ICC 프로필만 있습니"
"다."

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1136
msgid "ODT Lut is set to prefer ICC profile but only CTL script found in ODT."
msgstr ""
"ODT Lut는 ICC 프로필을 선호하도록 설정되어 있지만 ODT에서 하나의 CTL 스크립트"
"만 발견되었습니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:621
msgid "OGG Vorbis music"
msgstr "OGG 보비스 음악"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:697
msgid "OIIO"
msgstr "오이오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:40
msgid "OIIO Saving"
msgstr "저장 OIIO"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:391
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:182
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:90
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3524
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:83
#: core/mrvClient.cpp:324 gui/mrvFontsWindowUI.cpp:113
#: gui/mrvImageInformation.cpp:258 gui/mrvImageInformation.cpp:291
msgid "OK"
msgstr "알았어"

#: core/wandImage.cpp:569
msgid "Object Cycle"
msgstr "개체 주기"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3326
msgid "Oct"
msgstr "10월"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:227
msgid "Offset"
msgstr "배수량"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:580
msgid "Ogg Movie"
msgstr "오그 영화"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:581
msgid "Ogg Video"
msgstr "ogg 비디오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:128
msgid "Okay"
msgstr "좋아요"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1900 gui/mrvImageBrowser.cpp:3846
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3934
msgid "Old item was not found in tree."
msgstr "릴에서 찾을 수 없음"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:842
msgid "Once"
msgstr "한번"

#: gui/mrvHotkey.cpp:313
msgid "Open Aces Metadata File (AMF)"
msgstr "AMF(Aces 메타데이터 파일) 열기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:314
msgid "Open Clip XML Metadata"
msgstr "클립 XML 메타데이터 열기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:310
msgid "Open Directory"
msgstr "폴더 열기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:311
msgid "Open Movie or Sequence"
msgstr "영화 또는 시퀀스 열기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:315 gui/mrvFileRequester.cpp:979
msgid "Open Session"
msgstr "세션 열기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:312
msgid "Open Single Image"
msgstr "하나의 이미지만 열기"

#: core/aviImage_save.cpp:263
msgid "Open encoder "
msgstr "인코더 열기 "

#: gui/mrvSave.cpp:289
msgid "Open movie '"
msgstr "개봉영화'"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1487
msgid "Open new image, sequence, movie or reel"
msgstr "새 이미지, 시퀀스, 동영상 또는 릴 열기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3357
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3577
msgid "OpenEXR"
msgstr "오픈EXR"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:76
msgid "OpenEXR Options"
msgstr "OpenEXR 옵션"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:72
msgid "OpenEXR Saving"
msgstr "OpenEXR 저장"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:710
msgid "OpenGL"
msgstr "OpenGL"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3152
msgid ""
"OpenGL blend compositing mode.\n"
"Traditional:\n"
"SC x SA + DC x ( 1 - SA)\n"
"Premult:\n"
"SC + DC x ( 1 - SA )\n"
"where SC is source color, SA is source alpha, and DC is destination color."
msgstr ""
"OpenGL 합성 혼합 모드:\n"
"\n"
"기존:\n"
"CF x AF + CD x ( 1 - AF )\n"
"\n"
"미리 곱하기:\n"
"CF + CD x ( 1 - AF )\n"
"\n"
"여기서 CF는 소스 색상이고 \n"
"AF는 소스 알파이고 \n"
"CD는 대상 색상입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2190
msgid "Opens different windows"
msgstr "다른 창 열기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3332
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3358
msgid "Options controlling the OpenEXR reader/writer"
msgstr "리더를 제어하는 옵션/openexr 작가"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3444
msgid "Options controlling the R3D / BRAW readers"
msgstr "R3D 리더를 제어하는 옵션/이마"

#: core/exrImage.cpp:2953
msgid "Options for EXR were empty"
msgstr "EXR에 대한 옵션이 비어 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1811
msgid "Original"
msgstr "원래의"

#: core/wandImage.cpp:590
msgid "Original Transmission Reference"
msgstr "원본 전송 참조"

#: core/wandImage.cpp:1250
msgid "Original pixel type is "
msgstr "원래 픽셀 유형은 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:235
msgid "Original without Gamma, Gain or Lut"
msgstr "감마, 게인 또는 루트가 없는 원본"

#: core/wandImage.cpp:563
msgid "Originating Program"
msgstr "오리지널 프로그램"

#: core/mrvOTIO.cpp:377
#, c-format
msgid "Otio timeline saved to '%s'."
msgstr "Otio의 타임라인이 '%s'에 저장되었습니다."

#: core/CMedia.cpp:1185
msgid "Out of memory"
msgstr "메모리 없이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:130
msgid "Output"
msgstr "출발"

#: core/CMedia_audio.cpp:1122
msgid "Output buffer size is too small for the current frame ("
msgstr "이 프레임에 대해 출력 버퍼 크기가 너무 작습니다("

#: core/CMedia_audio.cpp:1129
msgid "Output data size is too small for the current frame ( "
msgstr "이 프레임에 대해 출력 버퍼 크기가 너무 작습니다( "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3343
msgid "Overall brightness of clip."
msgstr "클립 밝기."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3315
msgid "Overall contrast of clip."
msgstr "클립 대비."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3236
msgid "Override Audio"
msgstr "오디오 교체"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:329
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1847
msgid "Override FPS"
msgstr "FPS 재정의"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1848
msgid "Override playback fps when loading sequences."
msgstr "푸티지를 로드할 때 재생 fps를 재정의합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:432
msgid "Override sequence default fps."
msgstr "스트림의 초당 프레임을 취소합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:445
msgid "Override viewer's default client hostname."
msgstr "뷰어의 기본 클라이언트 호스트 이름을 무시합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:440
msgid "Override viewer's default gain."
msgstr "뷰파인더의 내부 게인을 무시합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:436
msgid "Override viewer's default gamma."
msgstr "뷰파인더의 내부 범위를 제거합니다."

#: core/picImage.cpp:467
msgid "Overrun scanline (Raw) ["
msgstr "라이팅 라인 정보(원시) ["

#: core/picImage.cpp:451
msgid "Overrun scanline (Repeat) ["
msgstr "라인 덮어쓰기(반복) ["

#: core/exrImage.cpp:1238 core/exrImage.cpp:2514 core/exrImage.cpp:2518
#: core/hdrImage.cpp:166
msgid "Owner"
msgstr "소유자"

#: core/guessImage.cpp:276 core/Sequence.cpp:1165 gui/mrvImageBrowser.cpp:413
msgid "PAL Color Bars"
msgstr "PAL 컬러 바"

#: core/guessImage.cpp:284 core/Sequence.cpp:1166 core/Sequence.cpp:1168
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:482
msgid "PAL HDTV Color Bars"
msgstr "PAL HDTV 컬러 바"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1096 gui/mrvImageInformation.cpp:1097
#: gui/mrvImageInformation.cpp:1098
msgid "PAL Video"
msgstr "비디오팔"

#: video/mrvGLEngine.cpp:224
msgid "PBO Textures:\t"
msgstr "PBO 텍스처:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:32
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:868
msgid "PIZ"
msgstr "피즈"

#: gui/mrvImageView.cpp:5018
#, c-format
msgid "PMem: %<PRIu64>/%<PRIu64> MB  VMem: %<PRIu64>/%<PRIu64> MB"
msgstr "PMem: %<PRIu64>/%<PRIu64> MB  VMem: %<PRIu64>/%<PRIu64> MB"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:607
msgid "PNG Picture"
msgstr "PNG 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:33
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:869
msgid "PXR24"
msgstr "PXR24"

#: gui/mrvHotkey.cpp:457
msgid "PageDown"
msgstr "페이지 아래로"

#: gui/mrvHotkey.cpp:453
msgid "PageUp"
msgstr "페이지 위로"

#: gui/mrvHotkey.cpp:450
msgid "Pause"
msgstr "정지시키다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:751
msgid "Pen Color"
msgstr "연필 색상"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:704
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3472
msgid "Pen Size"
msgstr "연필 크기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:397
msgid "Pen Size Less"
msgstr "작은 연필 크기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:396
msgid "Pen Size More"
msgstr "가장 큰 연필 크기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:347
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:148
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3032
msgid "Perceptual"
msgstr "지각"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:608
msgid "Photoshop Picture"
msgstr "포토샵 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2490
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2516
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2531
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2546
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2561
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2598
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2740
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2755
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2770
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2785
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4129 gui/mrvImageInformation.cpp:4183
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4242 gui/mrvImageInformation.cpp:4298
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4354 gui/mrvImageInformation.cpp:4410
#: gui/mrvImageInformation.cpp:4494
msgid "Pick"
msgstr "선택하려면"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2491
msgid "Pick a config.ocio file from disk."
msgstr "디스크에서 config.idle 파일을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:206
msgid "Ping Pong"
msgstr "탁구"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:124
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:46
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:45
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3553
msgid "Pixel Format"
msgstr "픽셀 형식"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:125
msgid "Pixel Format to save image.   Usually Half."
msgstr "이미지를 저장할 픽셀 형식입니다. 보통 반."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2887
msgid "Pixel Ratio"
msgstr "픽셀 비율"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1063
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2032
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3561
msgid "Pixel Toolbar"
msgstr "픽셀 바"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2051
msgid "Pixel Values"
msgstr "픽셀 값"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2887
msgid "Pixel ratio of clip"
msgstr "클립 픽셀 비율"

#: gui/mrvWaveform.cpp:418
msgid "Pixel type not well supported in waveform monitor"
msgstr "파형에서 픽셀 유형이 올바르게 지원되지 않음"

#: gui/mrvImageView.cpp:5533
msgid "Pixel/Copy RGBA Values to Clipboard"
msgstr "픽셀/RGBA 값을 클립보드에 복사"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1950
msgid "Play All Frames"
msgstr "모든 프레임"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1951
msgid "Play All frames without skipping even if frame rate suffers."
msgstr "프레임 속도가 저하되더라도 건너뛰지 않고 모든 프레임을 재생합니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:347
msgid "Play Backwards"
msgstr "재생"

#: gui/mrvHotkey.cpp:348
msgid "Play Backwards / Change Speed"
msgstr "재생/속도 변경"

#: gui/mrvHotkey.cpp:350
msgid "Play Forwards"
msgstr "앞으로 재생"

#: gui/mrvHotkey.cpp:351
msgid "Play Forwards / Change Speed"
msgstr "앞으로 재생/속도 변경"

#: gui/mrvHotkey.cpp:349
msgid "Play in Current Direction"
msgstr "현재 주소에서 재생"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3125
msgid "Play sequence backwards."
msgstr "순서를 거꾸로 재생합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3177
msgid "Play sequence forward."
msgstr "앞으로 시퀀스를 재생합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:415
msgid ""
"Play video or sequence automatically without pausing at the beginning "
"(Autoplayback)."
msgstr ""
"비디오 또는 시퀀스를 처음부터 일시 중지하지 않고 자동으로 재생합니다(자동 재"
"생)."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1822
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3559
msgid "Playback"
msgstr "플레이"

#: core/CMedia_audio.cpp:1888
msgid "Playback of audio frame "
msgstr "오디오 프레임 재생 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:74
msgid "Polish"
msgstr "광택 (Polski)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:854
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:880
msgid "Port"
msgstr "포트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:75
msgid "Portuguese"
msgstr "포르투갈 인 (português)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1712
msgid "Positioning"
msgstr "포지셔닝"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:199
msgid "Power"
msgstr "힘"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:292
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:314
msgid "Prefer CTL"
msgstr "CTL 선호"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:294
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:316
msgid "Prefer ICC"
msgstr "ICC 선호"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:938
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1402
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2156
#: gui/mrvImageView.cpp:5199
msgid "Preferences"
msgstr "환경 설정"

#: gui/mrvPreferences.cpp:2690
msgid "Preferences have been saved to: "
msgstr "환경 설정이 다음 위치에 저장되었습니다. "

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3588
msgid ""
"Prefix cannot be an empty string.  Please type some regex to distinguish the "
"version in the filename.  If unsure, use _v."
msgstr ""
"접두사는 빈 텍스트일 수 없습니다. 파일 이름에 버전을 구분할 수 있는 문자를 입"
"력하십시오. 무엇을 사용할지 확신이 서지 않으면 _v를 사용하여 포괄적인 정규식"
"을 만듭니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4203
msgid ""
"Prefix cannot be an empty string.  Please type some unique characters to "
"distinguish the version in the filename."
msgstr ""
"접두사는 빈 텍스트일 수 없습니다. 파일 이름에 버전을 구분할 수 있는 문자를 입"
"력하십시오."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2211
msgid "Preload Cache"
msgstr "캐시 미리 로드"

#: gui/mrvHotkey.cpp:352
msgid "Preload Image Cache"
msgstr "이미지 캐시 미리 로드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:767
msgid "Premult"
msgstr "프리멀트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:769
msgid "Premult No Gamma"
msgstr "프리멀트 범위 없음"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1021
msgid "Presentation"
msgstr "프레젠테이션"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2006
msgid "Preview Thumbnails"
msgstr "프리비즈 우표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:783
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3510
msgid "Previous"
msgstr "이전의"

#: gui/mrvHotkey.cpp:365
msgid "Previous Channel"
msgstr "이전 채널"

#: gui/mrvHotkey.cpp:360
msgid "Previous Image"
msgstr "이미지 미리보기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:362
msgid "Previous Image Limited"
msgstr "제한된 미리보기 이미지"

#: gui/mrvHotkey.cpp:357
msgid "Previous Image Version"
msgstr "이전 이미지 버전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:447
msgid "Print"
msgstr "인쇄"

#: core/wandImage.cpp:524
msgid "Priority"
msgstr "우선 사항"

#: core/aviImage.cpp:1219
msgid "Problem allocating image "
msgstr "이미지 할당 문제 "

#: core/iffImage.cpp:538
msgid "Problem with tile"
msgstr "타일 문제"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:181
msgid "Profile"
msgstr "프로필"

#: core/aviImage_save.cpp:478
msgid "Profile name "
msgstr "프로필 이름 "

#: core/aviImage.cpp:2782
#, c-format
msgid "Program %d "
msgstr "프로그램 %d "

#: core/aviImage.cpp:2778
#, c-format
msgid "Program %d: %s"
msgstr "프로그램 %d: %s"

#: core/wandImage.cpp:566
msgid "Program Version"
msgstr "프로그램 버전"

#: video/mrvGLShader.cpp:225
msgid "Program did not link. Error: "
msgstr "프로그램이 연결되지 않았습니다. 오류: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:169
msgid "Protocols"
msgstr "프로토콜"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:459
msgid "Provide a sequence or movie for background."
msgstr "스테레오용으로 두 개의 시퀀스 또는 동영상을 제공합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:485
msgid "Provide two sequences or movies for stereo."
msgstr "스테레오용으로 두 개의 시퀀스 또는 동영상을 제공합니다."

#: core/wandImage.cpp:581
msgid "Province State"
msgstr "지방 주"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3451
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3475
msgid "Proxy Scale"
msgstr "프록시 규모"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3212 gui/mrvImageInformation.cpp:3223
msgid "Proxy image scale"
msgstr "이미지 프록시 스케일"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2362
msgid "Quality"
msgstr "품질"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:575 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:582
msgid "Quicktime Movie"
msgstr "퀵타임 영화"

#: gui/mrvHotkey.cpp:321
msgid "Quit Program"
msgstr "프로그램 종료"

#: standalone/main.cpp:332
msgid "Quit mrViewer"
msgstr "mrViewer 종료"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:173
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:201
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:229
msgid "R"
msgstr "R"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3448
msgid "R3D Loading"
msgstr "R3D 로드 중"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3056
#, c-format
msgid "R: %g %g    G: %g %g    B: %g %g"
msgstr "R: %g %g G: %g %g B: %g %g"

#: gui/mrvImageView.cpp:328
msgid "RED"
msgstr "빨간색"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3231
msgid "RED Color Version"
msgstr "레드 컬러 버전"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3259
msgid "RED Color space"
msgstr "레드 컬러 스페이스"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3264
msgid "RED gamma curve"
msgstr "RED 감마 곡선"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3443
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3578
msgid "RED3D - BRAW"
msgstr "RED3D - 브로우"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:37
msgid "RExt"
msgstr "REExt"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:24
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:73
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:157
#: gui/mrvImageView.cpp:206
msgid "RGB"
msgstr "RGB"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:609
msgid "RGB Picture"
msgstr "RGB 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:156
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1769
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2795
#: gui/mrvImageView.cpp:205
msgid "RGBA"
msgstr "RGBA"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2037
msgid "RGBA Display"
msgstr "RGBA 디스플레이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:29
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:865
#: core/exrImage.cpp:124 core/iffImage.cpp:62
msgid "RLE"
msgstr "RLE"

#: core/mrvColorOps.cpp:129 video/mrvGLLut3d.cpp:564
msgid "ROLE_SCENE_LINEAR not defined."
msgstr "ROLE_SCENE_LINEAR가 정의되지 않았습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2327
msgid "RT"
msgstr "RT"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1111
msgid "RT Lut is set to prefer CTL but only ICC profile found in \""
msgstr ""
"RT Lut는 CTL을 선호하도록 설정되어 있지만 \"에 ICC 프로필이 하나만 있습니다."

#: video/mrvGLLut3d.cpp:1080
msgid "RT Lut is set to prefer ICC profile but only CTL script found in \""
msgstr ""
"RT Lut는 ICC 프로필을 선호하도록 설정되어 있지만 \"에는 CTL 스크립트가 하나"
"만 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3305
msgid "Raise Log Window on Error"
msgstr "오류 메시지 창"

#: core/exrImage.cpp:139
msgid "Random Y"
msgstr "Y의 무작위"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:803 gui/mrvColorInfo.cpp:913
msgid "Range"
msgstr "계급"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:192 gui/mrvImageInformation.cpp:231
#: gui/mrvImageInformation.cpp:363
msgid "Rational"
msgstr "합리적인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2955
msgid "Read 16 bit movies when possible"
msgstr "가능하면 16비트 영화 읽기"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2853
msgid "Real Height"
msgstr "실제 높이"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:583
msgid "Real Media Movie"
msgstr "리얼 미디어 영화"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2851
msgid "Real Width"
msgstr "실제 너비"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2853
msgid "Real height of clip"
msgstr "실제 클립 높이"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2851
msgid "Real width of clip"
msgstr "실제 클립 너비"

#: gui/mrvImageView.cpp:1776
msgid "Rectangle"
msgstr "직사각형"

#: gui/mrvHotkey.cpp:391
msgid "Rectangle Mode"
msgstr "직사각형 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:674
msgid "Rectangle Tool"
msgstr "사각형 도구"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2612
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:25
#: core/CMedia.cpp:2148 core/CMedia.cpp:2215 core/exrImage.cpp:3058
#: core/wandImage.cpp:1159 gui/mrvImageView.cpp:207 gui/mrvImageView.cpp:9578
#: gui/mrvImageView.cpp:10126
msgid "Red"
msgstr "빨간색"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3357
msgid "Red Gain"
msgstr "레드 게인"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3357
msgid "Red Gain of clip."
msgstr "클립의 레드 게인."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2823
msgid "Red value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 이미지 픽셀의 빨간색 값입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:54
#: standalone/main.cpp:547 standalone/main.cpp:560
msgid "Red/cyan glasses"
msgstr "빨간 렌즈/시안"

#: gui/mrvHotkey.cpp:399
msgid "Redo Draw"
msgstr "다시 그리기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:732
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2657
msgid "Redo Previous Shape Drawn"
msgstr "이전에 그린 그림 다시 실행"

#: gui/mrvImageView.cpp:2466
#, c-format
msgid "Reel %d (%s) | Shot %d (%s) | Frame %<PRId64> | X = %d | Y = %d\n"
msgstr "릴 %d(%s) | 샷 %d(%s) | 액자 %<PRId64> | X = %d | Y = %d\n"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1267
#, c-format
msgid "Reel '%s' saved"
msgstr "릴 '%s'이(가) 저장됨"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1403
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1115
msgid "Reel List"
msgstr "릴"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2992
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1389
#: gui/mrvImageView.cpp:5191
msgid "Reels"
msgstr "릴"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:317 gui/mrvFileRequester.cpp:384
#: gui/mrvFileRequester.cpp:1018
msgid "Reels (*.{"
msgstr "스풀(*.{"

#: core/wandImage.cpp:551
msgid "Reference Date"
msgstr "기준일"

#: core/wandImage.cpp:554
msgid "Reference Number"
msgstr "참조 번호"

#: core/wandImage.cpp:548
msgid "Reference Service"
msgstr "참조 서비스"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3595
msgid "Regex "
msgstr "정규식 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2968
msgid ""
"Regex used to detect version numbers.  The default _v creates one that finds "
"images like:\n"
"  gizmo_v003.001.exr\n"
"(version 3, frame 1)."
msgstr ""
"버전 번호를 감지하는 데 사용되는 정규식입니다. 기본적으로 다음과 같은 이미지"
"를 찾습니다.\n"
" gizmo_v003.001.exr\n"
"(버전 3, 프레임 1)."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3609 gui/mrvImageBrowser.cpp:3667
msgid "Regular expression error: "
msgstr "정규식 오류: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:150
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:213
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3034
msgid "Relative"
msgstr "상대적인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:348
msgid "Relative Colorimetric"
msgstr "상대 비색"

#: core/wandImage.cpp:539
msgid "Release Date"
msgstr "출발일"

#: core/wandImage.cpp:542
msgid "Release Time"
msgstr "출발 시각"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1672
msgid "Reload Theme"
msgstr "테마 새로고침"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1673
msgid ""
"Reload color theme from mrViewer.colors file again to refresh change in "
"colors"
msgstr ""
"mrViewer.colors 파일에서 색상 테마를 다시 로드하여 색상 변경 사항을 새로 고칩"
"니다."

#: gui/mrvProgressReport.cpp:66
msgid "Remaining"
msgstr "잃어버린"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1647
msgid "Removal item not found in tree."
msgstr "릴에서 찾을 수 없음"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:276 gui/mrvImageInformation.cpp:1059
msgid "Remove Attribute"
msgstr "속성 제거"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1532
msgid "Remove current image from reel."
msgstr "릴에서 현재 이미지를 삭제했습니다."

#: core/mrvServer.cpp:1838
msgid "Removed client "
msgstr "클라이언트를 삭제했습니다 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:210
msgid "Render Intent"
msgstr "렌더 의도"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3024
msgid "Render Pixel Format"
msgstr "렌더 픽셀 형식"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3107
msgid "Render Transform"
msgstr "렌더 변환"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2728
msgid "Render Transforms"
msgstr "렌더 변환"

#: video/mrvGLEngine.cpp:221
msgid "Renderer:\t"
msgstr "렌더러:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2419
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3040
msgid "Rendering Intent"
msgstr "렌더 의도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:704
msgid "Repeat Frame"
msgstr "프레임 반복"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:471
msgid ""
"Replace all attribute/values to display in the hud, leaving only those "
"specified in the command line."
msgstr "모든 속성 바꾸기/명령줄에 지정된 값만 남겨두고 hud에 표시할 값."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3441
msgid "Replace image index is out of range"
msgstr "이미지 교체율이 범위를 벗어났습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:1298
msgid "Resampling audio failed"
msgstr "오디오 리샘플링 실패"

#: core/aviImage.cpp:150
msgid "Reserved"
msgstr "예약 된"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:4002
msgid "Reset"
msgstr "재설정하려면"

#: gui/mrvHotkey.cpp:378
msgid "Reset Gain/Gamma"
msgstr "게인 재설정/스펙트럼"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:169
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:174
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:179
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:184
msgid "Reset value"
msgstr "재설정 값"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3184
msgid "Resize Background to Match Foreground"
msgstr "배경을 전면 크기로 조정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:331
msgid "Resize Main Window to Fit"
msgstr "기본 창의 크기를 맞춥니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1477
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2366
msgid "Resolution"
msgstr "해결"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:103
msgid "Restore screensaver"
msgstr "화면 보호기 복원"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:114
msgid "Restored screensaver"
msgstr "화면 보호기 복원"

#: gui/mrvHotkey.cpp:446
msgid "Return"
msgstr "입력하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3516
msgid "Revert"
msgstr "역전"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3517
msgid "Revert settings to last saved preferences."
msgstr "마지막으로 저장된 기본 설정으로 설정을 되돌립니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:610
msgid "Rich Picture Format"
msgstr "풍부한 그림 형식 이미지"

#: gui/mrvHotkey.cpp:461
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:149
msgid "Right View"
msgstr "오른쪽보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:45
#: standalone/main.cpp:529 standalone/main.cpp:554
msgid "Right view"
msgstr "오른쪽보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:50
#: standalone/main.cpp:539 standalone/main.cpp:556
msgid "Right/left"
msgstr "오른쪽/왼쪽"

#: gui/mrvHotkey.cpp:470
msgid "RightAlt"
msgstr "Alt 오른쪽"

#: gui/mrvHotkey.cpp:467
msgid "RightCtrl"
msgstr "오른쪽 Ctrl"

#: gui/mrvHotkey.cpp:473
msgid "RightMeta"
msgstr "목표 오른쪽"

#: gui/mrvHotkey.cpp:464
msgid "RightShift"
msgstr "오른쪽 시프트"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:76
msgid "Romanian"
msgstr "루마니아 사람 (Română)"

#: gui/mrvHotkey.cpp:393
msgid "Rotate Canvas Mode"
msgstr "모드 캔버스 회전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:434
msgid "Rotate Image +10 Degrees"
msgstr "이미지를 +10도 회전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:436
msgid "Rotate Image +90 Degrees"
msgstr "이미지를 +90도 회전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:435
msgid "Rotate Image -10 Degrees"
msgstr "이미지를 -10도 회전"

#: gui/mrvHotkey.cpp:437
msgid "Rotate Image -90 Degrees"
msgstr "이미지를 -90도 회전"

#: gui/mrvImageView.cpp:4140
msgid "Rotate for image failed"
msgstr "이미지 회전 실패"

#: core/exrImage.cpp:1423 core/exrImage.cpp:1427
msgid "Rounding Mode"
msgstr "반올림 모드"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:421
msgid "Run mrViewer regardless of single instance setting."
msgstr "단일 인스턴스 구성에 관계없이 mrViewer를 실행합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:77
msgid "Russian"
msgstr "러시아인 (русский)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3342
msgid "S"
msgstr "S"

#: video/mrvGLEngine.cpp:235
msgid "SDI Output:\t"
msgstr "SDI 출력:\t"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:612
msgid "SGI Picture"
msgstr "SGI 이미지"

#: core/mrvACES.cpp:246 core/mrvACES.cpp:370
msgid "SHOT"
msgstr "취득"

#: core/mrvACES.cpp:242 core/mrvACES.cpp:366
msgid "SHOW"
msgstr "보여 주다"

#: core/guessImage.cpp:272 core/Sequence.cpp:1164 gui/mrvImageBrowser.cpp:379
msgid "SMPTE NTSC Color Bars"
msgstr "SMPTE NTSC 컬러 바"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1349
#: gui/mrvHotkey.cpp:334
msgid "Safe Areas"
msgstr "보안 영역"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:252
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:350
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:159
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:147
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3031 gui/mrvImageInformation.cpp:3308
msgid "Saturation"
msgstr "포화"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3308
msgid "Saturation of clip."
msgstr "클립 채도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2918
msgid "Saturation value of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 이미지 픽셀의 채도 값입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHotkeyUI.cxx:51
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3520
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:272
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:336
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: gui/mrvHotkey.cpp:322
msgid "Save Clip XML Metadata"
msgstr "클립 XML 메타데이터 저장"

#: gui/mrvHotkey.cpp:318 gui/mrvFileRequester.cpp:948
msgid "Save GL Snapshot"
msgstr "OpenGL 스냅샷 저장"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:1067
msgid "Save Hotkeys Preferences"
msgstr "운전 키 환경 설정 저장"

#: gui/mrvHotkey.cpp:317
msgid "Save Image"
msgstr "사진을 저장하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:387
msgid "Save Metadata"
msgstr "메타데이터 저장"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2470
msgid ""
"Save OCIO config in preferences file or leave it empty so that environment "
"variables can be used."
msgstr ""
"환경 변수를 사용할 수 있도록 환경 설정 파일에 OCIO 구성을 저장하거나 비워둡니"
"다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2469
msgid "Save Ocio Config File in Preferences"
msgstr "OCIO 구성 저장"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:170
msgid "Save Options"
msgstr "저장 옵션"

#: gui/mrvHotkey.cpp:316 gui/mrvFileRequester.cpp:1021
msgid "Save Reel"
msgstr "릴 저장"

#: gui/mrvHotkey.cpp:319 gui/mrvFileRequester.cpp:947
msgid "Save Sequence"
msgstr "시퀀스 저장"

#: gui/mrvHotkey.cpp:320 gui/mrvFileRequester.cpp:1000
msgid "Save Session"
msgstr "세션 저장"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:838
msgid "Save XML Clip Metadata"
msgstr "클립 XML 메타데이터 저장"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1456
msgid "Save current reel"
msgstr "현재 릴을 저장합니다."

#: gui/mrvSave.cpp:285
msgid "Save frames '"
msgstr "프레임 저장'"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3521
msgid "Save preferences to disk as a default."
msgstr "기본적으로 환경 설정을 디스크에 저장합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1502
msgid "Save sequence or movie."
msgstr "시퀀스 또는 동영상을 저장합니다."

#: core/mrvACES.cpp:446
msgid "Saved ACES clip metadata file '"
msgstr "저장된 ACES의 클립 메타데이터 파일"

#: core/mrvACES.cpp:346
msgid "Saved AMF clip metadata file '"
msgstr "AMF에서 저장된 클립 파일 메타데이터'"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:175
msgid "Saves out ACES clip metadata (CTL transforms) into an ACESclip file."
msgstr "ACES 메타데이터 클립(CTL 변환)을 ACESclip 파일에 저장합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:179
msgid "Saves out OCIO's Input Color Space as an attribute of the image."
msgstr "이미지의 입력 색 공간을 이미지의 속성으로 저장합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:78
msgid "Saves out OCIO's input color space in the metadata of the image."
msgstr "이미지의 입력 색 공간을 이미지의 속성으로 저장합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2988
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3112
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3336
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3381
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3570
msgid "Saving"
msgstr "절약"

#: gui/mrvProgressReport.cpp:57
#, c-format
msgid "Saving Sequence(s) %<PRId64> - %<PRId64>"
msgstr "저장 시퀀스 %<PRId64> - %<PRId64>"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2226
msgid "Scale"
msgstr "규모"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2227
msgid ""
"Scale of images stored.  Smaller scale allows more images to be stored at "
"the expense of pixelization."
msgstr ""
"저장된 이미지의 크기입니다. 스케일이 작을수록 이미지 픽셀화를 희생시키면서 "
"더 많은 이미지를 저장할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1649
msgid "Scheme"
msgstr "계획"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:705
msgid "Scratched Repeat Frame"
msgstr "체크박스 반복"

#: gui/mrvHotkey.cpp:449
msgid "ScrollLock"
msgstr "스크롤 잠금"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2135
#: gui/mrvImageView.cpp:1619
msgid "Scrub"
msgstr "북북 문질러 닦기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:384
msgid "Scrub Mode"
msgstr "스크러빙 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1940
msgid "Scrub Sensitivity"
msgstr "스크럽 감도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:552
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2527
msgid "Scrubbing Tool"
msgstr "수세미"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvImageInfo.cxx:64
msgid "Search"
msgstr "찾다"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2941
msgid "Second Data Window of Clip"
msgstr "두 번째 클립 데이터 창"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2958
msgid "Second Display Window of Clip"
msgstr "두 번째 클립 표시 창"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2065
msgid "Secondary Display"
msgstr "보조 디스플레이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:212
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1866
msgid "Seconds"
msgstr "초"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3278
msgid "Select Audio Track"
msgstr "오디오 트랙 선택"

#: gui/mrvHotkey.cpp:431
msgid "Select Multi Image"
msgstr "여러 이미지 선택"

#: gui/mrvHotkey.cpp:430
msgid "Select Single Image"
msgstr "하나의 이미지만 선택"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:82
msgid "Select a CTL script"
msgstr "CTL 스크립트 선택"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1916
msgid "Select default looping mode in timeline."
msgstr "타임라인에서 기본 루프 모드를 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:105
msgid ""
"Select how stereo is encoded in the image.  It can be as separate layers "
"(using a letter or view prefix), as Top/Bottom in the same image or as Left/"
"Right in the same image."
msgstr ""
"이미지에 인코딩된 스테레오를 그대로 선택합니다. Top과 같은 별도의 레이어에 있"
"을 수 있습니다(접두사 문자 또는 보기 사용)./같은 이미지에서 아래로 또는 왼쪽"
"으로/같은 이미지에서."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:131
msgid ""
"Select how to view the stereo images.  You can select no stereo viewing, a "
"view of the stereo pair, top/bottom (and viceversa), left/right (and "
"viceversa), interlaced rows or columns, checkerboard pattern, red/cyan "
"glasses (and viceversa)."
msgstr ""
"스테레오 이미지를 표시하는 방법을 선택합니다. 스테레오 없음, 하나의 스테레오 "
"쌍 보기, 상단을 선택할 수 있습니다./하단(또는 그 반대), 왼쪽/오른쪽(또는 그 "
"반대), 인터레이스 행 또는 열, 정사각형, 빨간색 안경/시안색(반대의 경우도 마찬"
"가지)."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:490
msgid "Select stereo input"
msgstr "스테레오 입력 선택"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:495
msgid "Select stereo output"
msgstr "스테레오 출력 선택"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4163
msgid "Select/Multiple Images for Modifying"
msgstr "선택하려면/수정할 여러 이미지"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:4150
msgid "Select/Single Image for Dragging"
msgstr "선택하려면/드래그할 이미지"

#: video/mrvGLEngine.cpp:568
msgid "Selecting shader type automatically: "
msgstr "자동으로 셰이더 유형 선택: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1695
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1993
#: gui/mrvImageView.cpp:1652
msgid "Selection"
msgstr "선택"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1682
msgid "Selects the background color of areas outside the current image."
msgstr "현재 이미지 외부 영역의 배경색을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1703
msgid "Selects the color of HUD overlays."
msgstr "현재 이미지에 오버레이된 HUD의 색상을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1689
msgid "Selects the color of text overlays printed over the current image."
msgstr "현재 이미지에 오버레이된 텍스트의 색상을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1696
msgid "Selects the color of the selection rectangle over the current image."
msgstr "현재 이미지에서 선택 사각형의 색상을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:752
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2632
msgid "Selects the current pen color."
msgstr "연필의 색상을 선택합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:705
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3473
msgid "Selects the size of brush."
msgstr "브러시의 크기를 선택합니다."

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:3325
msgid "Sep"
msgstr "9월"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:27
#: standalone/main.cpp:507 standalone/main.cpp:516
msgid "Separate layers"
msgstr "별도의 레이어"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2819
msgid "Sequence"
msgstr "순서"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1844
msgid "Sequences"
msgstr "시퀀스"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:851
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:876
msgid "Server"
msgstr "섬기는 사람"

#: standalone/main.cpp:331
msgid "Services"
msgstr "서비스"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:382 gui/mrvFileRequester.cpp:976
#: gui/mrvFileRequester.cpp:997
msgid "Sessions (*.{"
msgstr "세션(*.{"

#: gui/mrvHotkey.cpp:403
msgid "Set As BG Image"
msgstr "배경 이미지로 설정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:409
msgid "Set In Point"
msgstr "진입점 설정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:410
msgid "Set Out Point"
msgstr "출력 포인트 설정"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:480
msgid "Set added audio offset."
msgstr "오디오 스크롤을 추가했습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2256
msgid ""
"Set an A/B comparison.  B image goes in the background.  A (foreground) "
"image is the selected image."
msgstr ""
"A를 설정/비교 B. 이미지 B가 배경으로 이동합니다. 하나의 이미지(전경)가 선택"
"된 이미지입니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:475
msgid "Set an attribute/value to display in the hud."
msgstr "속성 설정/hud에 표시할 값입니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:463
msgid "Set each input color space for each image."
msgstr "이미지의 각 입력 색 공간을 설정합니다."

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:467
msgid "Set each movie/sequence default audio."
msgstr "각 영화의 기본 오디오 설정/순서"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1550
msgid "Set reel image as background."
msgstr "카메라 롤 이미지를 배경으로 설정"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:450
msgid "Set viewer's default server/client port."
msgstr "서버 포트 설정/뷰어의 기본 클라이언트입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1250
msgid "Sets the default gain when mrViewer starts."
msgstr "mrViewer가 시작될 때 기본 게인을 설정합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1256
msgid "Sets the default gamma when mrViewer starts."
msgstr "mrViewer가 시작될 때 기본 범위를 설정합니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:1648
msgid "Setting OCIO config from OCIO environment variable:"
msgstr "OCIO 구성을 OCIO 환경 변수로 설정:"

#: gui/mrvPreferences.cpp:1629
msgid "Setting OCIO config to nuke-default."
msgstr "OCIO 구성을 nuke-default로 설정합니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:1621
msgid "Setting OCIO config to saved preferences."
msgstr "OCIO 구성을 저장된 기본 설정으로 설정합니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:1654
msgid "Setting OCIO config to:"
msgstr "OCIO 구성을 다음과 같이 설정합니다."

#: gui/mrvPreferences.cpp:648
msgid "Setting language to "
msgstr "언어 설정 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:949
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3234
msgid "Settings from RMD"
msgstr "RMD에서 설정"

#: video/mrvGLShader.cpp:210
msgid "Shader did not compile. Error: "
msgstr "셰이더가 컴파일되지 않았습니다. 오류: "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3349
msgid "Shadow"
msgstr "그늘"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3349
msgid "Shadow levels of clip."
msgstr "클립의 그림자 수준입니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3409
msgid "Sharpness"
msgstr "날카로움"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:112
msgid "Shift"
msgstr "대문자"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/OIIOOptionsUI.cxx:109
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/WandOptionsUI.cxx:102
#: core/wandImage.cpp:710 core/wandImage.cpp:727
msgid "Short"
msgstr "짧은"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:221
msgid "Shortened to Timeline"
msgstr "타임라인으로 단축"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:65
msgid "Simple"
msgstr "단순한"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1781
msgid "Single Click to Travel Drawers"
msgstr "한 번의 클릭으로 폴더로 이동"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:972
msgid "Single Instance"
msgstr "단일 인스턴스"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:548
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2256
msgid "Size in frames of the VIDEO and AUDIO cache."
msgstr "AUDIO 및 VIDEO 캐시의 프레임 크기입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvSOPNode.cxx:171
msgid "Slope"
msgstr "작은 산"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:56
msgid "Slow"
msgstr "느린"

#: core/mrSocket.cpp:191
msgid "Socket creation failed"
msgstr "플러그인 생성 실패"

#: core/stubImage.cpp:871
msgid "Socket error: Could not connect to "
msgstr "소켓 오류: 연결할 수 없습니다. "

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:606
msgid "Softimage Picture"
msgstr "이미지 부드러운 이미지"

#: core/hdrImage.cpp:217
msgid "Software"
msgstr "소프트웨어"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3206
msgid "Some default frame rate settings."
msgstr "일부 기본 재생 속도 설정"

#: gui/mrvHotkey.cpp:489
msgid "Space (' ')"
msgstr "공간 (' ')"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:67
msgid "Spanish"
msgstr "스페인의 (Español)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:134
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/keyboard_ui.cxx:162
msgid "Special"
msgstr "특별한"

#: core/wandImage.cpp:545
msgid "Special Instructions"
msgstr "특별 지시"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1861
msgid "Speed"
msgstr "속도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:44
msgid "Square Root"
msgstr "제곱근"

#: core/wandImage.cpp:599
msgid "Src"
msgstr "원천"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3579 gui/mrvImageInformation.cpp:3644
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3688
msgid "Start"
msgstr "시작"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1830
msgid "Start Playback when opening files."
msgstr "파일이 열리면 재생을 시작합니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3644
msgid "Start of Audio"
msgstr "오디오 시작"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3688
msgid "Start of Subtitle"
msgstr "자막 시작"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3579
msgid "Start of Video"
msgstr "비디오 시작"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1085
msgid "Stereo 3D Options"
msgstr "스테레오 3D 옵션"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:614
msgid "Stereo EXR Picture"
msgstr "EXR 스테레오 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:46
#: standalone/main.cpp:531
msgid "Stereo OpenGL"
msgstr "OpenGL 스테레오"

#: standalone/main.cpp:553
msgid "Stereo Output is invalid.  Valid values are: "
msgstr "스테레오 출력이 잘못되었습니다. 유효한 값은 다음과 같습니다. "

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2964
msgid "Stereo eye separation"
msgstr "분리 보기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:204
#: gui/mrvHotkey.cpp:355
msgid "Stop"
msgstr "중지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3151
msgid "Stop playback."
msgstr "재생을 중지합니다."

#: gui/mrvMainWindow.cpp:116
msgid "Stop uiview"
msgstr "UI 보기를 중지"

#: core/aviImage_save.cpp:1600
msgid "Stopped encoding cached "
msgstr "캐시 코딩을 중단했습니다 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2481
msgid "Stretch image to compensate for image's pixel ratio."
msgstr "이미지의 픽셀 종횡비를 보정하기 위해 이미지를 늘입니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:184 gui/mrvImageInformation.cpp:227
#: gui/mrvImageInformation.cpp:309 gui/mrvImageInformation.cpp:336
msgid "String"
msgstr "텍스트"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1000
msgid "Subtitle"
msgstr "부제"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3665
#, c-format
msgid "Subtitle Stream #%d"
msgstr "자막 트랙 #%d"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2813
msgid "Subtitle Streams"
msgstr "자막 트랙"

#: core/aviImage.cpp:788
msgid "Subtitle encoding "
msgstr "자막 인코딩 "

#: core/aviImage.cpp:786
msgid "Subtitle file "
msgstr "자막 파일 "

#: core/aviImage.cpp:787
msgid "Subtitle font "
msgstr "자막 편지 "

#: core/aviImage.cpp:4306
msgid "Subtitle type "
msgstr "자막 유형 "

#: gui/mrvImageView.cpp:5487
msgid "Subtitle/Load"
msgstr "부제/요금"

#: gui/mrvImageView.cpp:5495
msgid "Subtitle/No Subtitle"
msgstr "부제/자막 없음"

#: gui/mrvImageView.cpp:5504
#, c-format
msgid "Subtitle/Track #%d - %s"
msgstr "부제/트랙 #%d - %s"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:153
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3241
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3574
msgid "Subtitles"
msgstr "부제"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:542
msgid "Subtitles (*.{"
msgstr "자막(*.{"

#: gui/mrvImageView.cpp:1350
msgid "Subtitles are only valid on video files"
msgstr "자막은 비디오 파일에만 유효합니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:493
msgid "Subtract"
msgstr "덜다"

#: core/wandImage.cpp:530
msgid "Supplemental Category"
msgstr "추가 카테고리"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2688
msgid "Surround Luminance"
msgstr "주변 휘도"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:78
msgid "Swedish"
msgstr "스웨덴어 (svenska)"

#: gui/mrvHotkey.cpp:364
msgid "Switch Channels"
msgstr "채널 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:402
msgid "Switch FG/BG Images"
msgstr "전경과 배경 이미지 바꾸기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2796
msgid ""
"Switch RGBA display between floating point, hexadecimal (0..0xff) and "
"decimal (0..255)."
msgstr ""
"부동 소수점, 16진수(0..0xff) 및 10진수(0..255) 간에 RGBA 샘플링을 변경합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3063
msgid "Switch between Frame, Seconds and Timecode display"
msgstr "프레임, 초 및 시간 코드 표시 간에 전환합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2964
msgid ""
"Switch brightness calculation.\n"
"\n"
"Y (Luminance) is the pixel value according to Rec709:\n"
"      Y = 0.2126 R + 0.7152 G + 0.0722 B\n"
"\n"
"Y' (Lumma) is the weighted pixel value according to:\n"
"      Y' = ( R + G + B ) / 3.0\n"
"\n"
"L (Lightness) is the human perception of luminance of the image which is non "
"linear.\n"
"According to CIE No.15.2:\n"
"      L = (116 * Y ^ 1/3 - 16) / 100\n"
"A pixel of Y = 0.18 (L = 0.5) will appear about half as bright as Y = L = "
"1.0 (white)."
msgstr ""
"밝기 계산을 변경합니다.\n"
"\n"
"Y(휘도)는 Rec709에 따른 픽셀 값입니다.\n"
" Y = 0.2126 R + 0.7152 G + 0.0722 B\n"
"\n"
"Y'(루마)는 다음에 따른 평균 픽셀 값입니다.\n"
" Y' = ( R + G + B )/3.0\n"
"\n"
"L(광도)은 선형이 아닌 이미지의 인지된 휘도입니다.\n"
"CIE No.15.2에 따르면:\n"
" L = (116 * Y ^ 1/3 - 16)/100\n"
"\n"
"Y = 0.18( L = 0.5 )의 픽셀은 Y = L = 1.0(흰색)의 절반 정도 밝게 나타납니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2861
msgid ""
"Switch pixel color space information display for the pixel under the cursor."
msgstr "커서 아래 픽셀의 색 공간 샘플링을 변경합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:659
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2617
msgid "T"
msgstr "티"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:141
msgid "TIFF (.tif)"
msgstr "TIFF(.tif)"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:598 gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:616
#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:617
msgid "TIFF Picture"
msgstr "TIFF 이미지"

#: gui/mrvHotkey.cpp:445
msgid "Tab"
msgstr "탭"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvIccProfileUI.cxx:36
msgid "Tags"
msgstr "태그"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1771
msgid "Take Current Window Values"
msgstr "창 값 가져오기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:142
msgid "Targa (.tga)"
msgstr "타르가(.tga)"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:615
msgid "Targa Picture"
msgstr "타르가 이미지"

#: gui/mrvImageView.cpp:1843 gui/mrvImageInformation.cpp:185
msgid "Text"
msgstr "텍스트"

#: gui/mrvHotkey.cpp:394
msgid "Text Mode"
msgstr "텍스트 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1688
msgid "Text Overlay"
msgstr "텍스트 오버레이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:660
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2618
msgid "Text Tool"
msgstr "텍스트 도구"

#: video/mrvGLEngine.cpp:232
msgid "Texture Units:\t"
msgstr "텍스처 단위:\t"

#: gui/mrvHotkey.cpp:333
msgid "TextureFiltering"
msgstr "텍스처 필터링"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2646
msgid "The Blue CIE X coordinate of the display"
msgstr "CIE 샘플링에서 파란색의 X 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2651
msgid "The Blue CIE Y coordinate of the display"
msgstr "CIE 샘플링에서 파란색의 Y 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2604
msgid ""
"The CIE x,y coordinates of the primaries and white point of the display\n"
"(like Rec. ITU-R BT.709-3)\n"
"\n"
"(Environment variable: MRV_ODT_CTL_CHROMATICITIES)"
msgstr ""
"디스플레이의 기본 색상 및 흰색 점의 CIE x,y 좌표\n"
"(Rec. ITU-R BT.709-3)\n"
"\n"
"(환경 변수: MRV_ODT_CTL_CHROMATICITIES)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2631
msgid "The Green CIE X coordinate of the display"
msgstr "화면의 녹색 CIE X 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2636
msgid "The Green CIE Y coordinate of the display"
msgstr "화면의 녹색 CIE Y 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2616
msgid "The Red CIE X coordinate of the display"
msgstr "화면의 빨간색 CIE X 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2621
msgid "The Red CIE Y coordinate of the display"
msgstr "화면의 빨간색 CIE Y 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2661
msgid "The White CIE X coordinate of the display"
msgstr "화면의 흰색 CIE X 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2666
msgid "The White CIE Y coordinate of the display"
msgstr "화면의 흰색 CIE Y 좌표"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2693
msgid ""
"The luminance, in cd/m2, of the background that surrounds the display.\n"
"\n"
"(Environment variable:\n"
"MRV_ODT_CTL_SURROUND_LUMINANCE)"
msgstr ""
"휘도(cd)/m2, 화면을 둘러싼 배경.\n"
"\n"
"(환경 변수:\n"
"MRV_ODT_CTL_SURROUND_LUMINANCE)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2678
msgid ""
"The luminance, in cd/m2, of the display.\n"
"\n"
"(Environment variable:\n"
"CTL_DISPLAY_WHITE_LUMINANCE)"
msgstr ""
"휘도(칸델라)/m2, 화면.\n"
"\n"
"(환경 변수:\n"
"CTL_DISPLAY_WHITE_LUMINANCE)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2747
msgid ""
"The name of the CTL default image transform for 16-bit images (cin, tiff, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_CTL_RT_16bits)"
msgstr ""
"16비트 이미지(cin, tiff 등)에 대한 이미지 CTL 변환 이름\n"
"(환경 변수: MRV_CTL_RT_16bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2762
msgid ""
"The name of the CTL default image transform for 32-bit int images (openexr "
"integers, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_CTL_RT_32bits)"
msgstr ""
"32비트 정수 이미지(openexr 정수 등)에 대한 이미지 CTL 변환 이름\n"
"(환경 변수: MRV_CTL_RT_32bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2732
msgid ""
"The name of the CTL default image transform for 8 bit images (jpg, bmp, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_CTL_RT_8bits)"
msgstr ""
"8비트 이미지(jpg, bmp 등)에 대한 이미지 CTL 변환 이름\n"
"(환경 변수: MRV_CTL_RT_8bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2777
msgid ""
"The name of the CTL default image transform for half and float images "
"(OpenEXR, dpx, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_CTL_RT_float)"
msgstr ""
"평균 및 정수 부동 소수점 이미지(OpenEXR, dpx 등)에 대한 이미지 CTL 변환 이"
"름\n"
"(환경 변수: MRV_CTL_RT_float)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2591
msgid ""
"The name of the CTL display transform\n"
"(Environment variable: MRV_ODT_CTL_TRANSFORM)"
msgstr ""
"화면의 CTL 변환 이름\n"
"(환경 변수: MRV_ODT_CTL_TRANSFORM)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2523
msgid ""
"The name of the OCIO default image color space for 16-bit images (cin, tiff, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_OCIO_16bits_ICS)"
msgstr ""
"16비트 이미지에 대한 이미지의 OCIO 색상 공간 이름(cin, tiff 등)\n"
"(환경 변수: MRV_OCIO_16bits_ICS)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2538
msgid ""
"The name of the OCIO default image color space for 32-bit int images "
"(openexr integers, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_OCIO_32bits_ICS)"
msgstr ""
"32비트 정수 이미지에 대한 이미지의 OCIO 색상 공간 이름(openexr 정수 등)\n"
"(환경 변수: MRV_OCIO_32bits_ICS)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2508
msgid ""
"The name of the OCIO default image color space for 8 bit images (jpg, bmp, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_OCIO_8bits_ICS)"
msgstr ""
"8비트 이미지(jpg, bmp 등)에 대한 이미지의 OCIO 색상 공간 이름\n"
"(환경 변수: MRV_OCIO_8bits_ICS)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2553
msgid ""
"The name of the OCIO default image color space for half and float images "
"(OpenEXR, dpx, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_OCIO_float_ICS)"
msgstr ""
"평균 및 정수 부동 소수점 이미지에 대한 이미지의 OCIO 색상 공간 이름(OpenEXR, "
"dpx 등)\n"
"(환경 변수: MRV_OCIO_float_ICS)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2811
msgid ""
"The name of the default ICC profile for 16-bit images (cin, tiff, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_ICC_RT_16bits)"
msgstr ""
"16비트 이미지(cin, tiff 등)에 대한 이미지의 ICC 프로필 이름\n"
"(환경 변수: MRV_ICC_RT_16bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2826
msgid ""
"The name of the default ICC profile for 32-bit int images (openexr integers, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_ICC_RT_32bits)"
msgstr ""
"32비트 정수 이미지(openexr 정수 등)에 대한 이미지의 ICC 프로필 이름\n"
"(환경 변수: MRV_ICC_RT_32bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2796
msgid ""
"The name of the default ICC profile for 8 bit images (jpg, bmp, etc)\n"
"(Environment variable: MRV_ICC_RT_8bits)"
msgstr ""
"8비트 이미지(jpg, bmp 등)에 대한 이미지의 ICC 프로필 이름\n"
"(환경 변수: MRV_ICC_RT_8bits)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2841
msgid ""
"The name of the default ICC profile for half and float images (OpenEXR, dpx, "
"etc)\n"
"(Environment variable: MRV_ICC_RT_float)"
msgstr ""
"평균 및 정수 부동 소수점 이미지에 대한 이미지의 ICC 프로필 이름(OpenEXR, dpx "
"등)\n"
"(환경 변수: MRV_ICC_RT_float)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2707
msgid ""
"The name of the default ICC profile for your ODT (monitor)\n"
"(Environment variable: MRV_ODT_ICC_PROFILE)"
msgstr ""
"ODT(모니터)의 기본 ICC 프로파일 이름\n"
"(환경 변수: MRV_ODT_ICC_PROFILE)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:182
msgid ""
"The profile controls the characteristics and quality of the codec.  If in "
"doubt, set it to the highest setting."
msgstr ""
"프로필은 코덱의 특성과 품질을 제어합니다. 확실하지 않은 경우 가장 높은 프로필"
"로 설정하십시오."

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:545
msgid "The rate "
msgstr "주파수 "

#: core/mrSocket.cpp:63
#, c-format
msgid ""
"The version of Windows Sockets support requested is not provided by this "
"particular Windows Sockets implementation.\n"
msgstr ""
"이 특정 Windows 소켓 구현에서는 Windows 소켓의 필수 지원 버전을 제공하지 않습"
"니다.\n"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1408
msgid ""
"This area specifies which elements should be shown as a HUD overlay on the "
"view screen."
msgstr "이 영역은 이미지 화면에 오버레이로 표시되어야 하는 요소를 지정합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1102
msgid ""
"This is a macOS setting only.  When selected the menus will appear on the "
"system toolbar instead of the mrViewer toolbar."
msgstr ""
"이것은 macOS 설정 전용입니다. 선택하면 메뉴가 mrViewer 도구 모음 대신 시스템 "
"도구 모음에 나타납니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2485
msgid ""
"This is the path to your config.ocio file.  It can be set with the "
"environment variable OCIO, which takes precedence over any saved setting."
msgstr ""
"이것은 config.idle 파일의 경로입니다. 저장된 설정보다 우선하는 OCIO 환경 변수"
"로 설정할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:280
msgid ""
"This setting controls how the YUV->RGB conversion is done once the movie is "
"decoded.  It is a hint to the viewer program and does not effect the colors "
"saved in the movie file."
msgstr ""
"이 설정은 영화가 디코딩된 후 디스플레이용 YUV->RGB 변환이 수행되는 방식을 제"
"어합니다. 플레이어 프로그램에 대한 힌트이며 동영상 파일에 저장된 색상에는 영"
"향을 미치지 않습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:207
msgid ""
"This setting controls the YUV color subsampling of the movie.  YUV444 is the "
"best, with no subsampling, just 3 bytes per pixel.  YUV422 uses 4 bytes per "
"2 pixels, and YUV420 uses 6 bytes per 4 pixels."
msgstr ""
"이 설정은 영화의 YUV 서브샘플링을 제어합니다. YUV444는 최고이며 하위 샘플이 "
"없으며 픽셀당 3바이트입니다. YUV422는 2픽셀당 4바이트를 사용하고 YUV420은 4픽"
"셀당 6바이트를 사용합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:347
msgid ""
"This setting controls the encoder (codec) used for audio saving.  ac3 and "
"aac are the best codecs to use.  mp3 is popular as it is commonly used for "
"compressing CDs."
msgstr ""
"이 설정은 오디오를 저장하는 데 사용되는 인코더(코덱)를 제어합니다. ac3 및 aac"
"가 사용하기에 가장 좋은 코덱입니다. mp3는 일반적으로 CD를 압축하는 데 사용되"
"기 때문에 인기가 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:376
msgid ""
"This setting controls the quality of the audio encoding.  A smaller setting "
"yields less quality but smaller sizes."
msgstr ""
"이 옵션은 오디오 인코딩의 품질을 제어합니다. 설정이 낮을수록 품질은 떨어지지"
"만 파일 크기는 작아집니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:270
msgid ""
"This setting controls the quality of the movie file.  A smaller bitrate has "
"more compression and artifacts."
msgstr ""
"이 옵션은 동영상 파일의 품질을 제어합니다. 비트 전송률이 낮을수록 더 많은 압"
"축과 더 많은 아티팩트가 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1941
msgid ""
"This setting controls the sensitivity of scrubbing (SHIFT and then the mouse "
"right and left).  Smaller values make the mouse move jump more frames while "
"higher values does the opposite."
msgstr ""
"이 설정은 스크러빙의 감도를 제어합니다(SHIFT 다음 마우스 왼쪽 및 오른쪽). 낮"
"은 값은 마우스가 더 적은 움직임으로 더 많은 프레임을 점프하게 하고 더 높은 값"
"은 그 반대입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3073
msgid ""
"This setting effects the number of threads used in decoding your video.  A "
"value of 0 means to use 4 threads by default."
msgstr ""
"이 설정은 비디오를 디코딩하는 데 사용되는 스레드 수에 영향을 줍니다. 값이 0이"
"면 기본적으로 4개의 스레드를 사용한다는 의미입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3365
msgid "Thread Count"
msgstr "스레드 수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1812
msgid "Thumbnail frame percent"
msgstr "인쇄용 프레임 비율"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1793
msgid "Thumbnails Active"
msgstr "활성 인쇄"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:213
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1867
msgid "Time"
msgstr "시간"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1529
msgid "Timecode"
msgstr "시간 코드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1070
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1967
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3560
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:164
msgid "Timeline"
msgstr "타임라인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:3018
msgid "Timeline."
msgstr "타임라인"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3293
msgid "Tint"
msgstr "물든 색"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3293
msgid "Tinting of clip."
msgstr "클립 염색."

#: gui/mrvHotkey.cpp:416
msgid "Toggle 3D Stereo Options Window"
msgstr "3D 스테레오 옵션 창 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:417
msgid "Toggle 3D View Window"
msgstr "3D 보기 창 바꾸기"

#: gui/mrvHotkey.cpp:427
msgid "Toggle About Window"
msgstr "스왑 창 정보"

#: gui/mrvHotkey.cpp:415
msgid "Toggle Action Window"
msgstr "스왑 작업 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:369
msgid "Toggle Background Composite"
msgstr "스왑 펀드 구성"

#: gui/mrvHotkey.cpp:374
msgid "Toggle Bottom Bar"
msgstr "하단 바 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:413
msgid "Toggle Color Area Info Window"
msgstr "색상 영역 교체 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:414
msgid "Toggle Color Controls Window"
msgstr "색상 제어 창 전환"

#: gui/mrvHotkey.cpp:423
msgid "Toggle Connections Window"
msgstr "연결 스왑 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:370
msgid "Toggle EDL"
msgstr "EDL 스왑"

#: gui/mrvHotkey.cpp:418
msgid "Toggle EDL Edit Window"
msgstr "EDL 창 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:376
msgid "Toggle Full Screen"
msgstr "전체 화면 전환"

#: gui/mrvHotkey.cpp:419
msgid "Toggle Histogram Window"
msgstr "히스토그램 창 전환"

#: gui/mrvHotkey.cpp:425
msgid "Toggle Hotkeys Window"
msgstr "관리 키 교환"

#: gui/mrvHotkey.cpp:428
msgid "Toggle Hud"
msgstr "스왑 허드"

#: gui/mrvHotkey.cpp:422
msgid "Toggle ICC Profiles Window"
msgstr "ICC 프로파일 교체 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:429
msgid "Toggle Input Color Space"
msgstr "입력 색상 공간 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:432
msgid "Toggle LUT"
msgstr "스왑 LUT"

#: gui/mrvHotkey.cpp:426
msgid "Toggle Log Window"
msgstr "교환 메시지 창"

#: gui/mrvHotkey.cpp:412
msgid "Toggle Media Info Window"
msgstr "중간 정보 창 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:371
msgid "Toggle Menu Bar"
msgstr "메뉴 바 교체"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1052
#, c-format
msgid "Toggle Modify/%s"
msgstr "순열 수정/%s"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1046
msgid "Toggle Modify/All"
msgstr "순열 수정/모든 것"

#: gui/mrvHotkey.cpp:373
msgid "Toggle Pixel Bar"
msgstr "픽셀 바 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:433
msgid "Toggle Pixel Ratio"
msgstr "픽셀 비율 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:424
msgid "Toggle Preferences Window"
msgstr "기본 설정 창 전환"

#: gui/mrvHotkey.cpp:377
msgid "Toggle Presentation"
msgstr "프레젠테이션 교환"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvReelUI.cxx:1564
msgid "Toggle Reel EDL in Timeline"
msgstr "타임라인에서 카메라 롤 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:411
msgid "Toggle Reel Window"
msgstr "스왑 창 릴"

#: gui/mrvHotkey.cpp:375
msgid "Toggle Tool Dock"
msgstr "스왑 액션 도크"

#: gui/mrvHotkey.cpp:372
msgid "Toggle Top Bar"
msgstr "상단 바 교체"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:191
msgid ""
"Toggle VR 360 (Panoramic) view of the image.   The image is wrapped around a "
"sphere when this is active."
msgstr ""
"이미지의 VR 360(파노라마) 보기를 허용합니다. 이 옵션이 켜져 있으면 이미지가 "
"구 주위에 둘러싸입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:196
msgid ""
"Toggle VR 360 (Panoramic) view of the image.   The image, which should be "
"composed of 6 images, is wrapped around a cube when this is active."
msgstr ""
"이미지의 VR 360(파노라마) 보기를 허용합니다. 큐브의 각 면에 대해 6개의 이미지"
"로 구성되어야 하는 이미지는 이 옵션이 켜져 있을 때 큐브를 둘러싸고 있습니다."

#: gui/mrvHotkey.cpp:420
msgid "Toggle Vectorscope Window"
msgstr "벡터스코프 창 교체"

#: gui/mrvHotkey.cpp:421
msgid "Toggle Waveform Window"
msgstr "파형 창 전환"

#: core/oiioImage.cpp:455
msgid "Too many channels in image.  Saving RGB only"
msgstr "이미지에 채널이 너무 많습니다. RGB만 저장합니다."

#: core/aviImage_save.cpp:274
msgid "Too many streams in output context"
msgstr "출력 컨텍스트에 너무 많은 스트림이 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1226
msgid "Tooldock"
msgstr "액션 독"

#: gui/mrvImageView.cpp:11529
msgid "Top"
msgstr "더 높은"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1597
msgid "Top Field"
msgstr "어퍼 필드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:28
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:47
#: standalone/main.cpp:509 standalone/main.cpp:516 standalone/main.cpp:533
#: standalone/main.cpp:555
msgid "Top/bottom"
msgstr "더 높은/낮추다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1048
msgid "Topbar"
msgstr "상단 바"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3387
msgid "Track #"
msgstr "단서 #"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:766
msgid "Traditional"
msgstr "전통적인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:768
msgid "Traditional No Gamma"
msgstr "범위가 없는 전통적"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2590
msgid "Transform"
msgstr "변환"

#: standalone/main.cpp:324
msgid "Translations: "
msgstr "번역: "

#: core/mrvClient.cpp:192
msgid "Trying "
msgstr "견딜 수 없는 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:79
msgid "Turkish"
msgstr "터키어 (Türk)"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:139
msgid "Turn off screensaver"
msgstr "화면 보호기 비활성화"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:427
msgid "Turn on EDL when loading multiple images."
msgstr "여러 이미지를 업로드할 때 EDL 활성화"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:410
msgid "Turn on debugging console."
msgstr "디버그 콘솔을 켭니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvHistogramUI.cxx:105
#: gui/mrvImageInformation.cpp:225
msgid "Type"
msgstr "남자"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2936
msgid ""
"Type of pixel values to show:\n"
"+ Full:  pixel with gamma, gain and lut.\n"
"+ Gamma: pixel with gamma and gain but no lut.\n"
"+ Original: pixel without gamma, gain or lut."
msgstr ""
"표시할 픽셀 값 유형:\n"
"+ 전체: 감마, 게인 및 lut가 있는 픽셀\n"
"+ Lut: lut 및 게인이 있지만 감마가 없는 픽셀\n"
"+ 원본: 감마, 게인 또는 lut가 없는 픽셀"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1589
msgid "UI"
msgstr "UI"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1032
msgid "UI Elements"
msgstr "사용자 인터페이스(UI) 요소"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:51
msgid "UInt"
msgstr "UInt"

#: core/exrImage.cpp:1259 core/exrImage.cpp:2449 core/exrImage.cpp:2453
#: core/exrImage.cpp:2535 core/exrImage.cpp:2539
msgid "UTC Offset"
msgstr "UTC 오프셋"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:821
msgid "UTF-16"
msgstr "UTF-16"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:820
msgid "UTF-8"
msgstr "UTF-8"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:244 audio/mrvALSAEngine.cpp:359
#, c-format
msgid "Unable to find simple control '%s', id: %i\n"
msgstr "단순 컨트롤 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다. ID: %i \n"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:256 audio/mrvALSAEngine.cpp:371
#, c-format
msgid "Unable to find volume range '%s', id: %i\n"
msgstr "볼륨 범위 '%s'을(를) 찾을 수 없습니다. ID: %i \n"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3030
msgid "Undefined"
msgstr "한정되지 않은"

#: video/mrvGLEngine.cpp:803
msgid "Undefined framebuffer"
msgstr "정의되지 않은 프레임 버퍼"

#: gui/mrvHotkey.cpp:398
msgid "Undo Draw"
msgstr "그리기 취소"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:718
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2642
msgid "Undo Last Shape Drawn"
msgstr "마지막으로 그린 모양 실행 취소"

#: core/mrvClient.cpp:515
msgid "Unhandled Exception"
msgstr "처리되지 않은 예외"

#: standalone/main.cpp:619
msgid "Unhandled exception"
msgstr "처리되지 않은 예외"

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:107 core/aviImage.cpp:2946
#: gui/mrvImageInformation.cpp:2872 video/mrvGLEngine.cpp:210
#: video/mrvGLEngine.cpp:213 video/mrvGLEngine.cpp:216
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: video/mrvGLEngine.cpp:829
msgid "Unknown Framebuffer error.  Exit code: "
msgstr "알 수 없는 프레임 버퍼 오류입니다. 종료 코드: "

#: core/exrImage.cpp:155
msgid "Unknown Imf::PixelType"
msgstr "알 수 없는 임프::픽셀 유형"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1536
msgid "Unknown KeyCode subattr"
msgstr "알 수 없는 하위 속성 키코드"

#: core/mrvACES.cpp:247 core/mrvACES.cpp:371
msgid "Unknown Shot"
msgstr "알 수 없는 소켓"

#: core/mrvACES.cpp:243 core/mrvACES.cpp:367
msgid "Unknown Show"
msgstr "알 수 없는 쇼"

#: gui/mrvImageView.cpp:1320
msgid "Unknown Window "
msgstr "알 수 없는 창 "

#: gui/mrvImageView.cpp:1058
msgid "Unknown Window \""
msgstr "알 수 없는 창 \""

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1491
msgid "Unknown attribute to convert from string"
msgstr "텍스트에서 변환할 알 수 없는 속성"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2780
msgid "Unknown attribute type for '"
msgstr "'에 대한 알 수 없는 속성"

#: core/stubImage.cpp:523 gui/mrvImageInformation.cpp:2992
msgid "Unknown bit depth"
msgstr "알 수 없는 비트 심도"

#: core/aviImage_save.cpp:464
msgid "Unknown c->pix_fmt ("
msgstr "알 수 없는 픽셀 유형("

#: core/iffImage.cpp:635
msgid "Unknown channel type"
msgstr "알 수 없는 채널 유형"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:600
msgid "Unknown data type for keyword '"
msgstr "' 키에 대한 알 수 없는 데이터 유형"

#: core/wandImage.cpp:1062
msgid "Unknown data type to convert to string"
msgstr "텍스트에서 변환할 알 수 없는 데이터 유형"

#: core/aviImage.cpp:2256
msgid "Unknown destination video frame format: "
msgstr "알 수 없는 수신자 비디오 프레임 형식: "

#: standalone/main.cpp:639
msgid "Unknown error"
msgstr "알수없는 오류"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:618
msgid "Unknown error returned from OCIO processor"
msgstr "OCIO 프로세서에서 반환된 알 수 없는 오류"

#: video/mrvGLLut3d.cpp:715
msgid "Unknown error returned from ctlToLut"
msgstr "ctlToLut에서 알 수 없는 오류가 반환되었습니다."

#: core/wandImage.cpp:1092
msgid "Unknown image format to save"
msgstr "저장할 이미지 형식을 알 수 없습니다."

#: core/mrvClient.cpp:335
msgid "Unknown message"
msgstr "알 수 없는 메시지"

#: core/exrImage.cpp:1416
msgid "Unknown mipmap mode"
msgstr "알 수 없는 밉맵 모드"

#: core/mrvFrame.cpp:141 core/mrvFrame.cpp:338 core/mrvFrame.cpp:368
msgid "Unknown mrv::Frame pixel type"
msgstr "mrv::Frame의 알 수 없는 픽셀 형식"

#: core/mrvACES.cpp:324
msgid "Unknown node in CDL"
msgstr "CDL의 알 수 없는 노드"

#: core/mrvACES.cpp:416
msgid "Unknown node in GradeRef"
msgstr "GradeRef의 알 수 없는 노드"

#: core/oiioImage.cpp:333
msgid "Unknown number of channels"
msgstr "알 수 없는 채널 수"

#: core/iffImage.cpp:619 core/oiioImage.cpp:312
msgid "Unknown pixel type"
msgstr "알 수 없는 픽셀 유형"

#: core/exrImage.cpp:1431
msgid "Unknown rounding mode"
msgstr "알 수 없는 반올림 모드"

#: gui/mrvOCIOBrowser.cpp:162
msgid "Unknown type for mrvOCIOBrowser"
msgstr "mrvOCIOBrowser에 대한 알 수 없는 데이터 유형"

#: video/mrvGLEngine.cpp:2671
msgid "Unknown wipe direction"
msgstr "알 수 없는 초기화 주소"

#: core/aviImage.cpp:141 core/aviImage.cpp:149 video/mrvGLQuad.cpp:1183
#: video/mrvGLCube.cpp:252 video/mrvGLSphere.cpp:254
msgid "Unspecified"
msgstr "지정되지 않음"

#: video/mrvGLEngine.cpp:806
msgid "Unsupported internal format"
msgstr "알 수 없는 내부 형식"

#: core/exrImage.cpp:1428 gui/mrvHotkey.cpp:459
msgid "Up"
msgstr "위에"

#: gui/mrvHotkey.cpp:354
msgid "Update Frame in Cache"
msgstr "캐시의 프레임 업데이트"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:127
#, c-format
msgid ""
"Usage:\n"
"\n"
"  %s "
msgstr ""
"사용법:\n"
"\n"
" %s "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:743
msgid "Use File YUV Hint"
msgstr "슈. YUV"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2994
msgid "Use Image Path to Set Default Reel Saving Path"
msgstr "이미지 경로를 사용하여 기본 릴 저장 경로 설정"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1805
msgid "Use Native File Chooser"
msgstr "기본 파일 선택기 사용"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2455
msgid "Use OCIO"
msgstr "레저를 이용하다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2456
msgid "Use OCIO or revert to CTL/ICC."
msgstr "OCIO를 사용하거나 CTL로 되돌리기/ICC."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3009
msgid "Use Relative Paths in Reel Content"
msgstr "릴 콘텐츠에 상대 경로 사용"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3379
msgid "Use TrackNo"
msgstr "추적 번호 사용"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3366
msgid "Use multiple threads when loading a frame."
msgstr "프레임을 로드할 때 다중 스레드 사용"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:952
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3554
msgid "User Interface"
msgstr "사용자 인터페이스"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3558
msgid "User Interface/File Requester"
msgstr "사용자 인터페이스/파일 찾기"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3557
msgid "User Interface/Positioning"
msgstr "사용자 인터페이스/포지셔닝"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3555
msgid "User Interface/View Window"
msgstr "사용자 인터페이스/보기 창"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3556
msgid "User Interface/View Window/Language and Colors"
msgstr "사용자 인터페이스/보기 창/언어 및 색상"

#: gui/mrvPreferences.cpp:248
msgid "Using default value (chromaticities according to Rec. ITU-R BT.709)."
msgstr "기본값 사용(Rec. ITU-R BT.709에 따른 색도)."

#: video/mrvGLEngine.cpp:577
msgid "Using hardware shader profile: "
msgstr "하드웨어 셰이더 프로필 사용: "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1516
msgid "VA Difference"
msgstr "차이 VA"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:585
msgid "VOB Movie"
msgstr "VOB 영화"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:195
msgid "VR 360 Cube"
msgstr "RV 360 큐브"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvStereoUI.cxx:190
msgid "VR 360 Sphere"
msgstr "VR 360 구체"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvImageInfo.cxx:40
#: gui/mrvImageInformation.cpp:254 gui/mrvImageInformation.cpp:3792
msgid "Value"
msgstr "값"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2926
msgid "Value (Intensity) of image pixel under mouse."
msgstr "마우스 아래 이미지의 픽셀 값(강도)입니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:4486
msgid "Values"
msgstr "가치"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:196 gui/mrvImageInformation.cpp:241
#: gui/mrvImageInformation.cpp:403
msgid "Vector2 Double"
msgstr "벡터2 더블"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:196 gui/mrvImageInformation.cpp:240
#: gui/mrvImageInformation.cpp:390
msgid "Vector2 Float"
msgstr "Vector2 부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:194 gui/mrvImageInformation.cpp:239
#: gui/mrvImageInformation.cpp:377
msgid "Vector2 Integer"
msgstr "Vector2 정수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:200 gui/mrvImageInformation.cpp:244
#: gui/mrvImageInformation.cpp:442
msgid "Vector3 Double"
msgstr "Vector3 더블"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:200 gui/mrvImageInformation.cpp:243
#: gui/mrvImageInformation.cpp:429
msgid "Vector3 Float"
msgstr "Vector3 부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:198 gui/mrvImageInformation.cpp:242
#: gui/mrvImageInformation.cpp:416
msgid "Vector3 Integer"
msgstr "Vector3 정수"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1187
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvVectorscopeUI.cxx:17
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1398
#: gui/mrvImageView.cpp:5207
msgid "Vectorscope"
msgstr "벡터스코프"

#: video/mrvGLEngine.cpp:220
msgid "Vendor:\t"
msgstr "판매자:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2967
msgid "Version Regex"
msgstr "ExpReg 버전."

#: gui/mrvImageView.cpp:5317 gui/mrvImageBrowser.cpp:4231
msgid "Version/First"
msgstr "버전/첫 번째"

#: gui/mrvImageView.cpp:5326 gui/mrvImageBrowser.cpp:4240
msgid "Version/Last"
msgstr "버전/마지막"

#: gui/mrvImageView.cpp:5320 gui/mrvImageBrowser.cpp:4237
msgid "Version/Next"
msgstr "버전/수행원"

#: gui/mrvImageView.cpp:5322 gui/mrvImageBrowser.cpp:4234
msgid "Version/Previous"
msgstr "버전/이전의"

#: video/mrvGLEngine.cpp:222
msgid "Version:\t"
msgstr "버전:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:125
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3028
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3571
#: gui/mrvImageInformation.cpp:991 gui/mrvImageInformation.cpp:1095
#: gui/mrvImageInformation.cpp:3455 gui/mrvImageInformation.cpp:3514
msgid "Video"
msgstr "동영상"

#: core/aviImage_save.cpp:1037 core/aviImage_save.cpp:1053
msgid "Video "
msgstr "동영상 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2255
msgid "Video / Audio Frames"
msgstr "비디오 프레임/오디오"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3114
msgid "Video Codec"
msgstr "비디오 코덱"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:179
msgid "Video Options"
msgstr "비디오 옵션"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3535
#, c-format
msgid "Video Stream #%d"
msgstr "비디오 트랙 #%d"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2809
msgid "Video Streams"
msgstr "비디오 트랙"

#: core/aviImage.cpp:1881
msgid "Video Sync master frame "
msgstr "비디오 동기화 메인 프레임 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3072
msgid "Video Thread Count"
msgstr "비디오 스레드 수"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3549
msgid "Video has B frames"
msgstr "비디오에 B 프레임이 있습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3674
msgid "Video has Closed Captions"
msgstr "비디오에 자막이 있습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:866 gui/mrvImageInformation.cpp:1595
msgid "Video rotate"
msgstr "비디오 회전"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:324
msgid "Video timecode attribute already exists"
msgstr "비디오 시간 코드 속성이 이미 있습니다."

#: gui/mrvImageView.cpp:5471
#, c-format
msgid "Video/Track #%d - %s"
msgstr "동영상/트랙 #%d - %s"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1679
msgid "View"
msgstr "보다"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1243
msgid "View Window"
msgstr "보기 창"

#: gui/mrvImageView.cpp:5239
msgid "View/Data Window"
msgstr "보다/데이터 창"

#: gui/mrvImageView.cpp:5233
msgid "View/Display Window"
msgstr "보다/디스플레이 창"

#: gui/mrvImageView.cpp:5280
msgid "View/Grid/Size"
msgstr "보다/그리드/크기"

#: gui/mrvImageView.cpp:5276
msgid "View/Grid/Toggle Selected"
msgstr "보다/그리드/교환"

#: gui/mrvImageView.cpp:5292
#, c-format
msgid "View/Hud/%s"
msgstr "보다/허드/%s"

#: gui/mrvImageView.cpp:5284
msgid "View/Hud/Toggle Selected"
msgstr "보다/허드/선택 스왑"

#: gui/mrvImageView.cpp:5267
#, c-format
msgid "View/Mask/%s"
msgstr "보다/마스크/%s"

#: gui/mrvImageView.cpp:5230
msgid "View/Safe Areas"
msgstr "보다/보안 영역"

#: gui/mrvImageView.cpp:5244
msgid "View/Texture Filtering  "
msgstr "보다/텍스처 필터링  "

#: gui/mrvImageView.cpp:5253
msgid "View/Toggle Action Dock"
msgstr "보다/스왑 액션 도크"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2189
msgid "W"
msgstr "여"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1755
msgid "W:"
msgstr "여:"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3060
#, c-format
msgid "W: %g %g"
msgstr "여: %g %g"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:587
msgid "WMV Movie"
msgstr "WMV 영화"

#: core/mrSocket.cpp:61
#, c-format
msgid "WSA not ready\n"
msgstr "WSA가 준비되지 않았습니다.\n"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:622
msgid "Wave music"
msgstr "웨이브 음악"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1213
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvWaveformUI.cxx:27
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1399
#: gui/mrvImageView.cpp:5209
msgid "Waveform"
msgstr "파형"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:586
msgid "WebM Movie"
msgstr "웹툰 영화"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:335
msgid ""
"When Override FPS is on, this setting controls the FPS of all movie files "
"saved, instead of relying in Media Information->FPS."
msgstr ""
"FPS 재정의가 활성화된 경우 이 설정은 각 동영상에 대해 미디어 보고서->FPS를 사"
"용하는 대신 저장할 모든 동영상의 FPS(초당 프레임 수)를 제어합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2918
msgid ""
"When dragging and dropping a frame from a sequence, make mrViewer load the "
"full sequence.   Otherwise it loads the frame only."
msgstr ""
"스트림에서 프레임을 끌어다 놓으면 mrViewer가 전체 스트림을 로드합니다. 그렇"
"지 않으면 프레임만 로드합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2933
msgid ""
"When loading a frame from a sequence from a file association or command-"
"line, make mrViewer load the full sequence.   Otherwise it loads the frame "
"only."
msgstr ""
"파일 연결 또는 명령줄에서 스트림의 프레임을 로드하면 mrViewer가 전체 스트림"
"을 로드합니다. 그렇지 않으면 프레임만 로드합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2894
msgid ""
"When loading a sequence, and a frame is not found, mrViewer can either show "
"a black frame or repeat the previous frame."
msgstr ""
"시퀀스를 로드하고 프레임을 찾을 수 없는 경우 mrViewer는 검은색 프레임을 표시"
"하거나 이전 프레임을 반복할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2865
msgid ""
"When loading a sequence, mrViewer will usually use OIIO loaders which give a "
"good compromise between speed and quality.  OIIO loaders allow precaching "
"and gaps in the sequence.  FFMPEG loaders are multithreaded JPG, DPX and PNG "
"and can usually play in real time except when the resolution is too high.  "
"In that case, the loaders will need one pass to cache all images as they "
"don't allow precaching.  The FFMPEG loaders also cannot have gaps in the "
"sequence.  Finally, ImageMagick loaders are not as fast but share the "
"similar features of OIIO."
msgstr ""
"스트림을 로드할 때 mrViewer는 속도와 품질 간에 적절한 절충안을 제공하는 OIIO "
"로더를 사용합니다. OIIO 로더는 이미지의 사전 로드를 허용하고 스트림의 간격을 "
"지원합니다.FFMPEG 로더는 다중 스레드이며 매우 높은 해상도가 아닌 한 실시간으"
"로 스트림을 재생할 수 있습니다. 이 경우 모든 이미지(및 충분히 큰 캐시)를 캐시"
"하기 위해 한 번의 패스가 필요합니다. FFMPEG 로더는 스트림에 공백이 있을 수 없"
"습니다. 마지막으로 ImageMagick의 로더는 빠르지 않으며 OIIO의 이점을 공유합니"
"다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1336
msgid "When mrViewer starts, the 3D Lut will be active."
msgstr "mrViewer가 시작되면 3D Lut가 활성화됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1378
msgid ""
"When mrViewer starts, the data window will be shown when appropiate as a "
"dotted line."
msgstr "mrViewer가 시작되면 데이터 영역이 점선으로 표시됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1364
msgid "When mrViewer starts, the display window will be shown when appropiate."
msgstr "mrViewer가 시작되면 적절한 경우 디스플레이 창이 표시됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1322
msgid ""
"When mrViewer starts, the pixel aspect ratio compensation will be active by "
"default."
msgstr "mrViewer가 시작되면 픽셀 종횡비 보정이 활성화됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1350
msgid "When mrViewer starts, the safe area display will be active by default."
msgstr "mrViewer가 시작되면 기본적으로 안전한 샘플링 영역이 활성화됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2266
msgid ""
"When selected, cache is set to twice the frames per second of the movie."
msgstr "선택하면 캐시가 동영상의 초당 프레임의 두 배입니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:989
msgid ""
"When selected, mrViewer will apply a fit image operation on each video "
"played.  This effectly means the video will be resized automatically based "
"on the size of the window."
msgstr ""
"선택하면 mrViewer는 표시된 각 비디오에 패닝 작업을 적용합니다. 이는 창의 크기"
"에 따라 비디오의 크기가 자동으로 조정된다는 것을 의미합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1007
msgid "When selected, mrViewer will resize its window to the first image."
msgstr "선택하면 mrViewer가 창을 첫 번째 이미지에 맞춥니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1015
msgid "When selected, mrViewer will start in full screen mode."
msgstr "선택하면 mrViewer가 전체 화면 모드로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1022
msgid "When selected, mrViewer will start in presentation mode."
msgstr "선택하면 mrViewer가 프레젠테이션 모드에서 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1049
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with its channel, gain, gamma toolbar "
"visible."
msgstr ""
"선택하면 mrViewer가 채널, 게인 및 감마 도구 모음이 표시된 상태로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1201
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with the EDL Edit window already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 색상 영역으로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1160
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with the action tools already showing."
msgstr "선택하면 mrViewer가 표시된 작업 도구와 함께 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1146
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with the color area window already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 색상 영역으로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1175
msgid "When selected, mrViewer will start with the histogram already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 히스토그램과 함께 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1130
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with the media information window already "
"open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 미디어 정보 창과 함께 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1035
msgid "When selected, mrViewer will start with the menu bar already shown."
msgstr "선택하면 mrViewer가 메뉴 표시줄이 표시된 상태로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1064
msgid "When selected, mrViewer will start with the pixel toolbar shown."
msgstr "선택하면 mrViewer가 픽셀 막대가 표시된 상태로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1116
msgid "When selected, mrViewer will start with the reel list already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 릴 목록으로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1086
msgid ""
"When selected, mrViewer will start with the stereo options window already "
"open."
msgstr ""
"선택하면 mrViewer가 스테레오 옵션 창이 이미 열려 있는 상태로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1071
msgid "When selected, mrViewer will start with the timeline shown."
msgstr "선택하면 mrViewer가 표시된 타임라인으로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1188
msgid "When selected, mrViewer will start with the vectorscope already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 벡터 스코프와 함께 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1214
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1227
msgid "When selected, mrViewer will start with the waveform already open."
msgstr "선택하면 mrViewer가 이미 열려 있는 파형으로 시작됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:958
msgid ""
"When selected, mrViewer's window will always show up on top of other windows "
"on the desktop."
msgstr "선택하면 mrViewer 창이 바탕 화면의 다른 창 위에 유지됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:973
msgid ""
"When selected, only a single mrViewer instance is allowed.\n"
"If you try to open several mrViewers with different images, all these images "
"will be sent to the already open mrViewer."
msgstr ""
"선택하면 하나의 mrViewer 인스턴스만 허용됩니다.\n"
"다른 이미지로 여러 mrViewer를 열려고 하면 이러한 모든 이미지가 이미 열려 있"
"는 mrViewer로 전송됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2948
msgid ""
"When this option is active and an image changes on disk, mrViewer reloads it "
"automatically."
msgstr ""
"이 옵션이 활성화되고 디스크에서 이미지가 변경되면 mrViewer가 자동으로 다시 로"
"드합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2212
msgid ""
"When this option is on and a sequence is loaded, the frames of the cache "
"will begin loading in the background.  Note however, that this may make the "
"GUI less responsive."
msgstr ""
"이 옵션이 활성화되고 시퀀스가 로드되면 캐시 프레임이 백그라운드에서 로드되기 "
"시작합니다. 그러나 이렇게 하면 사용자 인터페이스가 덜 응답할 수 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1742
msgid ""
"When this option is on, mrViewer will always open to the size you set in W "
"and H."
msgstr ""
"이 옵션이 켜져 있으면 mrViewer는 항상 W 및 H에서 설정한 크기로 열립니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2995
msgid ""
"When this option is on, the file requester to save the reel will default to "
"the path of the first image loaded in the current reel."
msgstr ""
"이 옵션이 활성화되면 릴을 저장할 때 파일 브라우저가 로드된 첫 번째 이미지의 "
"폴더에 배치됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1718
msgid ""
"When this option is set, mrViewer will open in the position you set here "
"(except if the window goes out of the Desktop)."
msgstr ""
"이 옵션이 켜져 있으면 여기에서 설정한 위치에서 mrViewer가 열립니다(창이 바탕 "
"화면에서 꺼지는 경우 제외)."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:330
msgid ""
"When this setting is on, Media Information Window's FPS setting is not taken "
"into account, but the setting from this GUI is."
msgstr ""
"이 설정이 활성화되면 미디어 보고서의 FPS(초당 프레임 수) 값은 고려되지 않지"
"만 이 인터페이스의 값은 고려됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2422
msgid ""
"When using luts with ICC profiles, this setting allows you to select the ICC "
"rendering intent.   Rendering intents are mostly used for printing to film "
"or paper to emulate or proof the output of the output device (ODT), "
"particularly when it does not have the same gamut (color/white range) as the "
"linear RGB/XYZ space."
msgstr ""
"ICC 프로파일과 함께 LUTS를 사용할 때 이 설정을 사용하면 ICC 렌더링 의도를 선"
"택할 수 있습니다. 렌더링 의도는 주로 출력 장치(ODT)의 출력을 에뮬레이트하거"
"나 테스트하기 위해 필름이나 종이에 인쇄하는 데 사용되며, 특히 동일한 색역(색"
"상 범위)이 없을 때/흰색) RGB 선형 공간으로/X와 Z."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3340
msgid "Whether to save ACES clip metadata in a sidecar."
msgstr "ACES 클립 메타데이터를 이미지와 함께 저장할지 여부를 결정합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3344
msgid "Whether to save all layers in image file if there are several."
msgstr ""
"이미지에 여러 레이어가 있는 경우 이미지의 모든 레이어를 저장할지 여부를 결정"
"합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2657
msgid "White"
msgstr "하얀색"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2674
msgid "White Luminance"
msgstr "백색 휘도"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1103
msgid "Widescreen (HDTV + STV)"
msgstr "와이드 스크린(HDTV + STV)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:1658
msgid "Widget has no label"
msgstr "위젯에 레이블이 없습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2845
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2845
msgid "Width of clip"
msgstr "클립 너비"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:955
msgid "Window Behavior"
msgstr "창 동작"

#: gui/mrvImageView.cpp:5221
msgid "Windows/"
msgstr "윈도우/"

#: gui/mrvHotkey.cpp:337
msgid "Wipe"
msgstr "닦음"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1542
msgid "Wipe Mode"
msgstr "와이프 모드"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2367
msgid ""
"With modern graphics cards, mrViewer emulates color transforms by baking "
"them into a 3D Lut.  This setting controls how accurate the 3D lut is.  The "
"bigger the lut, the longer it takes to calculate but the more accurate it "
"is.\n"
"Note that large 3D Luts can use quite a lot of memory.\n"
"\n"
"Size     Memory    Max. Error\n"
"32        1/2 Mb     12.5%\n"
"64          4 Mb      1.6%\n"
"128      32 Mb      0.7%\n"
"192      110.5 Mb      0.5%\n"
"256       262 Mb      0.2%\n"
"\n"
"It is recommended this setting is left at 64x64x64 or 128x128x128."
msgstr ""
"최신 그래픽 카드를 사용하는 mrViewer는 3D LUT(Look Up Table)로 변환하여 색상 "
"변환을 에뮬레이트합니다. lut가 클수록 계산하는 데 시간이 오래 걸리지만 더 정"
"확해집니다.\n"
"큰 3D Lut는 메모리를 꽤 많이 사용할 수 있습니다.\n"
"\n"
"최대 메모리 크기.오류\n"
"32 1/2Mb 12.5%\n"
"64 4Mb 1.6%\n"
"128 32Mb 0.7%\n"
"192 110.5Mb 0.5%\n"
"256 262Mb 0.2%\n"
"\n"
"설정을 64x64x6828x12로 유지하는 것이 좋습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3010
msgid ""
"With this option, the content of the reel (the reel images/movies) are saved "
"with relative paths to the location of the reel."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하면 카메라 롤의 내용(이미지/릴 영화)\"\"는 릴 위치에 상대적인 "
"경로로 저장됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:165
msgid ""
"With this option, you can save all the deep data of the image.  Note that "
"this copies the original image onto a new image.  If you save over the same "
"image, you will corrupt it."
msgstr ""
"이 옵션을 사용하면 이미지의 모든 딥 데이터를 저장할 수 있습니다. 이렇게 하면 "
"원본 이미지가 새 이미지로 복사됩니다. 같은 이미지 위에 저장하면 지워집니다."

#: core/exrImage.cpp:1382 core/exrImage.cpp:2664 core/exrImage.cpp:2668
msgid "Wrap Modes"
msgstr "랩 모드"

#: core/exrImage.cpp:1362 core/exrImage.cpp:2650 core/exrImage.cpp:2654
msgid "Writer"
msgstr "작가"

#: core/stubImage.cpp:379
msgid "Wrong data size received."
msgstr "잘못된 데이터 크기를 받았습니다."

#: core/CMedia_audio.cpp:2042
msgid "Wrong packets in handle_audio_packet_seek"
msgstr "handle_video_packet_seek의 잘못된 패킷"

#: core/aviImage.cpp:3536
msgid "Wrong packets in handle_video_packet_seek"
msgstr "handle_video_packet_seek의 잘못된 패킷"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2608
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:168
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:173
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:178
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvColorControlsUI.cxx:183
msgid "X"
msgstr "X"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2892
msgid "X Position"
msgstr "X 위치"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3493
msgid "X Ripmap Level"
msgstr "X의 립맵 레벨"

#: core/exrImage.cpp:1409 gui/mrvImageInformation.cpp:3488
msgid "X Ripmap Levels"
msgstr "X의 립맵 레벨"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2902
msgid "X Scale"
msgstr "X 스케일"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1731
msgid "X:"
msgstr "X:"

#: gui/mrvFileRequester.cpp:806 gui/mrvFileRequester.cpp:835
msgid "XML Clip Metadata (*.{"
msgstr "XML 메타데이터 클립(*.{"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:688
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2782
msgid "XY"
msgstr "XY"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1788
msgid "XYZ CIE XYZ"
msgstr "XYZ CIE XYZ"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2610
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2963
msgid "Y"
msgstr "Y"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:255
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1826
msgid "Y (Luminance)"
msgstr "Y (백색 휘도)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2897
msgid "Y Position"
msgstr "Y 위치"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3503
msgid "Y Ripmap Level"
msgstr "Y의 립맵 수준"

#: core/exrImage.cpp:1411 gui/mrvImageInformation.cpp:3498
msgid "Y Ripmap Levels"
msgstr "Y의 립맵 수준"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2907
msgid "Y Scale"
msgstr "Y 스케일"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:256
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1827
msgid "Y' (Lumma)"
msgstr "Y'(루마)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1734
msgid "Y:"
msgstr "Y:"

#: core/exrImage.cpp:2795
msgid "YBYRY"
msgstr "YBYRY"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:247
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1793
msgid "YDbDr (Analog SECAM/PAL-N)"
msgstr "YDbDr(SECAM/PAL-N 아날로그)"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:248
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1794
msgid "YIQ (Analog NTSC)"
msgstr "YIQ(아날로그 NTSC)"

#: video/mrvGLEngine.cpp:233
msgid "YUV  Support:\t"
msgstr "YUV 지원:\t"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:246
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1792
msgid "YUV (Analog PAL)"
msgstr "YUV(아날로그 PAL)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3014
msgid "YUV Color Range"
msgstr "YUV 색상 범위"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3011
msgid ""
"YUV Color Space conversion.  This value is extracted from the movie file.  "
"To lock it to always use the same color space, set the value in Preferences-"
">Video->YUV Conversion.  That value shall take precedence upon loading of "
"the movie file."
msgstr ""
"YUV 색 공간 변환. 이 값은 가능한 경우 기본적으로 영화에서 추출됩니다. 항상 같"
"은 색 공간을 사용하도록 설정하려면 기본 설정->비디오->YUV 변환 설정을 사용하"
"십시오. 이 값은 동영상 파일을 로드할 때 우선 적용됩니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:3079
msgid "YUV Conversion"
msgstr "YUV 변환"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/aviSave.cxx:279
msgid "YUV Hint"
msgstr "슈. YUV"

#: video/mrvGLEngine.cpp:234
msgid "YUVA Support:\t"
msgstr "YUVA 지원:\t"

#: gui/mrvHotkey.cpp:655 gui/mrvImageBrowser.cpp:1129
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1299 gui/mrvImageBrowser.cpp:3322
#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3326 gui/mrvImageInformation.cpp:5174
#: gui/mrvLanguages.cpp:45 gui/mrvSave.cpp:214 video/mrvGLEngine.cpp:224
#: video/mrvGLEngine.cpp:225 video/mrvGLEngine.cpp:226
#: video/mrvGLEngine.cpp:227 video/mrvGLEngine.cpp:229
#: video/mrvGLEngine.cpp:233 video/mrvGLEngine.cpp:234
#: video/mrvGLEngine.cpp:235
msgid "Yes"
msgstr "네"

#: core/aviImage_save.cpp:1313
msgid "You are saving over the movie you are playing. Aborting..."
msgstr "재생 중인 영화를 저장하고 있습니다. 중단..."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3136
msgid "You can load only a single stereo image to combine with current one."
msgstr "하나의 스테레오 이미지만 업로드하여 현재 이미지와 결합할 수 있습니다."

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:3152
msgid "You cannot load a reel as a stereo image."
msgstr "릴을 스테레오 이미지로 업로드할 수 없습니다."

#: core/oiioImage.cpp:280 gui/mrvImageView.cpp:10129
msgid "Z"
msgstr "지"

#: gui/mrvImageView.cpp:336
msgid "Z DEPTH"
msgstr "Z 깊이"

#: gui/mrvImageView.cpp:216
msgid "Z Depth"
msgstr "Z 깊이"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:31
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:867
msgid "ZIP"
msgstr "지퍼"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/EXROptionsUI.cxx:30
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:866
msgid "ZIP SCANLINE"
msgstr "ZIP 스캔라인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1392
msgid "Zoom Speed"
msgstr "확대/축소 비율"

#: gui/mrvImageView.cpp:4160
msgid "Zoom for image failed"
msgstr "이미지 확대 실패"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:610
msgid "attributes not found"
msgstr "속성을 찾을 수 없음"

#: core/CMedia.cpp:3501 core/CMedia.cpp:3532
msgid "audio"
msgstr "오디오"

#: core/aviImage_save.cpp:680
msgid "audio frame is missing"
msgstr "오디오 상자가 없습니다."

#: core/aviImage.cpp:857
msgid "avcodec_context_from_parameters failed for video"
msgstr "비디오에 대한 avcodec_context_from_parameters 실패"

#: core/CMedia_audio.cpp:213
msgid "avcodec_copy_context failed for audio"
msgstr "오디오에 대한 avcodec_copy_context 실패"

#: core/aviImage.cpp:1759
msgid "avcodec_copy_context failed for subtitle"
msgstr "자막에 대한 avcodec_copy_context 실패"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:92
msgid "base"
msgstr "베이스"

#: core/mrSocket.cpp:197
msgid "bind socket failed\n"
msgstr "소켓 연결 실패\n"

#: core/exrImage.cpp:2528
msgid "capDate"
msgstr "날짜"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2677
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2692
msgid "cd/m2"
msgstr "CD/m2"

#: gui/mrvImageBrowser.cpp:1974
msgid "change_image index "
msgstr "change_imdice 이미지 "

#: core/CMedia.cpp:3793
msgid "clean effects"
msgstr "깨끗한 효과"

#: core/CMedia.cpp:3781
msgid "comment"
msgstr "코멘트"

#: core/CMedia.cpp:3504 core/CMedia.cpp:3535
msgid "data"
msgstr "데이터"

#: core/CMedia_audio.cpp:1540
msgid "decode_audio_packet "
msgstr "디코드_오디오_패킷 "

#: core/CMedia_audio.cpp:2094
msgid "decode_audio_packet failed for frame "
msgstr "디코딩_오디오_패킷이 프레임에 실패했습니다. "

#: core/CMedia.cpp:3775
msgid "default"
msgstr "기본"

#: core/CMedia.cpp:4562
msgid "default_ocio_input_color_space - unknown bit depth"
msgstr "default_leisure_input_color_space - 알 수 없는 비트 깊이"

#: gui/mrvMainWindow.cpp:118
msgid "delete uiview"
msgstr "UI뷰 삭제"

#: core/CMedia.cpp:3777
msgid "dub"
msgstr "더빙"

#: standalone/mrvCommandLine.cpp:454
msgid "files"
msgstr "기록"

#: core/aviImage.cpp:1910 core/aviImage.cpp:1923
msgid "find_image: frame "
msgstr "search_image: 상자 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2552
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2776
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2840
msgid "float"
msgstr "부동 소수점"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2989
msgid "float (32-bits per channel)"
msgstr "부동 소수점(채널당 32비트)"

#: core/CMedia.cpp:3787
msgid "forced"
msgstr "강요된"

#: core/CMedia_audio.cpp:1190
msgid "format "
msgstr "체재 "

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:95
msgid "gleam"
msgstr "번득임"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:94
msgid "gtk+"
msgstr "GTK+"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:752
msgid "h264"
msgstr "h264"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2986
msgid "half float (16-bits per channel)"
msgstr "반 부동 소수점(채널당 16비트)"

#: core/CMedia.cpp:4557
msgid "half/float"
msgstr "반/전체 부동 소수점"

#: core/picImage.cpp:226
msgid "has invalid magic number in the header."
msgstr "헤더에 잘못된 매직 번호가 있습니다."

#: core/CMedia.cpp:3789
msgid "hearing impaired"
msgstr "청각 장애"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:751
msgid "hevc"
msgstr "헤브"

#: gui/mrvVersion.cpp:824
msgid "host_statistics64 failed"
msgstr "host_statistics64 실패"

#: core/picImage.cpp:251
msgid "is a Softimage file, but not a PIC file."
msgstr "Softimage 파일이지만 PIC 파일은 아닙니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:729
msgid "item_pathname returned "
msgstr "item_pathname 반환됨 "

#: core/CMedia.cpp:3785
msgid "karaoke"
msgstr "노래방"

#: core/exrImage.cpp:2606
msgid "keyCode"
msgstr "키 코드"

#: core/mrSocket.cpp:205
msgid "listen to socket failed\n"
msgstr "플러그를 수신하지 못했습니다.\n"

#: core/exrImage.cpp:1520
msgid "loadDeepData error: "
msgstr "깊은 데이터 로드 오류: "

#: core/CMedia.cpp:3783
msgid "lyrics"
msgstr "가사"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:1101
msgid "macOS Menus"
msgstr "macOS 메뉴"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:590
msgid "mental ray Bit Picture"
msgstr "mental ray의 비트 이미지"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:593
msgid "mental ray Contour Picture"
msgstr "mental ray의 등고선 이미지"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:605
msgid "mental ray Motion Picture"
msgstr "멘탈 레이 영화"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:604
msgid "mental ray Normal Picture"
msgstr "Mental Ray 법선 이미지"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:613
msgid "mental ray Scalar Picture"
msgstr "mental ray의 떠 있는 코마 이미지"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:611
msgid "mental ray Shadow Map"
msgstr "mental ray 이미지의 그림자"

#: gui/FLU/Flu_File_Chooser.cpp:618
msgid "mental ray Z Depth Picture"
msgstr "mental ray Z 깊이 이미지"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:753
msgid "mpeg4"
msgstr "MPEG4"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/AboutUI.cxx:33
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2110
msgid "mrViewer"
msgstr "미스터뷰어"

#: gui/mrvImageView.cpp:512
#, c-format
msgid "mrViewer    FG: %s"
msgstr "mrViewer    FG: %s"

#: gui/mrvImageView.cpp:505
#, c-format
msgid "mrViewer    FG: %s [%d]   BG: %s [%d] (%s)"
msgstr "mrViewer    FG: %s [%d]   BG: %s [%d] (%s)"

#: video/mrvGLEngine.cpp:594
msgid "mrViewer does not support YUV images."
msgstr "mrViewer는 YUV 이미지를 지원하지 않습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3545
msgid "mrViewer knows codec used"
msgstr "mrViewer는 사용된 코덱을 알고 있습니다."

#: gui/mrvImageInformation.cpp:3607 gui/mrvImageInformation.cpp:3670
msgid "mrViewer knows the codec used"
msgstr "mrViewer는 사용된 코덱을 알고 있습니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2363
msgid ""
"mrViewer supports CTL scripts and ICC profiles baked into 3D Luts.  These "
"settings control the quality of the 3D Lut."
msgstr ""
"mrViewer는 3D lut에서 쿠킹된 CTL 스크립트 및 ICC 프로파일을 지원합니다. 이 설"
"정은 3D Lut의 품질을 제어합니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:589
msgid "mrViewer supports YUV images through shaders."
msgstr "mrViewer는 셰이더가 있는 YUV 이미지를 지원합니다."

#: video/mrvGLEngine.cpp:585
msgid "mrViewer supports YUVA images through shaders."
msgstr "mrViewer는 셰이더가 있는 YUVA 이미지를 지원합니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2328
msgid ""
"mrViewer supports either ICC profiles or a CTL script for the render "
"transform (RT) of your images.  This setting prioritizes choosing one over "
"the other.\n"
"When mixing a CTL RT script with an ICC profile for your output device "
"transform (ODT) like your monitor profile, it is necessary that the CTL RT "
"script passes data in XYZ_OCES space (ICC v4 relative colorimetric).\n"
"If unsure what this means, keep your display and images setting always using "
"the same algorithm (CTL or ICC)."
msgstr ""
"mrViewer는 이미지의 렌더링 변환(RT)을 위해 ICC 프로필 또는 CTL 스크립트를 지"
"원합니다. 이 설정은 하나의 선택을 다른 것보다 우선시합니다. \n"
"모니터 프로필과 같은 출력 장치 변환(ODT)을 위해 CTL RT 스크립트를 ICC 프로필"
"과 혼합할 때 CTL RT 스크립트가 XYZ_OCES 공간(ICC v4 상대 색도계)의 데이터를 "
"전달해야 합니다.\n"
" n 이것이 무엇을 의미하는지 잘 모르겠으면 디스플레이 및 이미지 설정을 항상 동"
"일한 알고리즘(CTL 또는 ICC)을 사용하여 유지하십시오."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2290
msgid ""
"mrViewer supports either ICC profiles or a CTL script for your output device "
"transform (ODT) and for your rendering transform of your images (RT).  These "
"settings prioritizes choosing one over the other."
msgstr ""
"mrViewer는 ODT(출력 장치 변환) 및 RT(이미지 렌더링 변환)를 위한 ICC 프로필 또"
"는 CTL 스크립트를 지원합니다. 이 설정은 다른 것보다 하나를 우선적으로 선택합"
"니다."

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:2295
msgid ""
"mrViewer supports either ICC profiles or a CTL script for your output device "
"transform (ODT).  This setting prioritizes choosing one over the other.\n"
"When mixing a CTL ODT script with an ICC profile in an image as rendering "
"transform (RT), it is necessary that the CTL ODT reads data in XYZ_OCES "
"space (ICC v4 relative colorimetric).  Also, note that ICC uses D50 white "
"points while HDTV and CTL use D65 white points.\n"
"If unsure what this means, keep your display and images setting always using "
"the same algorithm (CTL or ICC)."
msgstr ""
"mrViewer는 이미지의 렌더링 변환(RT)을 위한 ICC 프로필 또는 CTL 스크립트를 지"
"원합니다. 이 설정은 다른 것보다 우선합니다. \n"
"디스플레이 장치 변환(ODT)에 대한 ICC 프로필과 CTL RT 스크립트를 모니터 프로필"
"로 혼합하는 경우 CTL RT 스크립트가 XYZ_OCES 공간(ICC v4 상대 색도계)의 데이터"
"를 전달해야 합니다. 또한 ICC는 D50 화이트 포인트를 사용하는 반면 HDTV와 CTL"
"은 D65 화이트 포인트를 사용합니다.\n"
"이 모든 것이 무엇을 의미하는지 잘 모르겠다면 항상 동일한 알고리즘(CTL 또는 "
"ICC)을 사용하여 디스플레이 및 이미지 설정을 유지하세요."

#: gui/mrvPreferences.cpp:319 gui/mrvPreferences.cpp:1336
#: gui/mrvPreferences.cpp:1342
msgid "mrViewer.keys"
msgstr "mrViewer.keys"

#: core/mrvFrame.cpp:353
msgid "mrv::Frame No pixel data to change"
msgstr "mrv::Frame 변경할 픽셀 데이터가 없습니다."

#: core/CMedia.cpp:3779
msgid "original"
msgstr "원래의"

#: gui/mrvHotkey.cpp:477
msgid "pad0"
msgstr "숫자 키패드 0"

#: gui/mrvHotkey.cpp:479
msgid "pad1"
msgstr "숫자 키패드 1"

#: gui/mrvHotkey.cpp:480
msgid "pad2"
msgstr "숫자 키패드 2"

#: gui/mrvHotkey.cpp:481
msgid "pad3"
msgstr "숫자 키패드 3"

#: gui/mrvHotkey.cpp:482
msgid "pad4"
msgstr "숫자 키패드 4"

#: gui/mrvHotkey.cpp:483
msgid "pad5"
msgstr "숫자 키패드 5"

#: gui/mrvHotkey.cpp:485
msgid "pad6"
msgstr "숫자 키패드 6"

#: gui/mrvHotkey.cpp:486
msgid "pad7"
msgstr "숫자 키패드 7"

#: gui/mrvHotkey.cpp:487
msgid "pad8"
msgstr "숫자 키패드 8"

#: gui/mrvHotkey.cpp:488
msgid "pad9"
msgstr "숫자 키패드 9"

#: gui/mrvHotkey.cpp:476
msgid "padEnter"
msgstr "숫자 키패드 입력"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:550
msgid "pixel"
msgstr "픽셀"

#: gui/mrvColorInfo.cpp:550
msgid "pixels"
msgstr "픽셀"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:93
msgid "plastic"
msgstr "플라스틱"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrvPreferencesUI.cxx:754
msgid "prores_ks"
msgstr "prores_ks"

#: core/stubImage.cpp:368
msgid "recv() failed"
msgstr "recv() 실패"

#: core/stubImage.cpp:111 core/stubImage.cpp:228
msgid "send() failed"
msgstr "보내기() 실패"

#: core/aviImage.cpp:1490 core/aviImage.cpp:1540
msgid "send_packet error: "
msgstr "소포를 보낼 수 없습니다. 오류 "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:805
msgid "snd_pcm_close failed with "
msgstr "snd_pcm_close 실패 "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:788
msgid "snd_pcm_drop failed with "
msgstr "snd_pcm_drop 실패 "

#: audio/mrvALSAEngine.cpp:753 audio/mrvALSAEngine.cpp:760
msgid "snd_pcm_prepare failed"
msgstr "snd_pcm_prepare 실패"

#: core/aviImage_save.cpp:697
msgid "src_nb_samples is 0"
msgstr "src_nb_samples는 0입니다"

#: core/CMedia_audio.cpp:1677
msgid "store_audio: Invalid data.  buf is "
msgstr "store_audio: 잘못된 데이터입니다. 어, 그것은 "

#: core/CMedia.cpp:3507 core/CMedia.cpp:3538
msgid "subtitle"
msgstr "부제"

#: gui/mrvVersion.cpp:805
msgid "sysctl failed!"
msgstr "sysctl이 실패했습니다."

#: gui/mrvVersion.cpp:840
msgid "task info failed"
msgstr "작업 정보 실패"

#: core/CMedia.cpp:3750
msgid "und"
msgstr "인도"

#: core/CMedia.cpp:3510 core/CMedia.cpp:3541 core/CMedia.cpp:4529
#: core/wandImage.cpp:674
msgid "unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2977
msgid "unsigned byte (8-bits per channel)"
msgstr "부호 없는 바이트(채널당 8비트)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2983
msgid "unsigned int (32-bits per channel)"
msgstr "부호 없는 정수(채널당 32비트)"

#: gui/mrvImageInformation.cpp:2980
msgid "unsigned short (16-bits per channel)"
msgstr "짧은 부호 없는(채널당 16비트)"

#: core/CMedia.cpp:3498 core/CMedia.cpp:3529
msgid "video"
msgstr "동영상"

#: core/CMedia.cpp:3791
msgid "visual impaired"
msgstr "시각 장애인"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1746
#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:2711
msgid "x1"
msgstr "x1"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1747
msgid "x2"
msgstr "x2"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1748
msgid "x3"
msgstr "x3"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1749
msgid "x4"
msgstr "x4"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1750
msgid "x5"
msgstr "x5"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1751
msgid "x6"
msgstr "x6"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1752
msgid "x7"
msgstr "x7"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1753
msgid "x8"
msgstr "x8"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1754
msgid "x9"
msgstr "x9"

#: E:/code/applications/mrv/BUILD/Windows-6.3-64/Release/tmp/mrViewer/src/mrViewer.cxx:1789
msgid "xyY CIE xyY"
msgstr "xyY CIE xyY"

#~ msgid " for color_space"
#~ msgstr " color_space용"

#~ msgid " for gamma_curve"
#~ msgstr " gamma_curve의 경우"

#~ msgid "Bitdepth to process is unknown"
#~ msgstr "처리할 비트 심도를 알 수 없음"

#~ msgid "Could not get audio samples"
#~ msgstr "오디오 샘플을 얻을 수 없습니다"

#~ msgid "Could not get timecode for frame "
#~ msgstr "프레임의 타임코드를 가져오지 못했습니다. "

#~ msgid "Could not obtain frame count"
#~ msgstr "프레임 수를 얻지 못했습니다."

#~ msgid "Could not obtain frame rate"
#~ msgstr "재생 속도를 얻을 수 없습니다"

#~ msgid "Could not open clip"
#~ msgstr "클립을 열 수 없습니다"

#~ msgid "Error loading file "
#~ msgstr "파일 업로드 오류 "

#~ msgid "Failed to create IBlackmagicRaw Codec!"
#~ msgstr "IBlackmagicRaw 코덱 생성에 실패했습니다!"

#~ msgid "Failed to create IBlackmagicRawFactory!"
#~ msgstr "IBlackmagicRawFactory 생성에 실패했습니다!"

#~ msgid "Failed to create clip \""
#~ msgstr "클립 생성 실패 \""

#~ msgid "Failed to get Audio Bit Depth!"
#~ msgstr "오디오 비트 깊이를 얻지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get Audio Channel Count!"
#~ msgstr "오디오 채널 수를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get Audio Format!"
#~ msgstr "오디오 형식을 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get Audio Sample Rate!"
#~ msgstr "오디오 주파수를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get IBlackmagicRawFrame!"
#~ msgstr "IBlackmagicRawFrame을 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get clip IBlackmagicRawMetadataIterator!"
#~ msgstr "클립에 대한 IBlackmagicRawMetadataIterator를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get data from IBlackmagicRawMetadataIterator!"
#~ msgstr "IBlackmagicRawMetadataIterator에서 데이터를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get frame IBlackmagicRawMetadataIterator!"
#~ msgstr "프레임에서 IBlackmagicRawMetadataIterator를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "Failed to get total audio sample count!"
#~ msgstr "총 오디오 샘플 수를 가져오지 못했습니다!"

#~ msgid "ISO Index out of bounds"
#~ msgstr "ISO 지수가 범위를 벗어남"

#~ msgid "Loaded braw lib from: "
#~ msgstr "다음에서 braw 라이브러리를 로드했습니다. "

#~ msgid "Out of memory for audio buffer"
#~ msgstr "오디오 버퍼 메모리 없음"

#~ msgid "Resampling audio failed.  Len: "
#~ msgstr "오디오 리샘플링에 실패했습니다. 레온: "

#~ msgid "Searched for braw lib in: "
#~ msgstr "나는 다음에서 braw 라이브러리를 검색했습니다. "

#~ msgid "Unknown audio bit depth "
#~ msgstr "알 수 없는 오디오 비트 심도 "

#~ msgid "Video decode failed for HDR track 0, frame "
#~ msgstr "트랙 0, HDR 프레임에 대한 비디오 디코딩 실패 "

#~ msgid "Video decode failed for HDR track 1, frame "
#~ msgstr "트랙 1, HDR 프레임에 대한 비디오 디코딩 실패 "

#~ msgid "Video decode failed for frame "
#~ msgstr "프레임에 대한 비디오 디코딩 실패 "

#~ msgid "format s24le"
#~ msgstr "s24le 형식"

#~ msgid "format s32be, frequency "
#~ msgstr "s32be 형식, 주파수 "

#~ msgid "Could not find image "
#~ msgstr "이미지를 찾을 수 없습니다 "

#~ msgid "Change Image failed"
#~ msgstr "이미지 변경 실패"

#, fuzzy
#~ msgid "Unknown transition type"
#~ msgstr "알 수 없는 채널 유형"

#~ msgid "ocioColorSpace"
#~ msgstr "색 공간"

#~ msgid "*******Added EMPTY media"
#~ msgstr "******* 비어 있는 미디어가 추가됨"

#~ msgid "Quit"
#~ msgstr "보관소/떠나다"

#~ msgid "Not a GLTextShape pointer in position"
#~ msgstr "위치에서 GLPathShape에 대한 포인터가 아닙니다."

#~ msgid "Type here"
#~ msgstr "여기에 입력"

#~ msgid "hdtv"
#~ msgstr "HDTV"

#~ msgid "tv action"
#~ msgstr "TV 액션"

#~ msgid "tv title"
#~ msgstr "TV 제목"

#~ msgid "Colors"
#~ msgstr "그림 물감"

#~ msgid " is invalid."
#~ msgstr " 유효하지 않다."

#~ msgid "Audio frequency "
#~ msgstr "오디오 주파수 "

#~ msgid "Cannot open device"
#~ msgstr "오디오 장치를 열 수 없습니다"

#~ msgid "Driver is not a live output device"
#~ msgstr "컨트롤러가 라이브 출력 장치가 아닙니다."

#~ msgid "Error closing ao device. "
#~ msgstr "장치를 닫는 동안 오류가 발생했습니다. "

#~ msgid "Error opening ao driver: "
#~ msgstr "장치를 여는 동안 오류 발생: "

#~ msgid "Error playing sample. "
#~ msgstr "샘플 실행 중 오류 발생 "

#~ msgid "No driver for device id"
#~ msgstr "장치 ID에 대한 드라이버가 없습니다."

#~ msgid "Unknown failure"
#~ msgstr "알 수 없는 실패"

#~ msgid "Valid option key has invalid value"
#~ msgstr "유효한 옵션 키에 잘못된 값이 있습니다."

#~ msgid "Valid rates are:"
#~ msgstr "유효한 주파수는 다음과 같습니다."
